Магнолия	O
пантасьӧ	O
Америкаись	B-LOC
Ӧтлаасьӧм	I-LOC
Штаттэзын	I-LOC
.	O

Велӧтчис	O
Сыктывкарся	B-LOC
Коми	O
институтын	O
.	O

Гордония	B-LOC

'	O
''	O
Вомын	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Жакиния	B-LOC

Алтенштайния	O
пантасьӧ	O
лунвыв	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Коми	O
йӧзыслӧн	O
мӧд	O
горт	O
—	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	I-LOC
кытш	I-LOC
,	O
куйлӧ	O
Коми	O
Республикасяняс	O
лунвылынжык	O
.	O

Канкарыс	O
–	O
Якутск	B-LOC
.	O

Португал	B-LOC
''	O
'	O

Схинопсис	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Пасютин	O
Яков	O
Кукшич	O
''	O
'	O
(	O
1898-1937	O
)	O
–	O
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
партиялöн	O
функционер	O
,	O
Коми	O
кытш	O
лöсьöтіссезісь	O
öтік	O
.	O

Бӧлгария	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Улыс	O
Дав	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
отиртöм	O
.	O

'	O
''	O
Пожовка	O
''	O
'	O
—	O
посёлок	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Юсьва	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

Месаденус	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Фабер	B-LOC
ньыв	I-LOC

'	O
''	O
Тӧнис	O
Мяги	O
''	O
'	O
(	O
)	O
−	O
Эстмуись	B-LOC
сьылісь	O
.	O

'	O
''	O
Тыбъю	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

Дурангоись	B-LOC
ньыв	I-LOC

Уква	B-LOC
кар	O
сулалӧ	O
Сӧснагортсянь	O
8	O
км	O
ылнанын	O
,	O
Уква	O
ю	O
кывтытынжык	O

Неофинетия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Китай	O
,	O
Корей	O
,	O
Япония	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Лаппи	O
''	O
'	O
–	O
Суомиын	B-LOC
регион	O
(	O
маакунта	O
)	O
,	O
кӧда	O
куйлö	O
канму	O
ойвылын	O
.	O

Мальта	B-LOC
''	O
'	O

Аки	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Сорма	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Республика	O
ойвыв-асыввыв	O
ладорын	O
котöртö	O
Волга	B-LOC
(	O
12	O
км	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Картасикт	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Потанин	B-LOC
лисвень	I-LOC

Карамбола	B-LOC

'	O
''	O
Тюркияись	O
ладоррез	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
иль	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
веськöтлан	O
юкöттэз	O
Тюркияын	B-LOC
.	O

**	O
Larix	B-LOC
principis-rupprechtii	I-LOC
''	O
—	O

Петроскӧй	B-LOC

Ёшкар	B-LOC

Сылӧн	O
грамматикаыслӧ	O
вӧлись	O
лӧсяліс	O
:	O
небӧг	O
вӧлі	O
печатайтӧма	O
Петракарын	B-LOC
1860	O
'	O
годӧ	O
.	O

Диодия	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
да	O
Африкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Онопсикт	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Кырныш	B-LOC

Мамончилло	B-LOC

Катькар	B-LOC

Но	O
нія	O
канмуэз	O
,	O
кыдз	O
и	O
Тюркия	O
да	O
Кипр	O
,	O
асьнысӧ	O
лыддьӧны	O
Европа	B-LOC
канмуэзӧн	O
.	O

Ӧння	O
кадӧ	O
Мальта	O
унажыксӧ	O
вовлісьӧ	O
Итальякӧт	B-LOC
,	O
неылын	O
кӧдасянь	O
сія	O
и	O
куйлӧ	O
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
salicifolia	I-LOC
''	O

перенаправление	O
Тынис	B-PER
Мяги	I-PER

Кадетия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Кантиум	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Пӧддельнӧй	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

перенаправление	O
Виль	B-LOC
Сибиркар	I-LOC

А	O
лирика	O
геройыс	O
олiсь	O
морт	O
,	O
кöда	O
пельпон	O
вылöт	O
мунiс	O
быдкодь	O
удж	O
,	O
кöда	O
солдат	O
чинын	O
подöн	O
мунiс	O
джын	O
Европа	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ны́рыб	O
''	O
'	O
(	O
татісь	O
диалектын	O
'	O
''	O
Ны́рöб	O
''	O
'	O
)	O
—	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Чердын	B-LOC
районын	I-LOC
карок	O
.	O

Хексисея	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Валентина	O
Александровна	O
чужис	O
Сыктывкарын	B-LOC
1923	O
'	O
февраль	O
23	O
'	O
лунö	O
.	O

перенаправление	O
Якутск	B-LOC

Коми	O
зыряналöн	O
горт	O
му	O
—	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Свердлов	B-LOC
лапӧв	I-LOC

'	O
''	O
Тусула	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Усима	B-LOC
регионас	O
.	O

Пахифиллум	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Лимодорум	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
.	O

Мордва	B-LOC

Людизия	B-LOC

Кабарда-Балкар	O
Республикаын	O
(	O
Кабарда-Балкарму	B-LOC
)	O

Херминиум	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
.	O

Стеноптера	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	I-LOC
кытшыс	I-LOC
куйлӧ	O
Роч	O
муподыслӧн	O
асыввыв	O
тор	O
вылын	O
,	O
Урал	B-LOC
керӧссэзсянь	O
рытвывланьын	O
,	O
Кама	B-LOC
ю	O
йыввезын	O
.	O

1911	O
'	O
годӧ	O
Кудымкарись	B-LOC
школа	O
,	O
а	O
1915	O
'	O
воын	O
карись	O
нёль	O
класса	O
училищё	O
.	O

'	O
''	O
Куж	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Химантоглоссум	O
пантасьӧ	O
Европаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ягдор	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Пожӧг	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Хлорэя	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Митюшсикт	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Франс	B-LOC

Пожум	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Нырыб	B-LOC
(	I-LOC
Чердын	I-LOC
район	I-LOC
)	I-LOC

Халискоись	B-LOC
ньыв	I-LOC

Гожумся	O
видз	O
вылын	O
Белгияын	B-LOC

Вуктылсянь	O
Сыктывкарӧдз	B-LOC
575	O
км	O
ылына	O
.	O

Олӧ	O
горадзульыс	O
ӧддьӧн	O
паськыта	O
Европаын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Чилимдін	B-LOC
район	I-LOC

Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
олісь	O
комиэзлӧ	O
,	O
кӧдна	O
одзжык	O
асьнысӧ	O
шуисӧ	O
рочӧн	O
''пермяки	O
''	O
,	O
а	O
комиӧн	O
''коми	O
''	O
,	O
1925	O
во	O
бӧрын	O
юраліссез	O
тшӧктісӧ	O
и	O
рочӧн	O
,	O
и	O
комиӧн	O
шусьыны	O
коми-пермяккезӧн	O
(	O
''коми-пермяки	O
''	O
)	O
.	O

Бромхэдия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Совкар	B-LOC
районлöн	I-LOC
шöрин	O
.	O

Усикаупункикӧт	O
ордчӧн	O
куйлӧны	O
сэтшӧм	O
коммунаэз	O
:	O
Пюхяранта	B-LOC
,	O
Лайтила	B-LOC
,	O
Вехма	B-LOC
,	O
Тайвассало	B-LOC
,	O
Кустави	B-LOC
.	O

Цефалантеропсис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Эпипогиум	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
,	O
Ойвыв	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Ижкар	B-LOC
.	O

Калофилл	B-LOC
котыр	I-LOC

Вангерия	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Мальта	O
''	O
'	O
(	O
''Malta	O
''	O
,	O
[ˈmɔːltə]	O
)	O
—	O
Учӧтик	O
дівывся	O
канму	O
Мушӧр	B-LOC
саридзын	I-LOC
Европа	B-LOC
да	O
Африка	B-LOC
коласын	O
.	O

Пентас	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Хелонистеле	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Воллемия	B-LOC

Карыс	O
–	O
Немеч	O
муын	O
да	O
и	O
быдӧс	O
Европа	B-LOC
понда	O
тӧдса	O
кыдз	O
велӧтан	O
да	O
туялан	O
шӧрин	O
.	O

Гудйера	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
,	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Annona	B-LOC
reticulata	I-LOC

Чекен	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Ошшор	B-LOC
(	I-LOC
Очёр	I-LOC
)	I-LOC

Дреслерелла	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Annona	B-LOC
ekmanii	I-LOC
''	O

Curcuma	B-LOC
zedoaria	I-LOC
''	O
(	O
Christm	O
.	O

Annona	B-LOC
praetermissa	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Лондон	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Ыджыт	B-LOC
Бритмулӧн	I-LOC
канкар	O
.	O

Annona	B-LOC
cristalensis	I-LOC
''	O

Кытшас	O
400-ся	O
унажык	O
ю.	O
Невна	O
не	O
быдӧнныс	O
лоӧны	O
Кама	B-LOC
бассейнын	O
.	O

Монако	B-LOC

Арахнис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Краснокамск	B-LOC

Сибирись	B-LOC
лисвень	I-LOC

'	O
''	O
Паджга	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
ыджыт	O
посад	O
(	O
сикт	O
)	O
.	O

Саридздын	O
ладор	O
ыс	O
аркмис	O
1938	O
'	O
октяб	O
20	O
'	O
лунӧ	O
,	O
Ылісь	O
Асыввыв	O
ладорсӧ	O
кыкӧ	O
янсӧтікӧ	O
(	O
мӧд	O
торыс	O
–	O
Хабаров	B-LOC
ладор	I-LOC
)	O
.	O

Ньывпу	O
пантасьӧ	O
рытвыв	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Афеландра	B-LOC

'	O
''	O
Sputniks	O
In	O
PECTOPAH	O
''	O
'	O
(	O
)	O
−	O
J.M.K.E.-лöн	B-ORG
1994	O
'	O
вося	O
альбом	O
.	O

Аннона	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Емвасянь	O
Сыктывкарӧдз	B-LOC
130	O
км	O
ылына	O
.	O

'	O
''	O
Пори	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Сатакунта	B-LOC
регионлöн	O
канкар	O
.	O

Одзжык	O
Мальта	O
вӧлі	O
Бритму	B-LOC
колонияӧн	O
,	O
но	O
1964	O
годӧ	O
лоис	O
мезмыт	O
канмуӧн	O
.	O

)	O
–	O
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
комсомолісь	O
функционер	O
.	O

Михелия	O
пантасьӧ	O
лунвыв	O
да	O
лунвыв-асыввыв	O
Азияын	B-LOC
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
monophylla	I-LOC
''	O
—	O

Тамарилло	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Акьюрт	B-LOC
''	O
'	O

Район	O
аркмӧтӧм	O
1941	O
'	O
годӧ	O
,	O
Чердын	B-LOC
районсянь	I-LOC
торйöтöмöн	O
.	O

'	O
''	O
Чукачой	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Льӧм	B-LOC

Annona	B-LOC
atabapensis	I-LOC
''	O

перенаправление	O
Цӧрнагора	B-LOC

Грездыс	O
сулалӧ	O
Иньва	B-LOC
ю	O
дорын	O
.	O

Тюркияись	B-LOC
пожум	I-LOC

Aralia	B-LOC
stipulata	I-LOC
''	O
–	O

Альпиния	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Быдӧс	O
юэз	O
Перем	O
ладорас	O
лоӧны	O
Кама	B-LOC
бассейнын	O
.	O

Отирыс	O
олö	O
унажыксö	O
Йӧгра	B-LOC
кытшын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Похьёйс	O
Похьянма	O
''	O
'	O
–	O
Суомиын	B-LOC
регион	O
(	O
маакунта	O
)	O
,	O
кӧда	O
куйлö	O
канму	O
ойвылын	O
.	O

Гардения	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Стеллилабиум	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Магнолия	O
пантасьӧ	O
Ниппонын	B-LOC
.	O

Белгия	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Мяликкяля	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

перенаправление	O
Петшӧр	B-LOC

'	O
''	O
Гаждор	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Перем	O
ладорлӧн	O
шӧрин	O
–	O
Перем	B-LOC
кар	O
.	O

Eupomatia	B-LOC
laurina	I-LOC
''	O
:	O
Австралия	O
да	O
Виль	O
Гвинея	O

Коми	O
Республикаись	O
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
,	O
Сыктыв	O
ю	O
йыввезын	O
,	O
олӧны	O
перем	O
комиэз	O
,	O
кӧдналӧн	O
басни	O
вачкисьӧ	O
зюзьдінса	O
сёрни	O
вылӧ	O
.	O

Нія	O
нето	O
Турку	B-ORG
университетлöн	I-ORG
,	O
нето	O
кар	O
советлöн	O
.	O

Дисперис	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Aralia	B-LOC
cordata	I-LOC
''	O
–	O

**	O
''	O
Abies	B-LOC
procera	I-LOC
''	O
—	O

**	O
Перем	B-LOC
ладор	I-LOC
(	O
8	O
)	O

Орхис	B-LOC

****	O
Magnolia	B-LOC
cararensis	I-LOC
''	O

Ордча	O
муэз	O
:	O
ойвылын	O
да	O
асыввылын	O
—	O
Киров	B-LOC
лапӧв	I-LOC
,	O
лунвыв-асыввылын	O
—	O
Тотарму	B-LOC
,	O
лунвыв-рытвылын	O
—	O
Чувашму	B-LOC
,	O
рытвылын	O
—	O
Макарья	B-LOC
лапӧв	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Kerti	O
Alev	O
''	O
'	O
(	O
Promille	O
Promille	O
)	O
−	O
J.M.K.E.-лöн	B-ORG
уджкерись	O
.	O

'	O
''	O
Аяш	B-LOC
''	O
'	O

Зюзьдін	B-LOC
район	I-LOC

'	O
''	O
Ainult	O
planeet	O
''	O
'	O
−	O
J.M.K.E.-лöн	B-ORG
альбом	O
,	O
2002	O
волöн	O
.	O

Колубрина	B-LOC

'	O
''	O
Самков	O
''	O
'	O
(	O
татісь	O
отирыс	O
шуöны	O
'	O
''	O
Самко	O
''	O
'	O
)	O
—	O
посад	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Кудымкар	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

Дукеелла	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Гинкго	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Кебра	O
(	O
Куратово	O
)	O
сиктын	O
уджалӧ	O
асладор	O
музей	O
,	O
быд	O
во	O
татӧн	O
чулӧтӧны	O
медодзза	O
коми	O
поэт	O
И.А.Куратовӧс	B-PER
казьтылӧм	O
понда	O
кывбур	O
гаж	O
,	O
кытчӧ	O
отир	O
вовлӧны	O
республика	O
быдӧс	O
пельӧссэзсянь	O
.	O

Туримоль	B-LOC

'	O
''	O
Кармыльк	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Аризонаись	B-LOC
пожум	I-LOC

'	O
''	O
Кигали	O
''	O
'	O
(	O
;	O
;	O
)	O
–	O
Руанда	B-LOC
вылын	O
канкар	O
.	O

Дихэа	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Ursus	B-LOC
americanus	I-LOC
cinnamomum	I-LOC
''	O
–	O
cinnamon	O
bear	O

****	O
Magnolia	B-LOC
guatapensis	I-LOC
''	O

Кӧч	O
посадыс	O
сулалӧ	O
Кудымкарсянь	B-LOC
ойвылӧ	O
75	O
км	O
ылынаын	O
,	O
Перемсянь	B-LOC
266	O
км	O
ылынаын	O
.	O

Гербера	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
,	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

Померанец	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Карина	O
''	O
'	O
—	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

перенаправление	O
Ёшкар	B-LOC

***	O
Pinus	B-LOC
roxburghii	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Савук	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Унаӧн	O
перем	O
комиэз	O
мунӧны	O
и	O
Коми	B-LOC
Республикаӧ	I-LOC
,	O
татӧн	O
нія	O
1118	O
морт	O
.	O

Асцидиерия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Кӧз	O
пантасьӧ	O
Ниппонын	B-LOC
.	O

Кермод	B-LOC
ош	I-LOC

Анципития	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Annona	B-LOC
manabiensis	I-LOC
''	O

км	O
ылынаын	O
,	O
неылын	O
Кӧсва	B-LOC
дорсянь	O
.	O

перенаправление	O
Купер	B-LOC
пожум	I-LOC

Heliconia	B-LOC
collinsiana	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Чукотка	O
кытш	O
'	O
''	O
нето	O
'	O
''	O
Чукоткаись	O
асъюралан	O
кытш	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
отирлӧн	O
горт	O
му	O
,	O
Роч	B-LOC
Федерация	I-LOC
.	O

Савин	B-PER
Виктор	I-PER
Алексеевич	I-PER
(	O
Нёбдінса	O
Виттор	O
)	O

Канкарыс	O
—	O
Сыктывкар	B-LOC
,	O
кытӧн	O
олӧ	O
республика	O
йӧзісь	O
нёльӧт	O
тор	O
.	O

Подокарп	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
,	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

**	O
Betula	B-LOC
pumila	I-LOC
''	O
-	O

Каллитропсис	B-LOC

Costus	B-LOC
osae	I-LOC
''	O
Maas	O
&	O
H.Maas	O

**	O
Betula	B-LOC
szechuanica	I-LOC
''	O

Асыввыв	B-LOC
Сибирись	I-LOC
ош	I-LOC

Ловпу	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Анкара	B-LOC
''	O
'	O
кар	O
=	O
Акьюрт	O
-	O
Алтындаг	O
-	O
Аяш	O
-	O
Баля	O
-	O
Чанкая	O
-	O
Чубук	O
-	O
Элмадаг	O
-	O
Этимесгут	O
-	O
Гёльбашы	O
-	O
Каледжик	O
-	O
Казан	O
-	O
Кечиёрен	O
-	O
Мамак	O
-	O
Синджан	O
-	O
Пурсаклар	O
-	O
Енимахалле	O

****	O
Magnolia	B-LOC
narinensis	I-LOC
''	O

Момбин	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Медыджыт	O
ю	O
районас	O
–	O
Изьва	B-LOC
,	O
кӧда	O
дорын	O
сулалӧ	O
Сӧснагорт	O
.	O

'	O
''	O
Пустӧш	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Людизия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Афеландра	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Унаби	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Ю	O
котӧртӧ	O
Коми	O
кытшись	O
кык	O
район	O
пыр	O
:	O
Кудымкарскӧй	B-LOC
да	O
Юсьвинскӧй	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Кёльрейтерия	B-LOC

Неоттианте	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
.	O

Нигрителла	O
пантасьӧ	O
Европаын	B-LOC
.	O

Максимович	B-LOC
кӧз	I-LOC

Пелідз	O
пантасьӧ	O
ойвыв	O
Норвегын	B-LOC
,	O
асыввыв	O
Шведмуын	B-LOC
,	O
лунвыв-рытвыв	O
Суомиын	B-LOC
да	O
Латвияын	B-LOC
.	O

Öні	O
отирыс	O
ветлöны	O
юрбытны	O
Йöгö	O
нето	O
Кудымкарö	B-LOC
.	O

Юстиция	B-LOC

**	O
Betula	B-LOC
platyphylla	I-LOC
''	O

Ааронсония	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Ойвыв	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Орджоникидзе	O
район	O
куйлö	O
кар	O
ойвыв	O
торын	O
,	O
Кама	B-LOC
ю	O
кыкнан	O
ладорын	O
.	O

Ны	O
коласын	O
кыдз	O
мичмöтан	O
литратура	O
,	O
сідз	O
и	O
нигаэз	O
перем	O
коми	O
отир	O
йылісь	O
да	O
Коми	B-LOC
Парма	I-LOC
йылісь	O
.	O

Фукьерия	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Сулалö	O
Турку	B-LOC
карын	O
.	O

Канна	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

***	O
Magnolia	B-LOC
omeiensis	I-LOC
''	O

)	O
ю	O
дорын	O
,	O
Кудымкарсянь	B-LOC
ойвылӧ	O
10	O
км	O
ылынаын	O
(	O
туй	O
кузя	O
кö	O
мунны	O
,	O
петö	O
16	O
км	O
)	O
.	O

Симплокос	B-LOC

Куйлӧ	O
Коми	O
кытшыс	O
лунвылын	O
,	O
Иньва	B-LOC
ю	O
да	O
Кама	B-LOC
дорын	O
.	O

Суоми	B-LOC

'	O
''	O
Руандаись	O
секторрез	O
''	O
'	O
яке	O
'	O
''	O
Умуренге	O
''	O
'	O
(	O
;	O
;	O
)	O
—	O
Руандаын	B-LOC
пырӧны	O
416	O
сектор	O
(	O
ӧтікӧ	O
лыддян	O
:	O
,	O
унаӧ	O
лыддян	O
:	O
)	O
.	O

Софронитис	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Кискея	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Араза	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Чукотка	B-LOC
кытш	I-LOC

'	O
''	O
Кама	O
''	O
'	O
—	O
ыджыт	O
ю	O
Европа	B-LOC
асыввылын	O
,	O
Урал	B-LOC
керӧссэз	O
одзын	O
.	O

Джуджытіныслісь	O
муувывторсӧ	O
янсӧтӧны	O
ас	O
коласаныс	O
Якутму	B-LOC
,	O
Краснояр	B-LOC
ладор	I-LOC
да	O
Иркут	B-LOC
лапӧв	I-LOC
.	O

Мономерия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Неоконьоксия	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Йоания	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
sieboldii	I-LOC
''	O

Юсьва	O
посадсянь	O
Кудымкарӧдз	B-LOC
–	O
26	O
км	O
,	O
Перемӧдз	B-LOC
–	O
270	O
км	O
,	O
медматын	O
ӧзынӧдз	O
(	O
Майкар	O
)	O
–	O
61	O
км	O
.	O

'	O
''	O
Парч	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Олӧ	O
Европаын	B-LOC
,	O
Ойвыв	O
Африкаын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
espinalii	I-LOC
''	O

Лунвыв	B-LOC
Европа	I-LOC

Аралия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Ниппонісь	B-LOC
лисвень	I-LOC

Агератум	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Криптарена	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Куратов	B-PER
Иван	I-PER
Алексеевич	I-PER

Астана	B-LOC
—	O
республикалӧ	O
тӧдчана	O
кар	O

Пырӧ	O
Волгадор	B-LOC
федерал	I-LOC
кытшӧ	I-LOC
.	O

Калиптрохилум	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Чердын	B-LOC

Птеростилис	O
пантасьӧ	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Мейер	B-LOC
кӧз	I-LOC

Карсö	O
адззан	O
Перемсянь	B-LOC
ойвылö	O
69	O
км	O
ылынаын	O
,	O
туй	O
кузя	O
колö	O
мунны	O
212	O
км	O
.	O

Районлöн	O
шöрин	O
Обва	O
карок	O
,	O
сулалö	O
Перемсянь	B-LOC
ойвыв-рытвылö	O
93	O
км	O
ылынаын	O
.	O

'	O
''	O
Луолавуори	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

**	O
Alnus	B-LOC
serrulata	I-LOC
''	O
—	O

pyramidalis	O
''	O
)	O
(	O
Франс	O
,	O
Италья	B-LOC
,	O
Эллада	O
)	O

**	O
Sorbus	B-LOC
randaiensis	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Катыд	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Немечму	B-LOC
''	O
'	O

Куйлӧ	O
Европа	B-LOC
асыввылын	O
да	O
Азия	B-LOC
ойвылын	O
.	O

Кӧсладор	B-LOC
муниципал	I-LOC
район	I-LOC

Ньывпу	O
пантасьӧ	O
Ниппонын	B-LOC
(	O
Хонсю	O
,	O
Сикоку	O
,	O
Кюсю	O
да	O
Яку	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Зюзьдін	O
район	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Киров	B-LOC
лапӧлісь	I-LOC
веськӧтлан	O
юкӧт	O
,	O
муниципал	O
район	O
.	O

Лунвылас	O
,	O
Авраёки	O
мӧдапӧлын	O
куйлӧ	O
карись	O
V	O
микрорайон	O
Итяранта	B-LOC
,	O
а	O
сысянь	O
рытвыласжык	O
Корпполайсмяки	B-LOC
.	O

Кремпф	B-LOC
пожум	I-LOC

Гастрохилус	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Томзанония	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Астана	O
''	O
'	O
—	O
Казахстанлӧн	B-LOC
канкар	O
,	O
канмуыс	O
политикаын	O
,	O
культураын	O
,	O
вузасьӧмын	O
,	O
кӧзяйствоын	O
да	O
транспортын	O
медшӧрӧт	O
ин	O
.	O

'	O
''	O
Емель	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Сонкойя	B-LOC

Юрла	B-LOC
район	I-LOC

Погония	B-LOC

Ыджыт	B-LOC
Бритму	I-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Орикето	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылісь	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

Пипуыс	O
быдмӧ	O
Евразия	B-LOC
пасьта	O
шӧрӧт	O
да	O
сайкыт	O
климата	O
муэз	O
вылын	O
.	O

'	O
''	O
Шорсай	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Канкарыс	O
–	O
Йӧгракар	B-LOC
.	O

Куимӧт	O
пырся	O
перем	O
коми	O
кыв	O
лад	O
йылісь	O
гижис	O
Рогов	B-PER
Миков	I-PER
.	O

'	O
''	O
Тюркияись	O
регионнэз	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
бёльге	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
веськöтлан	O
юкöттэз	O
Тюркияын	B-LOC
.	O

Домбея	B-LOC

Кӧз	O
пантасьӧ	O
ойвыв-асыввыв	O
Азияын	B-LOC
да	O
Ниппонын	B-LOC
.	O

Curcuma	B-LOC
caesia	I-LOC
''	O
Roxb.	O
,	O
Asiat	O
.	O

Ловпу	O
пантасьӧ	O
Америкаись	B-LOC
Ӧтлаасьӧм	I-LOC
Штаттэзын	I-LOC
(	O
Оклахома	O
,	O
Делавэр	O
,	O
Джорджия	O
да	O
Мэриленд	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Гаръя	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Медуна	O
–	O
Краснодар	B-LOC
ладорын	O
,	O
Ростов	B-LOC
да	O
Свердлов	B-LOC
лапӧввезын	O
,	O
Йӧгра	B-LOC
кытшын	I-LOC
.	O

Рытвылӧт	O
нюжалӧ	O
Тиман	B-LOC
мусюр	I-LOC
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
amoena	I-LOC
''	O

Вӧвлӧма	O
пӧ	O
поп	O
,	O
кӧда	O
татöн	O
Кристос	B-PER
вераö	O
пыртікö	O
ветлӧтлӧма	O
подӧн	O
(	O
''пешком	O
''	O
)	O
.	O

Анкара	B-LOC

Асыввылас	O
ордчӧн	O
куйлӧ	O
Якутму	B-LOC
,	O
лунвылас	O
—	O
Магадан	B-LOC
лапӧв	I-LOC
да	O
Камчатка	B-LOC
ладор	I-LOC
.	O

Ирму	B-LOC
''	O
'	O

Ӧтлаын	O
Евразиякӧт	B-LOC
сія	O
аркмӧтӧ	O
мушар	O
вылас	O
медыджыт	O
суперконтинент	O
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
hernandezii	I-LOC
''	O

Гватемалаись	B-LOC
магнолия	I-LOC

Ловпу	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
да	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Ордчӧн	O
Паймиокӧт	O
куйлӧны	O
сэтшӧм	O
коммунаэз	O
:	O
Лието	B-LOC
,	O
Карина	B-LOC
,	O
Марттила	B-LOC
,	O
Сало	B-LOC
,	O
Савво	B-LOC
да	O
Тарвасъёки	B-LOC
.	O

Тыэз	O
Коми	O
кытшын	O
этшаӧсь	O
,	O
и	O
куйлӧны	O
нія	O
ойланьынжык	O
–	O
Кама	B-LOC
ольын	O
,	O
шульга	O
вадӧрас	O
.	O

'	O
''	O
Ключ	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Австрия	O
''	O
'	O
(	O
комиӧнжык	O
:	O
'	O
''	O
Асывдор	O
''	O
'	O
,	O
,	O
''Асыввывся	O
Империя	O
''	O
)	O
—	O
неыджыт	O
канму	O
Европа	B-LOC
шӧрын	O
.	O

Чусва	B-LOC
(	I-LOC
Чусовöй	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Перем	O
ладор	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Роч	B-LOC
Федерация	I-LOC
видзантор	O
.	O

Хӧрватска	O
межаасьӧ	O
Словениякӧт	B-LOC
да	O
Мадьярмукӧт	B-LOC
ойвылын	O
,	O
Сӧрбиякӧт	O
асыввылын	O
,	O
Босна-Герцеговинакӧт	O
да	O
Цӧрнагоракӧт	O
лунвылын	O
.	O

Кореяись	B-LOC
кӧз	I-LOC

'	O
''	O
Хельсинки	O
''	O
'	O
(	O
,	O
(	O
)	O
—	O
ыджыт	O
кар	O
Финмуын	B-LOC
,	O
Суомилӧн	O
канкар	O
.	O

Куйлӧ	O
Урал	B-LOC
одзын	O
,	O
Кама	B-LOC
йыввезын	O
.	O

перенаправление	O
Хайнанись	B-LOC
чочком	I-LOC
пожум	I-LOC

'	O
''	O
Краснӧй	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Евтерпе	B-LOC

Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
канкарӧ	O
Р.	O
П.	O
Дмитриева	O
локтӧма	O
1994	O
'	O
сентяб	O
коста	O
.	O

Ациантера	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
да	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Пурсаклар	B-LOC
''	O
'	O

Амомум	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Кмерия	B-LOC

Мальпигия	O
котырись	O
быдмассэз	O
пантасьӧны	O
Америкаын	B-LOC
(	O
90	O
%	O
)	O
,	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
(	O
10	O
%	O
)	O
.	O

Дактилориза	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Байкалсай	B-LOC
ладор	I-LOC

Смитатрис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Учӧт	B-LOC
панда	I-LOC
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Гӧрд	O
панда	O
''	O
'	O
(	O
''Ailurus	O
fulgens	O
''	O
)	O

Кӧз	O
пантасьӧ	O
Сӧрбияын	B-LOC
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
rostrata	I-LOC
''	O

Ошшезӧc	B-LOC
озо	O
кыйӧ	O
,	O
мыля	O
мӧссэзӧс	O
нія	O
вийлӧны	O
шоча	O
.	O

Пожум	O
пантасьӧ	O
Америкаись	B-LOC
Ӧтлаасьӧм	I-LOC
Штаттэзын	I-LOC
(	O
Техас	O
)	O
.	O

Акостэа	B-LOC

1950’	O
воын	O
мортöс	O
иньдöтöны	O
Перемö	B-LOC
велöтчыны	O
ВПШ-ö	O
.	O

'	O
''	O
Пуйстомяки	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

перенаправление	O
Кыдзӧл	B-LOC
(	I-LOC
кар	I-LOC
)	I-LOC

Бакупари	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Виника	B-LOC

'	O
''	O
Руандаись	O
районнэз	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Акарере	O
''	O
'	O
(	O
;	O
;	O
)	O
—	O
Руандаын	B-LOC
пырӧны	O
30	O
район	O
(	O
ӧтікӧ	O
лыддян	O
:	O
,	O
унаӧ	O
лыддян	O
:	O
)	O
.	O

Аспирантураын	O
велӧтчикӧ	O
1999'-2000	O
'	O
воэзӧ	O
стажёраліс	O
Суомиын	B-LOC
.	O

Акампе	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

Станхопея	B-LOC

Медуна	O
перем	O
комиэз	O
олӧны	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	I-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
кӧда	O
куйлӧ	O
шӧрӧттяс	O
и	O
лоӧ	O
перем	O
коми	O
отир	O
понда	O
культура	O
шӧрин	O
(	O
центр	O
)	O
.	O

Вампи	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Касасия	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Канкарыс	O
–	O
Ёшкар	B-LOC
.	O

Аглосоринка	O
пантасьӧ	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Альварадоа	B-LOC

'	O
''	O
Мамак	B-LOC
''	O
'	O

Липарис	O
пантасьӧ	O
Океанияын	B-LOC
,	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

Быт	O
службаэз	O
абуöсь	O
,	O
шырсьыны	O
да	O
мый	O
да	O
отир	O
ветлöны	O
Кудымкарöдз	B-LOC
.	O

**	O
Sorbus	B-LOC
×	I-LOC
pinnatifida	I-LOC
''	O

Канкарыс	O
–	O
Ростов	B-LOC
(	I-LOC
Дон	I-LOC
)	I-LOC
,	O
кытӧн	O
2009	O
'	O
годӧ	O
олӧмась	O
миллионся	O
унажык	O
морт	O
.	O

**	O
Sorbus	B-LOC
vilmorinii	I-LOC
''	O

Сулалö	O
посадыс	O
Сыктыв	B-LOC
ю	O
дорын	O
,	O
Сыктывкарсянь	B-LOC
7	O
км	O
ылынаын	O
.	O

**	O
Sorbus	B-LOC
lancastriensis	I-LOC
''	O

Латвия	B-LOC
''	O
'	O

Дзир	O
1809	O
'	O
во	O
бӧрын	O
,	O
кӧр	O
роччез	O
кыскӧмась	O
шӧринсӧ	O
сэктӧдз	O
тӧдтӧм	O
Хельсинкиӧ	B-LOC
,	O
регионыс	O
ӧштӧма	O
одзза	O
рольсӧ	O
.	O

Полистахия	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Коми	O
йӧзыслӧн	O
мӧд	O
чужан	O
му	O
—	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
,	O
куйлӧ	O
Коми	O
кытшсяняс	O
ойвылынжык	O
.	O

'	O
''	O
Вяхяхейккиля	O
''	O
'	O
—	O
Туркуись	B-LOC
микрорайон	O
.	O

перенаправление	O
Кӧсладор	B-LOC
район	I-LOC

***	O
Миян	B-LOC
вурд	I-LOC
,	O
''Lutra	O
lutra	O
''	O

Джаботикаба	B-LOC

Heliconia	B-LOC
sclerotricha	I-LOC
''	O

Heliconia	B-LOC
peckenpaughii	I-LOC
''	O

Мирмекодия	B-LOC

Annona	B-LOC
salzmannii	I-LOC
''	O

Annona	B-LOC
asplundiana	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Карвуджӧм	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Мянтюмяки	O
''	O
'	O
—	O
Туркуись	B-LOC
микрорайон	O
,	O
кытӧн	O
сулалӧ	O
Пуропелто	O
школа	O
.	O

Цефалантера	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
,	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Ойвыв	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Районыс	O
пырö	O
Анкара	B-LOC
ладорö	I-LOC
,	O
кытöн	O
сія	O
öтлаын	O
мöдік	O
14	O
районкöт	O
аркмöтö	O
Анкара	O
кар	O
.	O

Туния	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Давид	B-LOC
кетелеерия	I-LOC

Мексикаись	B-LOC
чочком	I-LOC
пожум	I-LOC

Мыля	O
часовенка	O
Порошволяс	O
пӧдналӧм	O
,	O
Мысісь	O
отирыс	O
ветлӧны	O
юрбытны	O
Кудымкарӧ	B-LOC
нето	O
Кӧс	O
посадӧ	O
.	O

Коми	O
кытш	O
рытвылын	O
да	O
лун-рытвылын	O
сулалӧ	O
Камайыв	B-LOC
вылынін	I-LOC
.	O

морт	O
)	O
,	O
кöда	O
ыжда	O
сьöрті	O
кватьöт	O
местаын	O
Европаас	B-LOC
.	O

Коми	O
отирлӧн	O
ойвыв	O
гортыс	O
ыджытжык	O
сэтшӧм	O
канмуэзся	O
кыдз	O
Германия	B-LOC
,	O
Италья	B-LOC
нето	O
Суоми	B-LOC
.	O

1926	O
воын	O
помаліс	O
Перемись	B-LOC
университет	O
,	O
велӧтчӧм	O
сьӧрті	O
–	O
биолог	O
.	O

)	O
и	O
ӧння	O
Кудымкар	B-LOC
му	O
вылын	O
аркмас	O
кар	O
да	O
ордчӧн	O
сыкӧт	O
—	O
дзебсянін	O
.	O

'	O
''	O
Харитту	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

1980	O
'	O
во	O
муніс	O
овны	O
Сыктывкарӧ	B-LOC
,	O
кытӧн	O
уна	O
баитіс	O
йöз	O
одзын	O
,	O
лэдзис	O
казьтылöммез	O
.	O

Стелис	B-LOC

'	O
''	O
Койтыбӧж	O
'	O
''	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Ринхостилис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Отир	O
норасьö	O
кислотнöй	O
зэррез	O
вылö	O
,	O
кöднö	O
вайöтö	O
татчö	O
тöв	O
Кыдззакарсянь	B-LOC
.	O

Вампи	B-LOC

перенаправление	O
Кӧккоті	B-LOC

Лонган	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Айлант	B-LOC

Уфа	B-LOC

Канкарыс	O
–	O
Козань	B-LOC
.	O

==	O
Кигали	B-LOC
(	O
Umujyi	O
wa	O
Kigali	O
)	O
==	O

**	O
Sorbus	B-LOC
wilmottiana	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Кайстарниеми	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

Annona	B-LOC
cacans	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Анкара	O
ладор	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Анкара	O
иль	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Тюркиялöн	B-LOC
81	O
ладорись	O
(	O
иль	B-LOC
)	O
ӧтік	O
.	O

'	O
''	O
Янессари	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

Гмелин	B-LOC
лисвень	I-LOC

***	O
Pinus	B-LOC
densata	I-LOC
''	O
—	O

**	O
Sorbus	B-LOC
vexans	I-LOC
''	O

Целогина	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Ацинета	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
да	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Коримборкис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Тузим	O
''	O
'	O
—	O
посёлок	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Юсьва	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Парчим	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Руэллия	B-LOC

Canna	B-LOC
glauca	I-LOC
var.	I-LOC
siamensis	I-LOC
''	O
(	O
Kraenzl	O
)	O
Nb	O
.	O

Виль	B-LOC
Сибиркар	I-LOC

Дреслерия	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Кӧсладор	B-LOC
район	I-LOC

Манго	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Heliconia	B-LOC
episcopalis	I-LOC
''	O

***	O
Pinus	B-LOC
culminicola	I-LOC
''	O
—	O

Руч	B-LOC

***	O
Pinus	B-LOC
rzedowskii	I-LOC
''	O
—	O

Талуня	O
Украина	O
куйлӧ	O
сизим	O
канму	O
коласын	O
,	O
сы	O
гӧгӧр	O
:	O
Рочму	B-LOC
,	O
Ромыния	B-LOC
,	O
Молдова	B-LOC
,	O
Мадьярму	B-LOC
,	O
Словенско	B-LOC
,	O
Польска	B-LOC
,	O
Беларусь	B-LOC
.	O

Протея	B-LOC

Ванда	B-LOC
(	I-LOC
быдмас	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Мырпонаыб	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
отиртöм	O
.	O

Этія	O
кытшын	O
куйлӧны	O
Европа	B-LOC
ладорись	O
Рочму	B-LOC
(	O
Перем	B-LOC
ладортӧг	I-LOC
да	O
Башкырмутӧг	B-LOC
)	O
,	O
сы	O
пытшкын	O
и	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Украина	O
''	O
'	O
–	O
(	O
украинса	O
кыв	O
вылын	O
'	O
''	O
Україна	O
''	O
'	O
[ukrɑˈjinɑ]	O
)	O
–	O
ыджыт	O
канму	O
Асыввыв	O
Европаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Джуба	O
''	O
'	O
(	O
;	O
)	O
–	O
Лунвыв	B-LOC
Судан	I-LOC
вылын	O
канкар	O
.	O

Италья	O
пытшкын	O
куйлӧны	O
кык	O
учӧтик	O
канму	O
:	O
Ватикан	B-LOC
(	O
визиррес	O
3,2	O
км	O
кузяӧсь	O
)	O
да	O
Сан	B-LOC
Марино	I-LOC
(	O
39	O
км	O
)	O
.	O

Аорхис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Филезия	O
котыр	O
пантасьӧ	O
лунвыв	O
Чилиын	B-LOC
.	O

***	O
Чуша	B-LOC
,	O
''Neovison	O
vison	O
''	O

***	O
Pinus	B-LOC
johannis	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Орипя	O
''	O
'	O
—	O
посадму	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

Сыбöрын	O
муніс	O
овны	O
Перемö	B-LOC
,	O
кытöн	O
сія	O
веськöтліс	O
облсобесöн	O
,	O
отир	O
контроль	O
сьöрті	O
карись	O
комитетöн	O
.	O

Дендробиум	B-LOC

Цианэорхис	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

**	O
Киров	B-LOC
лапӧв	I-LOC
(	O
2	O
)	O

Annona	B-LOC
trunciflora	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Порво	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Усима	B-LOC
регионас	O
.	O

перенаправление	O
Дендробиум	B-LOC

Блетилла	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Китай	O
,	O
Тайвань	O
да	O
Япония	O
)	O
.	O

Тетрамикра	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC

Лунвыв-асыввылӧ	O
Азиясянь	O
куйлӧ	O
Австралия	B-LOC
,	O
кӧдія	O
ӧтлаасьӧ	O
Азиякӧт	O
тшӧк	O
ді	O
чепӧн	O
.	O

Талун	O
Суоми	O
видзӧ	O
визир	O
куим	O
канмукӧт	O
:	O
асыввылас	O
куйлӧ	O
Рочму	B-LOC
,	O
ойвыв-рытвылас	O
–	O
Шведму	B-LOC
,	O
ойвылас	O
–	O
Норвег	B-LOC
.	O

Миян	B-LOC
пожум	I-LOC

Район	O
му	O
кузя	O
котӧртӧны	O
Иньва	B-LOC
да	O
сылӧн	O
вожжез	O
.	O

Таганрог	B-LOC

Оханнöй	O
пырйöт	O
мунö	O
важся	O
тракт	O
Козаньсянь	B-LOC
Перемлань	O
,	O
Оханнöй	O
карын	O
этія	O
туйыс	O
вуджö	O
Кама	O
ю	O
,	O
кöда	O
вылын	O
лöсьöтöм	O
вуджанін	O
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
hodgsonii	I-LOC
''	O

Каукэа	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
(	O
Колумбия	O
,	O
Эквадор	O
да	O
Венесуэла	O
)	O
.	O

Тайванись	B-LOC
ловпу	I-LOC

Имбирь	O
котыр	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Юм	O
''	O
'	O
–	O
ыджыткодь	O
ю	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Юрла	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

Астрониум	B-LOC

Олӧ	O
Европаын	B-LOC
да	O
Рытвыв	O
Азияын	B-LOC
йӧзтӧм	O
местаэзынжык	O
.	O

Мирмехис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Дракула	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Лелиокаттлея	B-LOC

'	O
''	O
Моров	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Карел	O
Республикаын	O
(	O
Карьяла	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Тюркия	O
''	O
'	O
(	O
)	O
–	O
тюрк	O
отирлӧн	O
канму	O
асыввыв	O
Европаын	B-LOC
да	O
рытвыв	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Утӧга	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

**	O
Betula	B-LOC
glandulosa	I-LOC
''	O

Цитарексилум	B-LOC

**	O
Sorbus	B-LOC
anglica	I-LOC
''	O

Быдӧс	O
энія	O
эзысёвӧй	O
дозыс	O
да	O
сьӧмыс	O
ӧні	O
куйлӧны	O
Канлӧн	O
Эрмитажын	O
(	O
Петракар	B-LOC
)	O
да	O
Канлӧн	O
история	O
сьӧрті	O
музейын	O
(	O
Мӧсква	B-LOC
)	O
,	O
мукӧдсӧ	O
позьӧ	O
адззывны	O
Коми	O
кытшись	O
да	O
Перем	O
ладорись	O
музейезын	O
.	O

Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	I-LOC
кытш	I-LOC

Гимнадения	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
.	O

Делавей	B-LOC
ньыв	I-LOC

Делавей	B-LOC
магнолия	I-LOC

Мувывся	O
визир	O
Данмаркыслӧн	O
токӧ	O
ӧтік	O
,	O
лунвылас	O
,	O
кытӧн	O
сія	O
межаасьӧ	O
Немечмукӧт	B-LOC
.	O

Костус	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Микротис	B-LOC

:	O
:	O
:	O
'	O
''	O
→	O
''	O
'	O
'	O
''	O
'	O
''	O
(	O
секторрез	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Эспо	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Усима	B-LOC
регионас	O
.	O

Мӧдік	O
суседдэс	O
:	O
Украина	B-LOC
асыввылас	O
да	O
ойвылас	O
,	O
Мадьярму	B-LOC
да	O
Сӧрбия	B-LOC
рытвылас	O
,	O
Бӧлгария	B-LOC
лунвылас	O
.	O

1956	O
воын	O
пондіс	O
велӧтчыны	O
историкӧ	O
Мӧскваись	B-LOC
университетын	O
.	O

'	O
''	O
Зимстан	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

Canna	B-LOC
pedunculata	I-LOC
''	O
Sims	O

Оханнöй	O
кар	O
сулалö	O
Кама	B-LOC
веськыт	O
вадöрын	O
.	O

Пожум	O
пантасьӧ	O
Америкаись	B-LOC
Ӧтлаасьӧм	I-LOC
Штаттэзын	I-LOC
(	O
Колорадо	O
,	O
Юта	O
,	O
Аризона	O
,	O
Техас	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Словения	O
''	O
'	O
(	O
словен	O
кыв	O
кыв	O
вылын	O
'	O
''	O
Slovenija	O
''	O
'	O
[sloˈveːnija]	O
)	O
–	O
словен	O
отирлӧн	O
республика	O
лунвыв-асыввыв	O
Европаын	B-LOC
.	O

Камелия	B-LOC

'	O
''	O
Рочев	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Ниппонісь	B-LOC
гӧрд	I-LOC
пожум	I-LOC

'	O
''	O
Немдін	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
,	O
öтка	O
оланін	O
'	O
''	O
Немдін	O
посадму	O
''	O
'ын	O
.	O

Будапешт	B-LOC

**	O
''	O
Abies	B-LOC
religiosa	I-LOC
''	O
—	O
``	O
священная	O
''	O
ньыв	O

Форрест	B-LOC
ньыв	I-LOC

****	O
Magnolia	B-LOC
zenii	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Слӧбӧда	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Синджан	B-LOC
''	O
'	O

Спатоглоттис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
acuminata	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Сулдöр	O
''	O
'	O
)	O
—	O
Перем	B-LOC
ладорын	I-LOC
кар	O
,	O
Совдор	B-LOC
районлöн	I-LOC
шöрин	O
.	O

:	O
Picea	B-LOC
asperata	I-LOC
''	O
:	O
Китай	O
—	O
``	O
шероховатая	O
''	O
кӧз	O

'	O
''	O
Семушин	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Раевсикт	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Ростов	B-LOC
лапӧв	I-LOC

'	O
''	O
Белгия	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
,	O
)	O
—	O
неыджыт	O
канму	O
Рытвыв	O
Европаын	B-LOC
.	O

Ассис	O
нимсӧ	O
ӧктӧтыс	O
босьтӧма	O
Иньва	B-LOC
ю	O
сьӧрті	O
,	O
кӧда	O
Коми	B-LOC
кытш	I-LOC
лунвылын	O
лоӧ	O
медыджыт	O
юӧн	O
.	O

Пырӧ	O
Ылісь	B-LOC
Асыввыв	I-LOC
федерал	I-LOC
кытшӧ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Мордін	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

'	O
''	O
Урусвуори	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

'	O
''	O
Нӧвик	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Мадейраись	B-LOC
пелідз	I-LOC

Психопсис	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Весляна	O
''	O
'	O
—	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
визывтан	O
ю	O
,	O
Кама	B-LOC
юлӧн	O
шульга	O
вож	O
.	O

перенаправление	O
Генри	B-LOC
магнолия	I-LOC

Кудымкарсянь	B-LOC
14	O
км	O
ылынаын	O
.	O

Коми	B-LOC
Республика	I-LOC

Тотарму	B-LOC

Канна	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Моринда	B-LOC

1929	O
'	O
воын	O
сія	O
лоис	O
Сыктывдін	B-LOC
районлö	I-LOC
шöрин	O
.	O

'	O
''	O
Кустави	O
''	O
'	O
—	O
посадму	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

Веськӧтлан	O
шӧрин	O
–	O
Чердын	B-LOC
кар	O
.	O

Кыдзпу	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
да	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Астрахань	B-LOC
лапӧв	I-LOC

'	O
''	O
Пу́ксипи	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Пу́ксиб	O
''	O
'	O
—	O
ыджыт	O
посад	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Кӧсладор	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

Тулысся	O
пейзаж	O
Швейцармуын	B-LOC

Павловния	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Саран	B-LOC

Суриана	B-LOC

1999	O
воын	O
тотараыс	O
вöлі	O
примитöмась	O
виль	O
латин	O
анбур	O
,	O
но	O
Рочму	B-LOC
юраліссез	O
тшöктісö	O
анбурсö	O
чапкыны	O
,	O
да	O
одзлань	O
гижны	O
роч	O
шыпассэзöн	O
.	O

Фалса	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Кекеттия	B-LOC

Суоми	B-LOC
''	O
'	O

А	O
кӧиннэзкӧт	B-LOC
бура	O
пессьӧны	O
,	O
лёка	O
пода	O
джагӧтӧны	O
да	O
.	O

Брахионидиум	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Новсиайнен	O
''	O
'	O
—	O
посадму	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

Ордчӧн	O
Шведмукӧт	O
куйлӧны	O
:	O
Суоми	B-LOC
–	O
асыввылас	O
,	O
Норвег	B-LOC
–	O
рытвылас	O
,	O
Данмарк	B-LOC
(	O
ва	O
сайын	O
)	O
–	O
лунвылас	O
.	O

Ӧні	O
,	O
2010	O
'	O
вося	O
январсянь	O
,	O
юралісьын	O
пукалӧ	O
Гайзер	B-PER
Вячеслав	I-PER
.	O

'	O
''	O
Õhtumaa	O
viimased	O
tunnid	O
''	O
'	O
−	O
J.M.K.E.-лöн	B-ORG
альбом	O
,	O
2000	O
волöн	O
.	O

'	O
''	O
Лунвыв	O
Судан	O
''	O
'	O
(	O
;	O
)	O
–	O
мезмыт	O
канму	O
асыввыв	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Ош	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

:	O
'	O
''	O
→	O
''	O
'	O
(	O
иль	B-LOC
=	I-LOC
ладор	I-LOC
,	I-LOC
провинча	I-LOC
)	O
:	O
81	O
иль	O
.	O

Касасия	B-LOC

Иксора	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Стереосандра	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Савапиян	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
katiorum	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Лаборӧм	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Кытӧн	O
вӧрыс	O
вежласьӧ	O
ыббезкӧт	O
олӧны	O
кӧиннэз	B-LOC
.	O

Нефелафиллум	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Индонезия	O
,	O
Малайзия	O
да	O
Пилипин	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Тыдор	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Урал	O
''	O
'	O
(	O
комиӧн	O
сідзжӧ	O
шуӧны	O
'	O
''	O
Из	O
''	O
'	O
,	O
'	O
''	O
Сибыр	O
Из	O
''	O
'	O
)	O
–	O
керӧссэзлӧн	O
лёдз	O
,	O
кӧда	O
торйӧтӧ	O
Европасӧ	B-LOC
Азиясянь	B-LOC
.	O

Бланко	O
являйтчӧ	O
дорись	O
северӧсь	O
точкаӧн	O
Африкалӧн	B-LOC
.	O

Сахалин	B-LOC
лапӧв	I-LOC

Неомурея	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
(	O
Панама	O
,	O
Колумбия	O
да	O
Эквадор	O
)	O
.	O

Кыв	O
Хӧрватскаын	O
сія	O
жӧ	O
,	O
кӧда	O
вылын	O
баитӧны	O
отирыс	O
Сӧрбияын	B-LOC
,	O
Босна-Герцеговинаын	B-LOC
да	O
Цӧрнагораын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Турку	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Обу	O
''	O
'	O
—	O
кар	O
да	O
порт	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионлöн	O
веськöтлан	O
шöрин	O
.	O

'	O
''	O
Мальцевгрезд	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Триксспермум	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Heliconia	B-LOC
rostrata	I-LOC
''	O

Перем	B-LOC
ладорö	O
—	O
00:30	O

****	O
Magnolia	B-LOC
denudata	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Лойма	O
''	O
'	O
—	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

Моринда	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Вернония	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Манниелла	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Каладения	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Акрохэне	O
пантасьӧ	O
лунвыв-асыввыв	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Lembit	O
Krull	O
''	O
'	O
−	O
J.M.K.E.-лöн	B-ORG
одззася	O
уджкерись	O
.	O

Лапажерия	B-LOC

Шыртшутшаэз	B-PER

Мартинес	B-LOC
кӧз	I-LOC

—	O
ыджыт	O
канму	O
Лунвыв	B-LOC
Америка	I-LOC
.	O

Вандопсис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Каттлея	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Бӧлгария	B-LOC

Суомись	B-LOC
пелідз	I-LOC

Талун	O
Берлин	O
-	O
Европаын	B-LOC
политика	O
,	O
культура	O
да	O
тӧдӧс	O
(	O
наука	O
)	O
шӧрин	O
.	O

'	O
''	O
Камайыв	O
вылынін	O
''	O
'	O
(	O
рочӧнжык	O
:	O
'	O
''	O
Верхнекамскӧй	O
возвышеннось	O
''	O
'	O
)	O
—	O
Кама	B-LOC
ю	O
йыввезын	O
сулалан	O
вылынін	O
.	O

Тыва	B-LOC

Сибирись	B-LOC
ньыв	I-LOC

:	O
''	O
Moldova	O
''	O
,	O
)	O
—	O
неыджыт	O
канму	O
асыввыв	O
Европаын	B-LOC
,	O
кӧда	O
межаасьӧ	O
Ромыниякӧт	B-LOC
рытвылын	O
да	O
Украинакӧт	B-LOC
мӧдладоррезсянь	O
.	O

Карыс	O
сулалӧ	O
республика	O
рытвылын	O
,	O
Емва	B-LOC
ю	O
дорын	O
.	O

Кораллориза	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
да	O
Евразияын	B-LOC
(	O
''C	O
.	O

Кудымкар	B-LOC
аркмöтісь	O
.	O

Юсьва	B-LOC
район	I-LOC

Юньнанись	B-LOC
пожум	I-LOC

'	O
''	O
Авра	O
''	O
'	O
—	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

Куйлӧ	O
Азия	B-LOC
лунвыв-рытвылын	O
,	O
Мушӧр	B-LOC
саридз	I-LOC
дорын	O
.	O

'	O
''	O
Сорд	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

**	O
Betula	B-LOC
occidentalis	I-LOC
''	O
-	O

****	O
Ursus	B-LOC
arctos	I-LOC
lasiotus	I-LOC
''	O
–	O
Ussuri	O
brown	O
bear	O
or	O
black	O
grizzly	O

****	O
Ursus	B-LOC
arctos	I-LOC
isabellinus	I-LOC
''	O
–	O
Himalayan	O
brown	O
bear	O
or	O
Himalayan	O
red	O
bear	O

Хейрадения	O
пантасьӧ	O
унвыв	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Тунбергия	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

Асыввылас	O
Сахалин	O
лапӧвкӧт	O
ордчӧн	O
,	O
материк	O
вылас	O
,	O
куйлӧ	O
Хабаров	B-LOC
ладор	I-LOC
,	O
ойвылас	O
—	O
Камчатка	B-LOC
ладор	I-LOC
,	O
лунвылас	O
—	O
Ниппон	B-LOC
.	O

Компареттия	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Дозмӧр	B-LOC

Диптерокарп	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Кӧз	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америка	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Шойнаты	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Гӧрд	B-LOC
кӧз	I-LOC

Джаботикаба	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Чьяпасісь	B-LOC
пожум	I-LOC

'	O
''	O
Сёрникузялӧн	O
под	O
''	O
'	O
(	O
предложеннёлӧн	O
основа	O
)	O
–	O
сёрникузясӧ	B-ORG
видзан	O
тор	O
.	O

'	O
''	O
Пе́рем	O
ла́дорись	O
Ко́ми	O
кытш	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ассяма	O
статуса	O
Роч	B-LOC
Федерацияын	I-LOC
,	O
Перем	B-LOC
ладорас	I-LOC
.	O

Тропидия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Annona	B-LOC
scleroderma	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Шучи	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Ставрополь	B-LOC
ладор	I-LOC

Гайна	B-LOC
муниципал	I-LOC
район	I-LOC

Аяния	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
santanderiana	I-LOC
''	O

Рестрепиелла	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
(	O
Мексика	O
-	O
Коста-Рика	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Кӧсва	O
''	O
'	O
—	O
ыджыткодь	O
ю	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Камалӧн	B-LOC
веськыт	O
вож	O
.	O

1939	O
'	O
годö	O
кöрткеран	O
завод	O
бöра	O
осьтлöмась	O
,	O
но	O
1955	O
'	O
воын	O
,	O
Кама	B-LOC
вавидзан	I-LOC
аркмöтöм	O
бöрын	O
,	O
Майкарись	O
кöрткеран	O
завод	O
пöдналöмась	O
,	O
кольччис	O
токö	O
поромлöн	O
векнит	O
визёк	O
.	O

Канкарыс	O
–	O
Хельсинки	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Катыдпом	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Хексалектрис	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Гватемалаись	B-LOC
ньыв	I-LOC

1918	O
февраль	O
15	O
лунӧ	O
этӧ	O
пыртісӧ	O
и	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Роч	B-ORG
буркывья	I-ORG
вичку	I-ORG

Южӧсь	O
—	O
мыс	B-LOC
Игольнӧй	I-LOC
(	O
Агульяс	O
)	O

Канна	O
пантасьӧ	O
Америкаись	B-LOC
Ӧтлаасьӧм	I-LOC
Штаттэзын	I-LOC
.	O

''Крутоборка	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

Нансе	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
aristata	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Визябӧж	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

**	O
Sorbus	B-LOC
arranensis	I-LOC
''	O

Юсьва	B-LOC
муниципал	I-LOC
район	I-LOC

Ур	B-LOC

Ньывпу	O
пантасьӧ	O
Америкаись	B-LOC
Ӧтлаасьӧм	I-LOC
Штаттэзын	I-LOC
.	O

Лисвень	O
пантасьӧ	O
Урал	B-LOC
керӧссэзын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Вежъю	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

***	O
Руд	B-LOC
кӧин	I-LOC
,	O
''Canis	O
lupus	O
''	O

Марантаэз	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Хилосхиста	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Мангостан	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Маску	O
''	O
'	O
—	O
посадму	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

Кама	O
кузяс	O
Перемöдз	B-LOC
126	O
км	O
.	O

Ёдз	B-ORG
Коми	I-ORG
кыв	I-ORG

Медыджыт	O
ю	O
районас	O
–	O
Сыктыв	B-LOC
,	O
кӧда	O
дорын	O
сулалӧ	O
Визин	O
да	O
мӧдік	O
гырисьжык	O
посаддэз	O
.	O

'	O
''	O
Керчомъя	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
,	O
öтка	O
оланін	O
Керчомъя	O
посадмуын	O
.	O

Цефалантус	B-LOC

Микростробос	B-LOC

Акмопиле	B-LOC

Мезуя	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Сӧрбия	B-LOC

Annona	B-LOC
crassiflora	I-LOC
''	O

Истомин	B-PER
Иван	I-PER
Григорьевич	I-PER
(	O
Сибырак	O
Иван	O
)	O

Ванда	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Аракамуния	B-LOC

'	O
''	O
Сочи	O
''	O
'	O
этӧ	O
кар	O
Рочмуын	B-LOC
,	O
Краснодар	B-LOC
ладорын	I-LOC
.	O

Бифренария	B-LOC

Ангулоа	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Олӧ	O
Асыввыв	O
Европаын	B-LOC
да	O
Рытвыв	O
Азияын	B-LOC
,	O
юэз	O
дорын	O
.	O

'	O
''	O
Заозерье	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

Лисвень	O
пантасьӧ	O
Европаын	B-LOC
.	O

Лытва	B-LOC
(	I-LOC
Öльöксандровскӧй	I-LOC
)	I-LOC

Лириодендрон	O
пантасьӧ	O
асыввыв	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

Кудымкар	B-LOC

Кашмирісь	B-LOC
пелідз	I-LOC

Тенассеримісь	B-LOC
пожум	I-LOC

Туапсе	B-LOC
кар	O

**	O
''	O
Abies	B-LOC
spectabilis	I-LOC
''	O
—	O
``	O
замечательная	O
''	O
ньыв	O

Месаденелла	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Купаниопсис	B-LOC

Катасетум	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Словения	O
межаасьӧ	O
Итальякӧт	B-LOC
рытвылын	O
,	O
Австриякӧт	B-LOC
да	O
Мадьярмукӧт	B-LOC
ойвылын	O
,	O
Хӧрватскакӧт	B-LOC
асыввылын	O
да	O
лунвылын	O
.	O

Анкара	O
ладорыслöн	O
веськöтлан	O
шöрин	O
—	O
Анкара	B-LOC
кар	O
.	O

***	O
Миян	B-LOC
учкись	I-LOC
,	O
''Mustela	O
nivalis	O
''	O

Цинния	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Цератандра	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	O
Африкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Tõnu	O
Trubetsky	O
''	O
'	O
−	O
J.M.K.E.-лöн	B-ORG
одззася	O
уджкерись	O
.	O

Хуаншанись	B-LOC
магнолия	I-LOC

Грамматофиллум	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Эсмералда	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кудымкар	O
''	O
'	O
—	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
кар	O
,	O
Коми	B-LOC
кытшлӧн	I-LOC
.	O

Тайвания	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Тайвань	O
,	O
Китай	O
,	O
Мьянма	O
да	O
Вьетнам	O
)	O
.	O

Canna	B-LOC
discolor	I-LOC
var.	I-LOC
rubripunctata	I-LOC
''	O
Nb.Tanaka	O

перенаправление	O
Вильпашия	B-LOC
(	I-LOC
кар	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Курьенмяки	O
''	O
'	O
—	O
Туркуись	B-LOC
микрорайон	O
,	O
кытӧн	O
сулалӧ	O
карись	O
больнича	O
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
griffithii	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Пяскювуори	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

Важ	O
перым	O
кыв	O
разьсьöма	O
миян	O
эрася	O
VII-IX	O
веккезö	O
,	O
кöр	O
мукöд	O
перым	O
увтыррез	O
,	O
булгара	O
шогья	O
пышшикö	O
,	O
мунöмась	O
ойвылö	O
—	O
Сыктыв	B-LOC
,	O
Емва	B-LOC
да	O
Эжва	B-LOC
ладорö	O
,	O
а	O
мöдіккез	O
кольччöмась	O
овны	O
Кама	O
да	O
Ятка	O
коласын	O
.	O

'	O
''	O
Вӧльдін	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Руэллия	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Конша	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Кама	B-LOC

'	O
''	O
Сия	O
''	O
'	O
–	O
неыджыт	O
ю	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Кӧсладор	B-LOC
районын	O
.	O

Спирантес	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
,	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
ас	O
коласаныс	O
торйӧтӧмась	O
Коми	B-LOC
кытш	I-LOC
,	O
Удмурт	B-LOC
республика	I-LOC
да	O
Киров	B-LOC
лапӧв	I-LOC
.	O

Салпистеле	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Бурятму	B-LOC

Неувидия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Ромыннэзлӧн	O
мӧд	O
горт	O
му	O
–	O
Молдова	B-LOC
–	O
куйло	O
Ромыниясянь	O
асыввылын	O
.	O

Каринакöт	O
ордчöн	O
куйлöны	O
:	O
рытвылас	O
Турку	B-LOC
кар	O
,	O
ойвылас	O
Лието	B-LOC
,	O
асыввылас	O
Паймио	B-LOC
,	O
лунвылас	O
Савво	B-LOC
да	O
вис	O
сайын	O
Парайнен	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кудымкарись	O
му-видз	O
уджалан	O
сьöртi	O
техникум	O
''	O
'	O
—	O
шöрöт	O
велöтчан	O
керку	O
Коми	B-LOC
кытшись	I-LOC
канкарын	O
,	O
Кудымкарын	B-LOC
.	O

Кипрись	B-ORG
сыспу	I-ORG

Суомиын	B-LOC
Агриколаöс	O
шуöны	O
``	O
финскöй	O
лыддьöтанлö	O
айöн	O
''	O
.	O

'	O
''	O
Камчатка	O
ладор	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
юкӧт	O
Рочмуын	O
,	O
Роч	B-LOC
Федерация	I-LOC
.	O

Бартолина	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Саподилла	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Ӧльӧксандрия	B-LOC

перенаправление	O
Камайыв	B-LOC
вылынін	I-LOC

'	O
''	O
Похьёйс	O
Карьяла	O
''	O
'	O
–	O
регион	O
(	O
маакунта	O
)	O
Суомиын	B-LOC
,	O
кӧда	O
куйлö	O
канму	O
асыввылын	O
.	O

Видрингтония	B-LOC

XIII	O
векӧ	O
татчӧ	O
сувтӧтӧмась	O
медодзза	O
кар	O
–	O
Турку	B-LOC
.	O

Понтиева	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Мезуя	B-LOC

'	O
''	O
Кузьёль	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

Канкарыс	O
–	O
Джуба	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Юрино	O
''	O
'	O
-	O
Кудымкарлöн	B-LOC
тор	O
.	O

'	O
''	O
Сало	O
''	O
'	O
—	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

'	O
''	O
Пирканма	O
''	O
'	O
–	O
регион	O
(	O
маакунта	O
)	O
Суомиын	B-LOC
,	O
кӧда	O
куйлö	O
канму	O
рытвылын	O
.	O

'	O
''	O
Елизавета	O
Пожва	O
''	O
'	O
—	O
грезд	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Юсьва	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

Хабаров	O
ладорыс	O
аркмис	O
1938	O
'	O
октяб	O
20	O
'	O
лунӧ	O
,	O
Ылісь	O
Асыввыв	O
ладорсӧ	O
кыкӧ	O
янсӧтікӧ	O
(	O
мӧд	O
торыс	O
–	O
Саридздын	B-LOC
ладор	I-LOC
)	O
.	O

'	O
''	O
Хӧрватска	B-LOC
''	O
'	O

****	O
Уназикский	O
говор	O
:	O
Рочмуись	O
Чукотка	B-LOC
кытшись	I-LOC
Унгазик	O
(	O
нето	O
Чаплино	O
)	O
посёлокын	O

перенаправление	O
Емдін	B-LOC
район	I-LOC

'	O
''	O
Франс	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Франсузму	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
рытвыв	O
Европаын	B-LOC
ыджыт	O
канму	O
.	O

'	O
''	O
Куопио	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Похьёйс	B-LOC
Саво	I-LOC
регионлöн	O
канкар	O
.	O

Бутанісь	B-LOC
ньыв	I-LOC

Annona	B-LOC
squamosa	I-LOC
''	O

Джекфрут	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Питкямяки	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

**	O
Sorbus	B-LOC
insignis	I-LOC
''	O

перенаправление	O
Чочком	B-LOC
бадьӧг	I-LOC

Австрияись	B-LOC
пелідз	I-LOC

Эхинацея	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Сӧрбия	B-LOC

перенаправление	O
Совдор	B-LOC
район	I-LOC

'	O
''	O
Сёйты	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Заозерье	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
отиртöм	O
.	O

'	O
''	O
Касту	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

перенаправление	O
Техасісь	B-LOC
пожум	I-LOC

Эридес	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Свердлов	B-LOC
лапӧв	I-LOC

***	O
Миян	B-LOC
тулан	I-LOC
,	O
''Martes	O
martes	O
''	O

Италья	B-LOC
''	O
'	O

Лепантес	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

1954'-1959	O
'	O
годдэзö	O
велöтчис	O
Сыктывкарын	B-LOC
,	O
Коми	O
пединститутас	O
.	O

'	O
''	O
Рига	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Латвиялӧн	B-LOC
канкар	O
.	O

Кемиёки	O
бассейн	O
куйлӧ	O
унажыксö	O
Ойвыв	O
Суомиын	O
да	O
мымдакö	O
ордча	O
Норвегын	B-LOC
да	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Веськӧтлан	O
шӧрин	O
–	O
Совкарын	B-LOC
,	O
кöть	O
ачыс	O
Совкарыс	O
аркмöтö	O
торья	O
каркытш	O
да	O
районас	O
оз	O
пыр	O
.	O

Перым	O
кыввез	O
вылын	O
баитіссез	O
олöны	O
Европа	B-LOC
ойвыв-асыввылын	O
,	O
унажыксö	O
Перем	B-LOC
ладорын	I-LOC
,	O
Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
да	O
Удмурт	B-LOC
Республикаын	I-LOC
.	O

Heliconia	B-LOC
bihai	I-LOC
''	O

Коми	O
кыв	O
вылын	O
баитӧны	O
коми	O
отир	O
,	O
кӧдна	O
унажыксӧ	O
олӧны	O
Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
,	O
Перем	B-LOC
ладорын	I-LOC
да	O
Киров	B-LOC
лапӧлын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Палаззя	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
(	O
сикт	O
)	O
.	O

Гайнасянь	O
Кудымкарӧдз	B-LOC
–	O
163	O
км	O
.	O

Амурись	B-LOC
льӧм	I-LOC

Сатириум	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

Гуайява	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Дуранта	B-LOC

Шӧрин	O
–	O
Сыктывкар	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Andres	O
Aru	O
''	O
'	O
−	O
J.M.K.E.-лöн	B-ORG
уджкерись	O
.	O

Филезия	O
пантасьӧ	O
лунвыв	O
Чилиын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Тайвассало	O
''	O
'	O
—	O
посадму	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

Мӧдлапӧлас	O
Портсакӧт	O
ордчӧн	O
куйлӧ	O
Мартти	B-LOC
.	O

Недерланд	B-LOC
''	O
'	O

Hedychium	B-LOC
coccineum	I-LOC
''	O
Buch.-Ham	O
.	O

Доритэноппсис	B-LOC

Койгортсянь	O
Сыктывкарӧдз	B-LOC
196	O
км	O
.	O

'	O
''	O
Льӧмпика	O
''	O
'	O
—	O
грезд	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Юсьва	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

Canna	B-LOC
compacta	I-LOC
''	O
Rosc	O
.	O

'	O
''	O
Mälestusi	O
Eesti	O
NSV-st	O
''	O
'	O
−	O
J.M.K.E.-лöн	B-ORG
альбом	O
,	O
2006	O
волöн	O
.	O

Амур	B-LOC
лапӧв	I-LOC

Пожум	O
пантасьӧ	O
Европаын	B-LOC
да	O
Ойвыв	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Хризобаланус	O
котырись	O
быдмассэз	O
пантасьӧны	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Совдор	B-LOC
(	I-LOC
Перем	I-LOC
ладор	I-LOC
)	I-LOC
—	O
кар	O
Перем	B-LOC
ладорын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Яснӧг	O
''	O
'	O
–	O
посёлок	O
Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
,	O
Сыктывдін	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

Ньывпу	O
пантасьӧ	O
Ниппонын	B-LOC
.	O

Лунвылас	O
,	O
саридз	O
вис	O
сайын	O
,	O
Норвег	O
вылӧ	O
видзӧтӧ	O
Данмарк	B-LOC
.	O

bicolor	O
''	O
''	O
)	O
:	O
Ниппон	O
—	O
Алькок	B-LOC
кӧз	I-LOC

'	O
''	O
Купитта	O
''	O
'	O
—	O
Туркуись	B-LOC
микрорайон	O
,	O
кытӧн	O
сулалӧ	O
туркускӧй	O
кӧрттуйвокзаллэзісь	O
ӧтік	O
.	O

Canna	B-ORG
plurituberosa	I-ORG
''	O
T.	O
Koyama	O
&	O
Nb	O
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
colombiana	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Ёэнсу	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Похьёйс	B-LOC
Карьяла	I-LOC
регионлöн	O
канкар	O
.	O

перенаправление	O
Гуандунісь	B-LOC
чочком	I-LOC
пожум	I-LOC

**	O
Alnus	B-LOC
acuminata	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Кодз	O
''	O
'	O
—	O
неыджыт	O
юок	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
.	O

Кариокар	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Акантефиппиум	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Польска	B-LOC
''	O
'	O

Циклопогон	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Нія	O
олӧны	O
Киров	O
лапӧлісь	O
Зюзьдін	B-LOC
(	O
Афанасьева	O
)	O
районын	O
.	O

Кунгур	B-LOC

Плевроталлис	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Ананьинсаыс	O
одзлань	O
зорӧтӧмась	O
культурасӧ	O
бронза	O
кадӧ	O
оліссезлісь	O
да	O
олӧмась	O
зэв	O
паськыта	O
:	O
ойвылын	O
—	O
Печора	B-LOC
ю	O
дорсянь	O
,	O
лунвылын	O
—	O
Волга	B-LOC
юлӧн	O
шӧрӧт	O
муэзӧдз	O
.	O

Псевдэрантемум	B-LOC

'	O
''	O
лыддьӧтны	B-LOC
''	O
'	O

Чиуауаись	B-ORG
чочком	I-ORG
пожум	I-ORG

Коелоглоссум	O
пантасьӧ	O
Европаын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Ордча	O
микрорайоннэз	O
:	O
Корпполайсмяки	B-LOC
ойвылын	O
,	O
Пуйстомяки	B-LOC
асыввылын	O
да	O
Уйттамо	B-LOC
лунвылын	O
.	O

'	O
''	O
Скансси	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

Иньвайыв	O
посад	O
сулалӧ	O
Кудымкарсянь	B-LOC
рытвылӧ	O
24	O
км	O
ылынаын	O
,	O
Иньва	B-LOC
ю	O
дорын	O
.	O

'	O
''	O
Каменка	O
''	O
'	O
—	O
неыджыт	O
ю	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
.	O

Краснодар	B-LOC
ладор	I-LOC

'	O
''	O
Саран	O
''	O
'	O
—	O
кар	O
Рочмуын	B-LOC
,	O
Мордвалӧн	B-LOC
канкар	O
.	O

Каллистефус	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Пожум	O
пантасьӧ	O
Ниппонын	B-LOC
.	O

Кубаись	B-LOC
пожум	I-LOC

**	O
Удмурт	B-LOC
Республика	I-LOC
(	O
12	O
)	O

Белгия	B-LOC

Йӧгра	B-LOC
кытш	I-LOC

Одонтоглоссум	B-LOC

:	O
:	O
''	O
'→	O
''	O
'	O
'	O
''	O
'	O
''	O
(	O
секторрез	B-LOC
)	O

Билимби	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
maximartinezii	I-LOC
''	O
—	O

Аспиидогине	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Расчой	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Катькар	B-LOC

'	O
''	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
''	O
'	O
(	O
рочӧн	O
:	O
Республика	O
Коми	O
)	O
—	O
Роч	O
Федерация	O
видзантор	O
.	O

Лунвылын	O
,	O
Фин	O
курья	O
пырйӧт	O
—	O
Эстмукӧт	B-LOC
.	O

1991	O
годӧ	O
сылӧ	O
сетісӧ	O
УАССР-ись	B-LOC
наукаын	O
тыдалана	O
уджалісь»	O
ним	O
,	O
а	O
1993	O
годӧ	O
–	O
Роч	B-LOC
Федерацияись	I-LOC
наукаын	O
тыдалана	O
уджалісь»	O
ним	O
.	O

:	O
Picea	B-LOC
torano	I-LOC
''	O
Ниппон	O
—	O
``	O
глянцевая	O
''	O
кӧз	O

Кӧсвалӧн	B-LOC
веськыт	O
вож	O
.	O

Alpinia	B-LOC
conchigera	I-LOC
''	O

Ордчӧн	O
Туркукӧт	O
куйлӧны	O
коммунаэз	O
Авра	B-LOC
,	O
Карина	B-LOC
,	O
Лието	B-LOC
,	O
Парайнен	B-LOC
,	O
Мюнямяки	B-LOC
,	O
Нантали	B-LOC
,	O
Новсиайнен	B-LOC
,	O
Пёвтюя	B-LOC
,	O
Райсио	B-LOC
да	O
Руско	B-LOC
.	O

Джамболан	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Эпипактис	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
да	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Ада	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Чукотка	O
кытшыс	O
вӧлі	O
лӧсьӧтӧм	O
1930	O
'	O
декаб	O
10	O
'	O
лунӧ	O
медодз	O
Камчатка	B-LOC
лапӧв	I-LOC
пытшкын	O
,	O
1953	O
'	O
восянь	O
вӧлі	O
Магадан	B-LOC
лапӧлын	I-LOC
,	O
кӧдаись	O
сія	O
петіс	O
1992	O
'	O
юль	O
16	O
'	O
лунӧ	O
.	O

Хуаншанись	B-LOC
пожум	I-LOC

Киров	O
лапӧв	O
–	O
ыджыткодь	O
регион	O
Европа	B-LOC
ладорись	O
Рочмуын	O
.	O

Симаруба	B-LOC

Гениорхис	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Калмыкму	B-LOC

'	O
''	O
Мыс	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
,	O
öтка	O
оланін	O
Мыс	O
посадмуын	O
.	O

Хризолепис	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

1922-1923	O
Кудымкарын	B-LOC
педкурссэз	O
вылын	O

'	O
''	O
Каяни	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Кайну	B-LOC
регионлöн	O
канкар	O
.	O

Перем	O
сулалö	O
Кама	B-LOC
ю	O
дорын	O
.	O

Куйлӧ	O
Швейцарму	B-LOC
да	O
Австрия	B-LOC
коласын	O
.	O

Регион	O
куйлö	O
степпез	O
,	O
джынви	O
овтöминнэз	O
да	O
овтöминэз	O
зонаын	O
,	O
сылöн	O
öтласа	O
ыжда	O
75,9	O
сюрс	O
км²	O
,	O
сідзкö	O
Калмыкму	O
паськытжык	O
сэтшöм	O
канмуэз	O
сьöрті	O
,	O
кыдз	O
Белгия	B-LOC
,	O
Данмарк	B-LOC
,	O
Швейцарму	B-LOC
и	O
Недерланд	B-LOC
.	O

Пелідз	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
sambuensis	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Ярков	O
Яков	O
Ермолаевич	O
''	O
'	O
(	O
1899-1937	O
)	O
–	O
Коми	B-LOC
кытш	I-LOC
советтэзын	O
функционер	O
.	O

'	O
''	O
Паханиеми	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

Понерорхис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Данмарк	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Данму	O
''	O
'	O
(	O
дан	O
кыв	O
вылын	O
,	O
)	O
—	O
дан	O
отирлӧн	O
канму	O
Ойвыв	O
Европаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Улыс	O
Воч	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Пахистома	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Америка	O
тэчöм	O
кык	O
континентісь	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаись	I-LOC
да	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаись	I-LOC
.	O

Боснаись	B-LOC
пожум	I-LOC

Aralia	B-LOC
dasyphylla	I-LOC
''	O
–	O

***	O
Magnolia	B-LOC
schiedeana	I-LOC
''	O

Трияс	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Печора	O
''	O
'	O
(	O
яран	O
моз	O
:	O
'	O
''	O
Санэро˝	O
яха	O
''	O
'	O
)	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
да	O
Яран	B-LOC
кытшын	I-LOC
ыджыт	O
ю	O
.	O

Ордчаӧт	O
:	O
Немечмуын	B-LOC
,	O
кӧда	O
пӧшти	O
сы	O
ыжда	O
жӧ	O
,	O
олысьыс	O
лоӧ	O
80	O
миллион	O
.	O

Чочкомкач	B-LOC
ньыв	I-LOC

Галеандра	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Амитостигма	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Дебрецен	O
''	O
'	O
(	O
мадьяр	O
кыв	O
вылын	O
''Debrecen	O
''	O
,	O
латынь	O
вылын	O
''Debretinum	O
''	O
)	O
—	O
Мадьярмуын	B-LOC
ыждаыс	O
сьӧрті	O
мӧдік	O
кар	O
.	O

Козань	B-LOC

Коилостилис	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Карыс	O
сулалӧ	O
республика	O
ойвыв-асыввылын	O
,	O
Сыктывкарсянь	B-LOC
608	O
км	O
ылына	O
.	O

Киров	B-LOC
лапӧв	I-LOC

Пиперия	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Купуасу	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

****	O
Ursus	B-LOC
arctos	I-LOC
syriacus	I-LOC
''	O
–	O
Syrian	O
(	O
brown	O
)	O
bear	O

Совкар	B-LOC
(	I-LOC
Соликамск	I-LOC
)	I-LOC

:	O
Picea	B-LOC
brachytyla	I-LOC
''	O
:	O
Китай	O
—	O
``	O
коротковздутая	O
''	O
кӧз	O

Curcuma	B-LOC
alismatifolia	I-LOC
''	O
Gagnep.	O
,	O
Bull	O
.	O

Акостэа	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

–	O
1937	O
)	O
–	O
Коми	B-LOC
кытш	I-LOC
советтэзын	O
функционер	O
,	O
окрисполкомын	O
юралісь	O
.	O

***	O
†	O
''	O
Ursus	B-LOC
etruscus	I-LOC
''	O

1924’	O
во	O
помын	O
сійö	O
бöрйöны	O
секретарöн	O
комсомолсалöн	O
Кудымкар	B-LOC
райкомö	O
.	O

Nile	O
,	O
египетӧсь	O
iteru	O
или	O
Ḥ'pī	O
,	O
коптӧсьⲪⲓⲁⲣⲱ	O
(	O
p	O
(	O
h	O
)	O
iaro	O
)	O
—	O
ю	O
Африкаын	B-LOC
,	O
кыкӧт	O
мирын	O
кузьмӧса	O
сьӧрті	O
.	O

Совкар	B-LOC
муниципал	I-LOC
район	I-LOC

Газета	O
петӧ	O
Кудымкарын	B-LOC
недель	O
вылас	O
ӧтпырись	O
.	O

**	O
Sorbus	B-LOC
aucuparia	I-LOC
''	O

Аркмис	O
1830	O
годӧ	O
Недерландсянь	B-LOC
торйӧтчӧмӧн	O
.	O

'	O
''	O
«Амка́р»	O
''	O
'	O
—	O
Перемись	B-LOC
футбольнӧй	O
клуб	O
.	O

'	O
''	O
Jäneste	O
invasioon	O
''	O
'	O
−	O
J.M.K.E.-лöн	B-ORG
альбом	O
,	O
1996	O
волöн	O
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
pinea	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Мадьярму	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
мадьяр	O
отирлӧн	O
республика	O
Европа	B-LOC
шӧрын	O
.	O

Кохлиода	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
ӧнія	O
кадӧ	O
эм	O
175	O
посадму	O
:	O

Секвойя	B-LOC

**	O
Sorbus	B-LOC
sargentiana	I-LOC
''	O

Иньвенсалöн	O
олан	O
муыс	O
куйлö	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Кудымкар	B-LOC
да	O
Юсьва	B-LOC
районнэзас	I-LOC
.	O

Маболо	B-LOC

перенаправление	O
Челяба	B-LOC

Чиуауаись	B-LOC
пожум	I-LOC

Annona	B-LOC
reticulata	I-LOC
''	O

Штиприя	B-LOC

****	O
Magnolia	B-LOC
splendens	I-LOC
''	O

Эрия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Canna	B-LOC
discolor	I-LOC
var.	I-LOC
discolor	I-LOC
''	O
(	O
Lindl	O
.	O

Тӧвся	O
парк	O
Петракарын	B-LOC

Суоми	O
,	O
Шведму	O
,	O
Норвег	O
,	O
Данмарк	B-LOC
да	O
Исланд	B-LOC
ӧтлаӧтӧны	O
и	O
мӧдік	O
нимӧн	O
:	O
Ойвывся	O
канмуэз	O
.	O

'	O
''	O
Пасвомын	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Costus	B-LOC
barbatus	I-LOC
''	O
Suess	O
.	O

перенаправление	O
Боснаись	B-LOC
пожум	I-LOC

Фенакоспермум	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Психилис	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Кӧз	O
пантасьӧ	O
шӧр-рытвыв	O
Америкаись	B-LOC
Ӧтлаасьӧм	I-LOC
Штаттэзын	I-LOC
.	O

Медматын	O
кöрттуй	O
станцияöдз	O
,	O
Добрянкаöдз	B-LOC
,	O
60	O
км	O
ылына	O
.	O

Ниппонісь	B-LOC
чочком	I-LOC
пожум	I-LOC

'	O
''	O
Руносмяки	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

'	O
''	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	I-LOC
кытш	I-LOC
''	O
'	O
(	O
рочӧнжык	O
—	O
Коми-Пермяцкӧй	O
округ	O
Перемскӧй	O
крайын	O
)	O
—	O
ассяма	O
статуса	O
мувывтор	O
Роч	O
Федерацияын	O
,	O
Перем	O
ладорас	O
.	O

'	O
''	O
'	O
''	O
(	O
провинцияэз	B-LOC
)	O

Диодия	B-ORG

Ловпу	O
пантасьӧ	O
Итальяын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Курув	B-LOC

'	O
''	O
Позтыкерӧс	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Саридз	B-LOC
пожум	I-LOC

Бöрьяэз	O
лёка	O
кералöмöсь	O
,	O
ны	O
туйö	O
адззам	O
му-видз	O
уджалан	O
юкöттэз	O
,	O
нето	O
—	O
Кама	B-LOC
пöлöн	O
—	O
тэллясялöм	O
уйттэз	O
.	O

'	O
''	O
Кажым	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

перенаправление	O
Анкара	B-LOC
ладор	I-LOC

Ачыс	O
Яткаыс	O
усьӧ	O
Кама	B-LOC
юӧ	O
Татара	O
муын	O
ни	O
.	O

Веськӧтлан	O
шӧрин	O
–	O
Печора	B-LOC
карын	O
.	O

'	O
''	O
Шыладор	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Кыдзпу	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Хейростилис	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Хамэгастродия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Равма	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Сатакунта	B-LOC
регионас	O
.	O

Ламберт	B-LOC
пожум	I-LOC

Пожум	O
пантасьӧ	O
лунвыв-асыввыв	O
Азияын	B-LOC
.	O

Лириодендрон	O
пантасьӧ	O
асыввыв	O
Америкаись	B-LOC
Ӧтлаасьӧм	I-LOC
Штаттэзын	I-LOC
.	O

Аулосепалум	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Хенрикезия	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Пафиния	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Секвойя	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
nelsonii	I-LOC
''	O
—	O

Карачай-Черкес	O
Республикаын	O
(	O
Карачай-Черкесму	B-LOC
)	O

перенаправление	O
Чормӧс	B-LOC
(	I-LOC
кар	I-LOC
)	I-LOC

Геттарда	B-LOC

****	O
Magnolia	B-LOC
globosa	I-LOC
''	O

Ойвыв-рытвылын	O
волькытіныс	O
пӧднассьӧ	O
Тиман	B-LOC
мусюрӧн	I-LOC
,	O
кӧда	O
лэбӧ	O
татӧн	O
353	O
м	O
вылынаӧдз	O
.	O

Сэтісь	O
юыс	O
петö	O
Тарвасъёки	B-LOC
коммунаö	O
,	O
кытöн	O
сія	O
усьö	O
Паймиоёкиö	O
Тарвасъёки	O
посад	O
дорын	O
.	O

Aralia	B-LOC
malabarica	I-LOC
''	O
–	O

'	O
''	O
Березовка	O
''	O
'	O
—	O
неыджыт	O
юок	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
Юрла	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

Нервилия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
,	O
Океанияын	B-LOC
да	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Руччез	B-LOC
пантасьӧны	O
Коми	O
кытш	O
пасьта	O
омӧн	O
.	O

'	O
''	O
Итяранта	O
''	O
'	O
—	O
Туркуись	B-LOC
V	O
микрорайон	O
.	O

Филиппова	O
виччисьтöг	O
куліс	O
2012	O
'	O
март	O
6	O
'	O
лунö	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Турку	B-ORG
университетын	I-ORG
стажировка	O
коста	O
.	O

Пелідз	O
пантасьӧ	O
Португалын	B-LOC
.	O

Куркума	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Куйлӧ	O
Кӧсва	B-LOC
ю	O
да	O
сы	O
вожжез	O
катытын	O
,	O
Кудымкар–Гайна	O
автотуйсянь	O
кыкнан	O
ладорын	O
.	O

Уква	O
карсянь	O
Сыктывкарӧдз	B-LOC
333	O
км	O
ылына	O
.	O

перенаправление	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
(	I-LOC
регион	I-LOC
)	I-LOC

Бакупари	B-LOC

hirsuta	O
''	O
Spach	O
)	O
:	O
ойвыв-асыввыв	O
Азия	B-LOC
да	O
Медшӧр	O
Азия	O

***	O
Pinus	B-LOC
quadrifolia	I-LOC
''	O
—	O

Пассифлора	O
котырись	O
быдмассэз	O
пантасьӧны	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Ойвыв	O
мыссэз	O
янсӧтӧны	O
кык	O
бассейнлісь	O
юэз	O
–	O
Вынваӧ	B-LOC
да	O
Волгаӧ	B-LOC
визывтаннэз	O
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
×	I-LOC
alba	I-LOC
''	O

Хинтонелла	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

1934	O
'	O
годö	O
Перемын	B-LOC
помаліс	O
финанссэз	O
да	O
экономика	O
сьöрті	O
техникум	O
.	O

Алжирись	B-LOC
ньыв	I-LOC

Фокиения	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Свердлов	O
лапӧв	O
''	O
'	O
(	O
)	O
–	O
Роч	B-LOC
Федерация	I-LOC
видзантор	O
.	O

**	O
Alnus	B-LOC
rhombifolia	I-LOC
''	O
—	O

Бухтиения	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америка	I-LOC
.	O

Кыдзпу	O
пантасьӧ	O
Евразияын	B-LOC
.	O

Чердынсянь	O
Перемӧдз	B-LOC
–	O
308	O
км	O
.	O

Бругтония	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Хамэкостус	O
пантасьӧ	O
тропик	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Пешнигорт	O
посад	O
сулалӧ	O
Иньва	B-LOC
ю	O
дорын	O
,	O
Кудымкар	B-LOC
шöринсянь	O
рытвылӧ	O
6,7	O
км	O
ылынаын	O
(	O
автобусöн	O
кö	O
мунны	O
,	O
15	O
минутаöн	O
локтан	O
)	O
.	O

Кӧсва	O
да	O
сы	O
вожжез	O
пӧлӧн	O
куйлӧны	O
Коми	O
кытшыслӧн	O
куим	O
район	O
–	O
Юрла	B-LOC
,	O
Кӧчладор	B-LOC
да	O
Кӧсладор	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ягыб	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Ойвывлас	O
сія	O
межаасьö	O
Кӧчладор	B-LOC
районкöт	I-LOC
,	O
асыввылас	O
Кӧсладор	B-LOC
районкöт	I-LOC
,	O
лунвылас	O
-	O
Кудымкар	B-LOC
районкöт	I-LOC
,	O
рытвылас	O
Киров	B-LOC
лапӧвкöт	I-LOC
.	O

Heliconia	B-LOC
litana	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Воктым	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

Шубашкарсянь	O
Мӧскваöдз	B-LOC
630	O
км	O
.	O

Сантол	B-LOC

'	O
''	O
Ӧтласа	O
Европа	O
''	O
'	O
–	O
Европаись	B-LOC
мезмыт	O
канмуэзлӧн	O
ӧтувтчӧм	O
.	O

Халебісь	B-LOC
пожум	I-LOC

**	O
Sorbus	B-LOC
khumbuensis	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Шведму	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Сверье	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
–	O
швед	O
отирлӧн	O
ыджыт	O
канму	O
Ойвыв	O
Европаын	B-LOC
,	O
Скандинав	O
кӧдж	O
вылын	O
.	O

Майкар	O
муэз	O
öтлаын	O
пырöмась	O
Роч	B-LOC
канмуö	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Лаппенранта	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Этеля	B-LOC
Карьяла	I-LOC
регионлöн	O
канкар	O
.	O

Андрокорис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Боливияись	B-LOC
магнолия	I-LOC

Кефалинияись	B-LOC
ньыв	I-LOC

'	O
''	O
Пятигор	O
сельсовет	O
''	O
'	O
—	O
1918-2004	O
годдэзӧ	O
веськӧтлан	O
юкӧт	O
Коми	B-LOC
кытшись	I-LOC
Кӧсладор	B-LOC
да	O
Гайна	B-LOC
районнэзын	O
.	O

:	O
Picea	B-LOC
pungens	I-LOC
''	O
:	O
Ойвыв	O
Америка	O
—	O
``	O
голубая	O
''	O
кӧз	O

Война	O
одзын	O
помаліс	O
школаись	O
кыкьямыс	O
класс	O
,	O
1955	O
'	O
годö	O
–	O
томпöлöс	O
понда	O
Кудымкарись	O
рытся	O
школа	O
,	O
а	O
1960	O
'	O
годö	O
медвылісь	O
партшкола	O
Перемын	B-LOC
.	O

Annona	B-LOC
conica	I-LOC
''	O

****	O
Magnolia	B-LOC
georgii	I-LOC
''	O

Данмарк	B-LOC
''	O
'	O

**	O
''	O
Abies	B-LOC
fanjingshanensis	I-LOC
''	O
—	O

15px]]	O
'	O
''	O
Дебрецен	B-LOC

Астрониум	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Масдеваллия	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Орджоникидзе	B-LOC
район	I-LOC

Кудымкар	B-LOC
каркытш	I-LOC
—	O
Коми	O
кытшлӧн	O
шӧрин	O

Саксеготея	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Петö	O
Кудымкарын	B-LOC
недель	O
вылас	O
куимись	O
.	O

Перем	B-LOC
(	O
кар	O
)	O

Волга	B-LOC

Протея	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	O
Африкаын	B-LOC
да	O
.	O

Öні	O
Ошыбыс	O
пырö	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
Коми	B-LOC
кытшö	I-LOC
,	O
Кудымкар	B-LOC
районас	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Коски	O
Тл	O
''	O
'	O
—	O
посадму	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Варсинайс	B-LOC
Суоми	I-LOC
регионын	O
.	O

Кавказісь	B-LOC
кӧз	I-LOC

Камчатка	B-LOC
ладор	I-LOC

перенаправление	O
Максимино	B-LOC
пожум	I-LOC

**	O
Larix	B-LOC
lyallii	I-LOC
''	O
—	O

Дакридиум	B-LOC

:	O
Picea	B-LOC
neoveitchii	I-LOC
''	O
:	O
Китай	O

Медыдджыт	O
ю	O
Сыктывдін	O
районас	O
–	O
Эжва	B-LOC
,	O
кӧда	O
вуджӧ	O
районсӧ	O
параллель	O
нёжӧн	O
да	O
кӧдаӧ	O
Сыктылыс	O
и	O
усьӧ	O
.	O

2011'-2012	O
'	O
воэзӧ	O
велӧтчис	O
Хельсинкиын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Навӧлӧк	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Окинаваись	B-LOC
пожум	I-LOC

Пелідз	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Рытвылас	O
Босна-Герцеговина	O
невунка	O
петыштӧ	O
Адриатика	B-LOC
саридз	I-LOC
дорӧ	O
.	O

Киликияись	B-LOC
ньыв	I-LOC

Дуранта	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Йӧгра	O
кытш	O
''	O
'	O
(	O
тыр	O
нимыс	O
'	O
''	O
Йӧгралӧн	O
асъюралан	O
кытш	O
''	O
'	O
,	O
)	O
—	O
веськӧтлан	O
юкӧт	O
Роч	O
муын	O
,	O
Роч	B-LOC
Федерация	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Стёколна	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ыджыт	O
кар	O
Шведмуын	B-LOC
,	O
шведдэзлöн	O
канкар	O
.	O

Эшӧ	O
20	O
морт	O
нимтісӧ	O
асьнысӧ	O
''язьвинскӧй	O
пермяккезӧн	O
''	O
,	O
этія	O
под	O
вылын	O
Перем	B-LOC
ладорись	I-LOC
юраліссез	O
тшӧктӧны	O
лыддьыны	O
Язьва	O
дорись	O
комиэзӧс	O
торья	O
отирӧн	O
,	O
лӧсьӧтӧны	O
ны	O
понда	O
торья	O
лыддьӧтан	O
кыв	O
,	O
лэдзӧны	O
небӧггез	O
,	O
видзӧны	O
уна	O
сьӧм	O
.	O

Хаммарбия	B-LOC

Евразияись	B-LOC
ош	I-LOC

Фин	O
курья	O
пыр	O
Эстму	O
йитчӧ	O
Суомикӧт	B-LOC
,	O
а	O
Балты	O
саридз	O
пыр	O
–	O
Шведмукӧт	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ыджыдвидз	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Кӧрткерӧс	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Хайнанись	B-LOC
чочком	I-LOC
пожум	I-LOC

**	O
Sorbus	B-LOC
subcuneata	I-LOC
''	O

Каулартрон	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Hedychium	B-LOC
spicatum	I-LOC
''	O
Buch.-Ham	O
.	O

Цикнохес	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Коми	O
отирлӧн	O
горт	O
муэз	O
куйлӧны	O
Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
,	O
Перем	B-LOC
ладорын	I-LOC
да	O
Киров	B-LOC
лапӧлын	I-LOC
.	O

Якутму	B-LOC

Педуниверситетын	O
уджалікӧ	O
Лариса	O
Геннадьевна	O
ветліс	O
экспедицияэзӧ	O
Кӧсладор	B-LOC
да	O
Кӧчладор	B-LOC
районнэзӧ	O
,	O
чукӧртӧма	O
сэтісь	O
диалекттэз	O
сьӧрті	O
ыджыткодь	O
материал	O
(	O
абу	O
публикуйтӧм	O
)	O
.	O

перенаправление	O
Ельдӧг	B-LOC

Тигари	B-LOC
кар	I-LOC
(	O
)	O

Канкарыс	O
—	O
Шубашкар	B-LOC
.	O

Эллада	B-LOC
''	O
'	O

Curcuma	B-LOC
petiolata	I-LOC
''	O
Roxb.	O
,	O
Fl	O
.	O

Кастанопсис	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Грива	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
посад	O
.	O

Традиция	O
сьöрті	O
Евразиясö	O
юкöны	O
кыкö	O
:	O
эм	O
пö	O
Европа	B-LOC
,	O
и	O
эм	O
Азия	B-LOC
,	O
кöднö	O
лыддьöны	O
торья	O
муторрезöн	O
.	O

Корлан	B-LOC

Кантиум	B-LOC

Емватаслöн	O
олан	O
му	O
куйлö	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Емдін	B-LOC
да	O
Емва	B-LOC
районнэзын	I-LOC
.	O

Лелия	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Ньывпу	O
пантасьӧ	O
Ойвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Ринхофреатия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Океанияын	B-LOC
.	O

Изабелия	O
пантасьӧ	O
Лунвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Нанталиыс	O
регион	O
шӧрин	O
Туркусянь	B-LOC
16	O
км	O
ылына	O
.	O

Подангис	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

**	O
Sorbus	B-LOC
scopulina	I-LOC
''	O

Куйлӧ	O
Изьва	B-LOC
ю	O
пӧлӧн	O
да	O
ойланяс	O
,	O
Изьва	O
уссёланьын	O
,	O
Печора	B-LOC
дорын	O
.	O

'	O
''	O
Балуев	O
Анатолий	O
Данилович	O
''	O
'	O
(	O
1946	O
)	O
—	O
Коми	B-LOC
кытшись	I-LOC
кинорежиссёр	O
.	O

Канмуыс	O
межаасьӧ	O
Чукотка	B-LOC
кытшкӧт	I-LOC
да	O
Магадан	B-LOC
лапӧвкӧт	I-LOC
асыввылын	O
,	O
Хабаров	B-LOC
ладоркӧт	I-LOC
лунвыв-асыввылын	O
,	O
Амур	B-LOC
лапӧвкӧт	I-LOC
да	O
Байкалсай	B-LOC
ладоркӧт	I-LOC
лунвылын	O
,	O
Иркут	B-LOC
лапӧвкӧт	I-LOC
лунвыв-рытвылын	O
да	O
Краснояр	B-LOC
ладоркӧт	I-LOC
рытвылын	O
.	O

Лытва	O
карсянь	O
Перемӧдз	B-LOC
–	O
185	O
км	O
.	O

'	O
''	O
Тампере	O
''	O
'	O
–	O
кар	O
да	O
коммуна	O
Суомиын	B-LOC
,	O
Пирканма	B-LOC
регионлöн	O
канкар	O
.	O

Амбарелла	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Карачай-Черкесму	B-LOC

Перем	B-LOC
ладорын	I-LOC
комиэз	O
талун	O
сійӧ	O
унажыксӧ	O
тӧдӧны	O
'	O
''	O
мун	O
чомору	O
!	O

'	O
''	O
Косма	O
ты	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Чилимдін	B-LOC
районын	I-LOC
ты	O
.	O

'	O
''	O
Истанбул	O
ладор	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Истанбул	O
иль	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Тюркиялöн	B-LOC
81	O
ладорись	O
(	O
иль	B-LOC
)	O
ӧтік	O
.	O

Роскоя	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кияса	O
йӧрӧс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
–	O
Удмурт	B-LOC
Республикаын	I-LOC
веськӧтлан	O
юкӧт	O
,	O
муниципал	O
район	O
.	O

'	O
''	O
Ыбпом	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Итяхарью	O
''	O
'	O
–	O
Финму	B-LOC
лунвыв-рытвылас	O
,	O
Турку	B-LOC
карын	O
микрорайон	O
.	O

2002	O
'	O
вося	O
гижöтöм	O
коста	O
Рочмуын	B-LOC
олöмась	O
1,7	O
млн	O
чуваш	O
.	O

Мариму	B-LOC

Heliconia	B-LOC
berryi	I-LOC
''	O

****	O
Magnolia	B-LOC
calimaensis	I-LOC
''	O

Велӧтчис	O
горт	O
посадас	O
да	O
Сыктывкарись	B-LOC
12’	O
школаын	O
.	O

перенаправление	O
Алнаш	B-LOC
йӧрӧс	I-LOC

Магнолия	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Тюркияись	B-LOC
регионнэз	O
:	O

Илама	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Вöркутасянь	O
Сыктывкарӧдз	B-LOC
780	O
км	O
ылына	O
.	O

Ордчӧн	O
Парайненкӧт	O
куйлӧны	O
сэтшӧм	O
коммунаэз	O
:	O
Brändö	O
,	O
Sottunga	O
,	O
Kökar	O
,	O
Кемиёнсари	B-LOC
,	O
Савво	B-LOC
,	O
Карина	B-LOC
,	O
Турку	B-LOC
,	O
Нантали	B-LOC
да	O
Кустави	B-LOC
.	O

Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыт	O
вож	O
.	O

'	O
''	O
Визиндор	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Сыктыв	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

Франсузму	B-LOC

'	O
''	O
Гуж	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаись	I-LOC
Койгорт	B-LOC
районын	I-LOC
посёлок	O
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
calophylla	I-LOC
''	O

1934	O
воӧ	O
помаліс	O
Перемын	O
НИИ-лісь	O
аспирантура	O
да	O
Мӧскваын	B-LOC
Мичурин	O
нима	O
институтісь	O
курссэз	O
.	O

Трифора	O
пантасьӧ	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Руандаись	O
провинцияэз	O
''	O
'	O
нето	O
'	O
''	O
Интара	O
''	O
'	O
(	O
;	O
;	O
)	O
—	O
Руандаын	B-LOC
пырӧны	O
нёль	O
провинция	O
(	O
)	O
да	O
ӧтiк	O
провинция-кар	O
(	O
)	O
.	O

Баобаб	B-LOC

Мувывтор	O
сьӧртіыс	O
сія	O
лоӧ	O
Коми	O
Республикаас	O
мӧдік	O
местаын	O
Чилимдін	B-LOC
район	I-LOC
бӧрын	O
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
rimachii	I-LOC
''	O

перенаправление	O
Саран	B-LOC

Плейоне	B-ORG

перенаправление	O
Истанбул	B-LOC
ладор	I-LOC

Карамбола	O
пантасьӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Увария	O
пантасьӧ	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

Кӧчладор	B-LOC
муниципал	I-LOC
район	I-LOC

Сёрнитан	O
кыв	O
Цӧрнагораын	O
сія	O
жӧ	O
,	O
кӧда	O
вылын	O
баитӧны	O
отирыс	O
Сӧрбияын	B-LOC
,	O
Хӧрватскаын	B-LOC
да	O
Босна-Герцеговинаын	B-LOC
.	O

Мадьяр	O
кыв	O
видзӧ	O
каналан	O
статус	O
Мадьярмуын	B-LOC
.	O

Иньва	O
,	O
кыдз	O
и	O
Кӧсва	B-LOC
–	O
перем	O
коми	O
отирлӧн	O
ошшасян	O
.	O
