Пряка	B-ORG

'	O
''	O
Тсиргу	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Алтаень	B-LOC
край	I-LOC
—	O
2	O
607	O
426	O

Ульянонь	B-LOC
буе	I-LOC

Хакасия	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
546	O
072	O

'	O
''	O
Олодимерэнь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
Владимирской	O
ёнкс	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Башкирия	B-LOC
Республикась	I-LOC
143	O
600	O

Брянскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
34	O
900	O

Маринь	B-LOC
Республикась	I-LOC

Свердловонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
194	O
800	O

Мордовия	B-LOC
Республикась	I-LOC
26	O
200	O

'	O
''	O
Обрезки	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Амуронь	B-LOC

Коми	B-LOC
Республикась	I-LOC
415	O
900	O

Пелевеёнксонь	B-ORG
Осетия	I-ORG
—	O
710	O
275	O

'	O
''	O
Карсунонь	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Карачаевань-Черкесия	B-LOC
Республикась	I-LOC
14	O
100	O

София	B-LOC
ош	I-LOC

Пандомаринь	O
келесь	O
,	O
нармаринь	O
ды	O
рузонь	O
кельтнень	O
марто	O
ашти	O
прявт	O
келекс	O
Марий	B-LOC
Элесэ	I-LOC
.	O

Норвегиясо	B-LOC
:	O
Лонгйирбюен	B-LOC
ош	I-LOC
,	O
Тромсё	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Сянглеень	B-LOC
буень	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Меремяэ	B-LOC
—	O
(	O
)	O

Крым	B-LOC

Вастневи	O
Пенза	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
,	O
Иншим	O
веле	O
.	O

Якутия	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
949	O
280	O

'	O
''	O
Лугаян	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Алоошонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

'	O
''	O
Астраханонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Сакулька	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Вастневи	O
Пенза	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Вяйко-Серга	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC

Новохопёрскоень	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Прявт	O
ошось	O
—	O
Рапла	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Удмуртонь	B-LOC
Республикась	I-LOC

Краснодаронь	B-LOC
край	I-LOC
—	O
5	O
125	O
221	O

лом.	O
,	O
Россиясо	B-LOC
—	O
34,1	O
тёж	O
.	O

'	O
''	O
О́рданьбуе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буесь	O
.	O

|	O
Смоленэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Артовкс	O
:	O
Town	O
Hall23	O
Тарту	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Тюштянь	O
пазчангот	O
''	O
'	O
—	O
те	O
валонзо	O
икеле	O
эриця	O
эрзятнене	O
Эрзянь	O
Инязорнь	O
Тюштянь	B-PER
.	O

Колможень	O
тикше	O
(	O
кортыть	O
Покш	B-LOC
Игнадбуень	I-LOC
Якстере	O
Нива	O
велесэ	O
)	O

'	O
''	O
Чополт	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
)	O
—	O
те	O
Мордовия	B-LOC
Республиканть	I-LOC
ош	O
,	O
Чополтбуесэ	B-LOC
.	O

Хакасия	B-LOC

'	O
''	O
Языковка	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Сайсынек	O
веденть	O
,	O
сонзэ	O
кирдиенть	O
лемдить	O
кода	O
Ведень	O
Кирди	O
,	O
истя	O
Ведьава	B-PER
(	O
''лиясо	O
''	O
Ведява	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Петропавловкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Виндрей	B-LOC
—	O
(	O
)	O

'	O
''	O
То́рбейбуе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буе	O
.	O

Эрьктне	O
—	O
Ведьаванть	B-PER
сельмензэ	O
,	O
лейтне	O
—	O
сонзэ	O
верьсанонзо	O
.	O

'	O
''	O
Кузым	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Покш	B-LOC
Килейбуесэ	I-LOC
.	O

Артовкс	O
:	O
Rakvere	O
,	O
Раквере	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Мичуринскоень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Рамонень	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Цяпор	B-LOC
тикшень	I-LOC
тансть	O
кудовам	O
сувтан	O
.	O

Керсевксэнзэ	O
ванстовить	O
Таллинсэ	B-LOC
,	O
Ине-Петрань	B-LOC
ошсо	I-LOC
,	O
Сарансо	B-LOC
ды	O
лия	O
ламо	O
ошсо	O
.	O

Чилисема	O
ёнкссо	O
юты	O
авто	O
кись	O
Таллин	B-LOC
.	O

Чара	B-LOC

Пры	O
Суралеентень	B-LOC
Ратор	O
ошонь	O
малавикссэ	O
.	O

Ратор	B-LOC
лей	I-LOC
—	O
керш	O
ёно	O
сянголей	O
.	O

перенаправление	O
Фенек	B-LOC

Куко	B-LOC
(	O
)	O
Вирь	O
нармунь	O
.	O

'	O
''	O
Валлетта	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
те	O
Мальта	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

|	O
Тулань	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Бурятия	B-LOC
Республикась	I-LOC

Бизнега	B-LOC
чувто	I-LOC

'	O
''	O
Урей	O
''	O
'	O
—	O
лей	O
чуди	O
Атюрень	B-LOC
,	O
Чополтонь	B-LOC
,	O
Якстерекуронь	B-LOC
буетнень	O
Мордовиява	B-LOC
.	O

Рапламаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Килей	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
эрзянь	O
веле	O
Лугаян	B-LOC
буесэ	I-LOC
Алоошонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Пермень	B-LOC
край	I-LOC

Прявтошось	O
Валлетта	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Лейпрязо	O
ашти	O
427,5	O
вп	O
Сура	B-LOC
леенть	I-LOC
кершёнонь	O
чирева	O
.	O

Равонь	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Алтаень	B-LOC
край	I-LOC
167	O
850	O

'	O
''	O
Од	O
Спассонь	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

'	O
''	O
Од	O
Кярьга	O
''	O
'	O
(	O
лиякс	O
мерить	O
:	O
'	O
''	O
Од	O
веле	O
''	O
'	O
,	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

|	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Степан	B-PER
Эрьзя	I-PER
—	O
Эрзянь	O
Инекерсиця	O
,	O
Россиянь	O
ды	O
Раськеютконь	O
артыця	O
,	O
чувтосто	O
керсиця	O
.	O

'	O
''	O
Дубровское	O
''	O
'	O
—	O
рузонь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

|	O
Одошонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Пайде	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
,	O
(	O
—	O
''Ашо	O
кев	O
''	O
)	O
—	O
эстэнь	B-LOC
ош	O
.	O

Лияназ	B-LOC

Сон	O
теезель	O
Сура	B-LOC
леенть	I-LOC
чирева	O
.	O

'	O
''	O
Парынзэле	O
''	O
'	O
(	O
лиякс	O
кортыть	O
:	O
'	O
''	O
Вере	O
Паронза	O
,	O
Аловеле	O
Паронза	O
''	O
'	O
)	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Покш	B-LOC
Килейбуесэ	I-LOC
.	O

Ивановонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

перенаправление	O
Курув	B-LOC
веле	I-LOC

'	O
''	O
Ивановонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Выро	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
,	O
1917	O
иень	O
видс	O
)	O
—	O
ош	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Вырумаа	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
административной	O
куншка	O
тарка	O
.	O

Курув	B-LOC
веле	I-LOC

'	O
''	O
Мааслова	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Бухарест	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
те	O
Румыния	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Кивчей	O
''	O
'	O
—	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Ташто	B-LOC
Шайгабуесэ	I-LOC
.	O

Инжеть	O
вастасызь	O
прякасо	B-ORG
,	O

—	O
Омбомасторонь	O
содавикс	O
морыця	O
,	O
«Торама»	B-ORG
морамо-седямо	I-ORG
кужонть	I-ORG
пурныцясь	O
.	O

Ёнксонть	O
прявт	O
ошось	O
—	O
Курессааре	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

|	O
Олодимерэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Ругодив	O
)	O
—	O
сехте	O
покш	O
рузонь	O
эриця	O
марто	O
ош	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Ида-Вирумаа	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
сехте	O
покш	O
ош	O
ды	O
административной	O
куншка	O
тарка	O
.	O

'	O
''	O
Паланды	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Чачсь	O
Якстере	O
Лисьмапрят	O
велесэ	O
Похвистневань	B-LOC
буень	I-LOC
Самарань	O
ёнкссо	O
сокиця-видицянь	O
семиясо	O
.	O

'	O
''	O
Пе́нза	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Чуди	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Стокгольм	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Шведэнь	B-LOC
прявтошось	O
.	O

Ярославонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
36	O
400	O

'	O
''	O
Стрельниково	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Прявтошось	O
—	O
Хельсинки	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Ростовонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
100	O
800	O

Од	B-LOC
Спассонь	I-LOC
буе	I-LOC

Казань	B-LOC
ошсо	I-LOC
лиссь	O
«Священная	O
история	O
Ветхого	O
завета	O
.	O

Киев	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Верхний	O
Кивчей	O
''	O
'	O
—	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

Тюменень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
3	O
264	O
841	O

'	O
''	O
Рассказовонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Те	O
омбоце	O
эрицятнень	O
коряс	O
ошось	O
Стамбул	B-LOC
ошонть	I-LOC
мельга	O
.	O

'	O
''	O
Кузоватонь	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

'	O
''	O
Томбам	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
ошось	O
Россия	O
Масторсо	O
,	O
администратонь	O
куншксь	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Тбилиси	B-LOC
ош	I-LOC

|	O
Курганонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Прявтошось	O
—	O
Анкара	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Самай	O
се	O
чистэнть	O
,	O
1835	O
иестэнть	O
,	O
те	O
ине	O
морокерьксэнь	O
пурныцясь-теицясь	O
,	O
эсь	O
прянзо	O
ломанень	O
икеле	O
апак	O
невтне	O
,	O
каштангалемавтомо	O
,	O
тешкстызе-сёрмадстызе	O
икельцвалонть	O
эсь	O
ладсевксэнзэ-теевксэнзэ	O
кавто	O
ловноматешкссэ	O
–	O
'	O
''	O
«E.L.»	O
''	O
'	O
(	O
Элиас	B-PER
Лённрот	I-PER
)	O
.	O

'	O
''	O
Любля́на	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
1918	O
иес	O
—	O
Лайбах	O
,	O
)	O
-	O
те	O
Словения	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявтош	O

'	O
''	O
Маслува	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Кабардинань-Балкария	B-LOC

Цильнань	B-LOC
буе	I-LOC

перенаправление	O
Пекше	B-LOC
панго	I-LOC

Сахалинэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Саратов	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
2	O
668	O
310	O

'	O
''	O
Токарёвкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Равошонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
2	O
699	O
223	O

'	O
''	O
Киислова	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Ростовонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
4	O
404	O
013	O

Клявлянь	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Петропавловкань	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Ивановонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
148	O
329	O

Суоми	B-LOC
Мастор	I-LOC

1975	O
иестэ	O
прядызе	O
пакшань	O
седямо	O
школанть	O
Саран	B-LOC
ошсо	I-LOC
,	O
1980	O
иестэ	O
-	O
Консерваториянть	O
Казан	B-LOC
ошсо	I-LOC
.	O

Томбамонь	B-LOC

'	O
''	O
Воеводской	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
чугункань	O
станция	O
Кочкурбуесэ	B-LOC
,	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

Отяжбуень	B-LOC
Ламбаське	O
велесэ	O
мерить	O
тензэ	O
'	O
''	O
''ведьнулко	O
''	O
'	O
''	O
.	O

'	O
''	O
Румыния	O
Мастор	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
мастор	O
Лембе-чилисема	O
Европасо	B-LOC
.	O

Липецэнь	B-LOC

'	O
''	O
Шяйгужа	O
''	O
'	O
(	O
лиякс	O
кортыть	O
:	O
'	O
''	O
Шяйгуш	O
''	O
'	O
,	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Прявтошось	O
—	O
София	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Покш	B-LOC
Килейбуень	I-LOC
Ало	O
велесэ	O
(	O
Чёрная	O
Промзасо	O
)	O
мерить	O
''ватракш	O
лопа	O
''	O
.	O

Алтай	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
202	O
947	O

Андорра	B-LOC
—	O
вейкине	O
карликень	O
мастортнень	O
эйстэ	O
Европань	B-LOC
Масторссо	I-LOC
.	O

Ленинградонь	B-LOC

)	O
,	O
остаткатьне	O
—	O
Томскоень	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
пелеве-чилисемава	O
.	O

'	O
''	O
Вишка	O
Эрьмезёнка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
велесь	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Ваннозельть-тонавтнезельть	O
неень	O
Ковёлбуень	B-LOC
,	O
Инесаронь	B-LOC
ды	O
Чаунзань	B-LOC
буетне	O
.	O

Митя	B-LOC
панго	I-LOC

Хийумаа	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
куншка	O
ош	O
.	O

Видяевень	B-PER
Фёдор	I-PER
Алексеевичесь	I-PER

Ингушетия	B-LOC
Республикась	I-LOC

|	O
Маринь	B-LOC
Республикась	I-LOC

Велесь	O
совавтови	O
Отяжбуеньте	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Польша	B-LOC
Мастор	I-LOC

Валгамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Кярдла	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Мордовонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Анткрува	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Саран	B-LOC
ошсо	I-LOC
панжозь	O
А.С	O
.	O

Ленинградонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
669	O
205	O

'	O
''	O
Пуиста	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Орёлонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Прявтошось	O
—	O
Рейкьявик	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Московонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Паловеерэ	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Мордовиясь	B-LOC

'	O
''	O
Оброчное	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ульянонь	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Инесаро	B-LOC
лей	I-LOC

Нерьгаз	B-LOC

Ласькамо	B-LOC
(	O
рысь	O
)	O

'	O
''	O
Игнасы	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Умёт	O
''	O
'	O
-	O
веле	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
,	O
Умётонь	O
буень	O
прявтонь	O
куншка	O
.	O

'	O
''	O
Вяйко-Хярмя	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Ой-кши	B-ORG

Мокша	B-LOC
лей	I-LOC

Сестэ	O
,	O
кезэрень	O
сёрмадоматьнень	O
коряс	O
,	O
чачсь	O
Иисус	B-PER
Христос	I-PER
.	O

'	O
''	O
Пелька	O
лей	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
лей	O
Россиясо	O
,	O
чуди	O
Мордовия	B-LOC
Масторга	I-LOC
ды	O
Алоошонь	B-LOC
ёнкска	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Гуляево	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

|	O
Алтаень	B-LOC
краесь	I-LOC

|	O
Иркутонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Валерий	B-PER
Борчин	I-PER

|	O
Тверень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Мазилуг	B-LOC
—	O
(	O
)	O

|	O
Кабардинэнь-Балкария	B-LOC
Республикась	I-LOC

'	O
''	O
Паволонь	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

'	O
''	O
Семеновка	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Томбамонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Ули	O
сюлмавкс	O
Мордовиянь	O
прявт	O
ошонть	O
(	O
Саран	B-LOC
ош	I-LOC
)	O
марто	O
автокиева	O
.	O

'	O
''	O
Терновкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

|	O
Карелэнь	B-LOC
Республикась	I-LOC

перенаправление	O
Суоми	B-LOC
Мастор	I-LOC

Ряпина	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Чувашонь	O
Респу́бликась	O
''	O
'	O
(	O
Ве́тькень	O
Ма́стор	O
,	O
Чува́шонь	O
Ма́стор	O
,	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Фра́нция	O
Масторось	O
''	O
'	O
(	O
Фра́нция	O
Респу́бликась	O
,	O
)	O
—	O
мастор	O
Чивалгомань	O
Европасо	B-LOC
.	O

Ицял	B-LOC
буень	I-LOC
Полдаська	O
велесэ	O
тензе	O
мерить	O
''абажа	O
лопа	O
''	O
.	O

Лихтенштейнэсь	O
шабрацек	O
ашти	O
Австрия	B-LOC
чилисемасто	O
ды	O
Швейцария	B-LOC
чивалгомасто	O
.	O

'	O
''	O
Раоту	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Од	B-LOC
Малыклань	I-LOC
буе	I-LOC

'	O
''	O
Хилана	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Тартунь	O
университетэнь	O
ловномакудо	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
университетэнь	O
ловномакудо	O
Тарту	B-LOC
ошсо	I-LOC
,	O
сехте	O
покш	O
ды	O
кэзэрень	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Кудава	B-PER

Удмуртонь	B-LOC
Мастор	I-LOC

перенаправление	O
Цхинвали	B-LOC
ош	I-LOC

|	O
Костромань	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Коське	O
лопа	O
(	O
кортыть	O
Отяжбуень	B-LOC
Дюрька	O
,	O
Тарасова	O
ды	O
Сабанчеень	O
велесэ	O
;	O
Самара	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
Шенталань	O
буень	O
Тимяшева	O
,	O
Вирьалга	O
Андреевка	O
велесэ	O
)	O

Покш	B-LOC
Килейбуень	I-LOC
Ало	O
велесэ	O
–	O
'	O
''	O
''козылькат	O
''	O
'	O
''	O
.	O

Башкирия	B-LOC

Красноярскоень	B-LOC
краесь	I-LOC
2	O
339	O
700	O

'	O
''	O
Николаень	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Сови	O
Даниянь	B-LOC
Инязормасторонь	I-LOC
модатьнене	O
.	O

Пекше	B-LOC
панго	I-LOC

'	O
''	O
Староюрьевонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Акшенас	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Оразайбуесэ	B-LOC
.	O

Сызранень	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Каменкань	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

«Эрзянь	O
Мастор»-ось	O
парсте	O
сюлмавозь	O
вейсэнь	O
финно-угрань	O
вейсэндявксонь	O
марто	O
Маринь	B-LOC
,	O
Коминь	B-LOC
,	O
Удмуртонь	B-LOC
,	O
Хантонь	B-LOC
ды	I-LOC
Мансинь	I-LOC
Масторстнестэ	O
ды	O
Эстэнь	B-LOC
,	O
Суоминь	B-LOC
,	O
Мадьяронь	B-LOC
Мастортнэстэ	O
.	O

'	O
''	O
Лада	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Ингушетия	B-LOC

Поворинонь	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Ташто	B-LOC
Кулатконь	I-LOC
буе	I-LOC

'	O
''	O
Литва	O
Мастор	O
''	O
'	O
(	O
)	O
,	O
официальнойсте	O
мерить	O
—	O
'	O
)	O
—	O
мастор	O
Пелевеёнкс	O
Европасо	B-LOC
.	O

Кулома	B-PER
озкс	I-PER

Шабрацек	O
ашти	O
Ида-Вирумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
чилисемасо	O
,	O
Йыгевамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
лембеёнкссо	O
ды	O
Харьюмаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
ды	O
Ярвамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
чивалгомасо	O
.	O

Сура	O
лей	O
лангсо	O
аштить	O
Сурск	O
,	O
Пенза	B-LOC
,	O
Ратор	B-LOC
,	O
Ядрин	O
оштнэ	O
.	O

Бутурлиновкань	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Пенза	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Мальта	B-LOC
—	O
мастор	O
Европасо	O
.	O

Ставрополень	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Ленинградонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Чачсь-кайсь	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Покш	B-LOC
Килейбуесэ	I-LOC
,	O
Ало	O
велесэ	O
(	O
рузкс	O
Чёрная	O
Промза	O
)	O
.	O

Сонензэ	O
пшадемстэ	O
мерить	O
Ведьава	B-PER
(	O
''лиясо	O
''	O
Ведява	O
)	O
.	O

Пермень	B-LOC
край	I-LOC
160	O
600	O

Покш	B-LOC
Килейбуе	I-LOC

Вологдань	B-LOC

'	O
''	O
Лихтенштейн	O
Чинязмастор	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
карликень	O
мастор	O
(	O
Чинязмастор	O
)	O
Чивалгома	O
ёнкс	O
Европасо	B-LOC
(	O
(	O
160	O
вп²	O
)	O
.	O

Красноярскоень	B-LOC
край	I-LOC

Ашти	O
Алоошонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Николай	O
Ишуткин	O
чачсь	O
Покш	B-LOC
Килейбуеень	I-LOC
Симкина	O
велесэ	O
,	O
кона	O
ашти	O
Сура	B-LOC
леенть	I-LOC
эйстэ	O
а	O
пек	O
васоло	O
.	O

'	O
''	O
Мачкасы	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Томбамонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
34	O
300	O

Олодимерэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
523	O
990	O

|	O
Магаданонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Административной	O
куншка	O
тарка	O
—	O
город	O
Оразай	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Сосновкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Пра́га	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
Чехия	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Сааремаа	O
усия	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
икелень	O
лем	O
Россиянь	O
империясо	O
—	O
'	O
''	O
Э́зель	O
''	O
'	O
)	O
—	O
сехте	O
покш	O
усия	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Ёнксонть	O
куншка	O
ош	O
—	O
Воронеж	B-LOC
ошось	I-LOC
.	O

Калмыкия	B-LOC
Республикась	I-LOC
76	O
100	O

Краснояронь	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Пярну	B-LOC
ош	I-LOC

Карачаевань-Черкесия	B-LOC

'	O
''	O
Хярмя	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Тулань	B-LOC
ёнкс	I-LOC
25	O
700	O

Ляэнемаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Путозь	O
Орданьбуесь	B-LOC
.	O

Прявтошось	O
—	O
Митреень	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Курскоень	B-LOC

'	O
''	O
Псковонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Кировонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Липецэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
213	O
499	O

перенаправление	O
Аристэ	B-PER
,	I-PER
Пауль	I-PER
Александрович	I-PER

Чехия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявт	O
келесь	O
.	O

Псковонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
760	O
810	O

Паволонь	B-LOC
буе	I-LOC

Тумобуень	B-LOC
Кабаево	O
велесэ	O
(	O
Кобале	O
)	O
мерить	O
''кисканька	O
''	O
.	O

ломань	O
видс	O
,	O
Карелиясо	B-LOC
—	O
малавикс	O
80	O
тёж	O
.	O

перенаправление	O
Украина	B-LOC

Чи	B-LOC
(	I-LOC
пертпельксэнь	I-LOC
вал	I-LOC
)	I-LOC

Саран	B-LOC
ошсо	I-LOC
Эрзянь	O
келень	O
чинть	O
ютавтыть	O
истя	O
:	O

Веси	O
ёнкснева	O
шабрацек	O
ашти	O
Италия	B-LOC
.	O

Вейкесь	O
музгорди	O
:	O
понгомс	O
Московов	B-LOC
!	O

'	O
''	O
Саратов	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Чо́полтбуе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буесь	O
.	O

Пово	B-LOC
(	O
лат	O
.	O

Вастневи	O
Пенза	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
,	O
Ташто	O
Захарка	O
веле	O
.	O

'	O
''	O
Кургундвеле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Воронежень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
52	O
400	O

Лемесь	O
муезь	O
Покш	B-LOC
Килейбуень	I-LOC
Раужо	O
Промза	O
велестэ	O
.	O

Прявт	O
ошось	O
—	O
Йыгева	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Тумобуень	B-LOC
Кобалесэ	O
мерить	O
'	O
''	O
''чавканька	O
''	O
'	O
''	O
.	O

Джефф	B-PER
Нун	I-PER

Белгородонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
511	O
620	O

Оренбургонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
124	O
000	O

'	O
''	O
Ростовонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Бишкек	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Каширскоень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Липецэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
24	O
100	O

Пелевеёнксо	O
шабрацек	O
ашти	O
Нидерландонь	B-LOC
марто	O
,	O
чилисемаёнксо	O
—	O
Германиянь	B-LOC
,	O
лембе-чилисемаёнксто	O
Люксембургонь	B-LOC
,	O
ды	O
Франциянь	B-LOC
марто	O
лембеёнксо	O
ды	O
чилисемаёнксо	O
.	O

|	O
Липецэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Веретиня	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Талка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Велесь	O
совавтови	O
Торбей	B-LOC
буeньте	I-LOC
.	O

Аннань	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Ростовонь	B-LOC

Тулань	B-LOC

'	O
''	O
Богдановка	O
''	O
'	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Андорра	O
Мастор	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
)	O
,	O
официальойстэ	O
—	O
,	O
,	O
)	O
—	O
вейкине	O
карликень	O
мастортнень	O
эйстэ	O
Европань	B-LOC
Масторссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Гавриловкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Сянглейбуе	B-LOC

Удмуртнэ	O
эрить	O
Удмуртонь	B-LOC
Масторга	I-LOC
ды	O
малавикс	O
ёнкснева	O
.	O

Сааремаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
те	O
ёнкс	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Европасо	O
.	O

|	O
Адыгея	B-LOC
Республикась	I-LOC

Козьгал	O
(	O
кортыть	O
Кочкурбуень	B-LOC
Якстере	O
зоря	O
велесэ	O
)	O

'	O
''	O
Словакия	O
Мастор	O
''	O
'	O
(	O
,	O
официально	O
мерить	O
)	O
—	O
мастор	O
Куншкань	O
Европасо	B-LOC
.	O

Каванясызь	O
сывель	O
ямсо	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Парка	O
''	O
'	O
—	O
лей	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Никосия	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
;	O
)	O
—	O
те	O
Кипр	B-LOC
Республикнь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Баку	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
МФА	O
:	O
)	O
—	O
те	O
Азербайджан	B-LOC
Республиканть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Анкара	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Турциянь	B-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Холди	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Байкалонь	B-LOC
томбале	I-LOC
край	I-LOC

'	O
''	O
Кэрба	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Магаданонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Шенталань	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

|	O
Москов	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Троицкой	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Чечня	B-LOC
—	O
1	O
103	O
686	O

'	O
''	O
Якутия	O
Республикась	O
''	O
'	O
(	O
Якутонь	O
Масторось	O
,	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Прявтошось	O
—	O
Никосия	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Ашти	O
Пьяна	B-LOC
леень	I-LOC
вейке	O
сянглейсэ	O
.	O

Модась	O
—	O
Аванок	O
,	O
мезе	O
тееви	O
Мастораванть	B-ORG
марто	O
—	O
се	O
лиси	O
эйдензэ	O
мартояк	O
.	O

Куншка	O
ошось	O
-	O
Сызрань	B-LOC
ош	I-LOC
(	O
буенть	O
потс	O
а	O
сови	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Мордовиянь	O
государственной	O
педагогической	O
институт	O
М.	O
Е.	O
Евсевьевэнь	O
лемсэ	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
неень	O
шкань	O
россиянь	O
парсте	O
касыця	O
кувака	O
история	O
ды	O
сюпав	O
научно-тонавтыця	O
кой	O
марто	O
вуз	O
Саран	B-LOC
ошсо	I-LOC
,	O
Мордовияссо	B-LOC
.	O

ульнесь-мрсесь	O
Суоми	B-LOC
Масторга	I-LOC
,	O
1994	O
иесте	O
Англиясо	O
.	O

Алтай	B-LOC
Республикась	I-LOC

Иняткина	O
Нина	O
Васильевна	O
—	O
Оразайбуеень	B-LOC
администрациянь	O
прявт	O

Севастополь	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Томбамонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Американь	B-LOC
Вейтьсэндявкс	I-LOC
Штаттнэ	I-LOC

'	O
''	O
Хийумаа	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
эли	O
''Hiiumaa	O
''	O
)	O
—	O
те	O
Эстэнь	B-LOC
Масторонь	I-LOC
административной	O
пелькс	O
,	O
конатась	O
пурны	O
вейс	O
Хийумаа	B-LOC
ды	O
сонзэ	O
перьканзо	O
лия	O
усиятнень	O
.	O

'	O
''	O
Украина	O
''	O
'	O
(	O
ловнови	O
кода	O
''Украйина	O
''	O
)	O
—	O
мастор	O
Чилисемань	O
Европань	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Велесь	O
совавтови	O
Отяжбуентень	B-LOC
.	O

«Эрямо	O
таркань	O
потмоксонть	O
Алоошонь	B-LOC
губерниянь	I-LOC
сермадовксонть	O
(	O
1863	O
)	O
Ицяло	O
—	O
казязь	O
веле	O
331	O
кардаз	O
марто	O
Лугаянонь	O
уездсэ	O
.	O

Тумобуе	B-LOC

Пой	B-LOC

Ошось	O
ашти	O
Мокша	B-LOC
лей	I-LOC
ланксо	O
.	O

перенаправление	O
Пиже	B-LOC
озяз	I-LOC

'	O
''	O
Пиче	O
Вирь	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Челябань	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ли́хула	O
''	O
'	O
(	O
)	O
,	O
'	O
''	O
Леаль	O
''	O
'	O
(	O
)	O
муниципальной	O
статустомо	O
ошось	O
пелевень-чивалгомань	O
ёнкссо	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

|	O
Ненэцень	B-LOC
аулькедьало	I-LOC
кужомастор	I-LOC

Безенчуконь	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

'	O
''	O
Португалия	O
Мастор	O
''	O
'	O
(	O
,	O
официальнойсте	O
мерить	O
—	O
República	O
Portuguesa	O
,	O
''República	O
Pertuesa	O
''	O
)	O
—	O
сехте	O
Чивалгома	O
мастор	O
Европасо	B-LOC
.	O

Витьёнонь	O
сянглей	O
Йокань	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Умыс	O
лей	O
''	O
'	O
—	O
кершёнонь	O
Сура	B-LOC
леенть	I-LOC
сянглей	O
.	O

Атемарь	B-LOC
–	O
(	O
)	O

Репьёвкань	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

'	O
''	O
Знаменкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Тереньгань	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

'	O
''	O
Мелсо	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Колган	O
тикше	O
(	O
Ицялбуень	B-LOC
Селища	O
ды	O
Папулева	O
велетнесэ	O
)	O

«Торама»	O
—	O
моронь	O
мазычинь	O
фольклоронь	O
седямонь	O
пурнавксонь	O
1992	O
иесте	O
улицясь	O
Суоми	B-LOC
Масторсо	I-LOC
—	O
Йоэнсу	B-LOC
ошсо	I-LOC
,	O
Ряяккюлясо	O
(	O
1993	O
иесте	O
)	O
;	O

Хохольскоень	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

(	O
2004	O
ие	O
)	O
,	O
Россиясо	B-LOC
—	O
2781	O
лом	O
.	O

'	O
''	O
Инжавинонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Шабрацек	O
ашти	O
пелевеёнкссо	O
Германиянь	B-LOC
,	O
лембеэнкссо	O
—	O
Италиянь	B-LOC
,	O
чивалгоманьёнкссо	O
—	O
Франциянь	B-LOC
,	O
чилисемаёнкссо	O
—	O
Австриянь	B-LOC
ды	O
Лихтенштейн	B-LOC
марто	O
.	O

|	O
Томскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Япононь	O
кель	O
''	O
'	O
(	O
эсьлем	O
''日本語	O
''	O
)	O
—	O
кель	O
,	O
конасонь	O
кортыть	O
Япониясо	B-LOC
.	O

Свердловонь	B-LOC

'	O
''	O
Черемис	O
''	O
'	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикань	I-LOC
Ковёлбуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Вырумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

Московонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
6	O
618	O
538	O

Кабардинэнь-Балкария	B-LOC
Республикась	I-LOC
12	O
500	O

'	O
''	O
Перевесье	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Кузбуе	B-LOC

'	O
''	O
Кишинёв	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Молдавия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Иневедьвакссонь	O
край	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Рязанень	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Лембеёнксафрикань	B-LOC
ривезь	I-LOC

Степан	B-PER
Эрьзянь	I-PER
кеврунгонть	O
икелев	O
цецянь	O
путомась	O
.	O

'	O
''	O
Сухой	O
Карабулак	O
велесь	O
''	O
'	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Саратов	B-LOC
ёнкссонть	I-LOC
Базаркарабулаконь	O
буесэ	O
.	O

Ярославонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Пурназь	O
Саран	B-LOC
ошсо	I-LOC
.	O

|	O
Вологдань	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Смоленэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Прядозь	O
Оразай	B-LOC
ошсто	I-LOC
чугункань	O
кись	O
Алоошов	B-LOC
Сараношонть	O
трокс	O
.	O

Прявтошось	O
Амстердам	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Челябань	B-LOC

'	O
''	O
Ляэнемаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

Камчатонь	B-LOC
край	I-LOC
—	O
358	O
801	O

'	O
''	O
Кильдюж	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
эрзянь	O
веле	O
Лугаян	B-LOC
буесэ	I-LOC
Алоошонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Серетсювя	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Москов	B-LOC
ош	I-LOC
1	O
000	O

Словения	B-LOC
марто	O
пелеве-чивалгомань	O
ёнксо	O
(	O
232	O
вп	O
)	O
.	O

Прявтошось	O
—	O
Астана	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Сувозей	B-LOC
(	O
лат	O
.	O

'	O
''	O
Киржеман	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
велесь	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Бурятия	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
981	O
238	O

'	O
''	O
Вымморски	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Покассы	O
''	O
'	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

Ёнксонть	O
прявт	O
ошось	O
—	O
Пайде	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Куншка	O
ошось	O
-	O
Тольятти	B-LOC
ош	I-LOC
(	O
буенть	O
потс	O
а	O
сови	O
)	O
.	O

Инесаро	O
леенть	O
ланксо	O
аштить	O
ошт	O
:	O
Оразай	B-LOC
ош	I-LOC
,	O
Саран	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Инесаро	B-LOC
лей	I-LOC
(	O
вить	O
ёнонь	O
сянглей	O
)	O
.	O

Иневедьвакссонь	B-LOC
край	I-LOC

Пейкужо	B-LOC
буе	I-LOC

'	O
''	O
Серга	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Краснай	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Стокгольм	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Алтаень	O
край	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Ашти	O
Европань	B-LOC
Лембеёнксо	O
.	O

'	O
''	O
Терханвеле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Шабрацек	O
ашти	O
Франция	B-LOC
марто	O
пелеве-чивалгомасо	O
(	O
межанть	O
кувалмозо	O
—	O
488	O
вп	O
)	O
,	O
Швейцариянь	B-LOC
(	O
740	O
вп	O
)	O
ды	O
пелевеёнксо	O
Австриянь	B-LOC
марто	O
(	O
430	O
вп	O
)	O
.	O

Сон	O
неяви	O
чинь	B-LOC
лисемасо	O
пертпелькска	O
.	O

Чилисемань	O
песэнть	O
ашти	O
Инесаро	B-LOC
леенть	I-LOC
трокс	O
сэдь	O
.	O

перенаправление	O
Покшпилень	B-LOC
ривезь	I-LOC

'	O
''	O
Чей	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
веле	O
Инзейбуесэ	B-LOC
Ульянонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Мелекессэнь	B-LOC
буень	I-LOC
прявтошось	O
.	O

перенаправление	O
Ашо	B-LOC
ривезь	I-LOC

Алоошонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
ёнкс	O
Россиясо	O
.	O

Масторава	B-ORG

'	O
''	O
Радищевень	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Мари	B-LOC
Масторось	I-LOC

'	O
''	O
Никольской	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
буе	O
,	O
муниципальной	O
пурнавкс	O
Пенза	B-LOC
ёнксо	I-LOC
,	O
Россиясо	B-LOC
.	O

Магаданонь	B-LOC

Россия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявт	O
келесь	O
.	O

Масторось	O
ассциирован	O
Италия	B-LOC
Мастор	I-LOC
марто	O
.	O

'	O
''	O
Мадрид	O
''	O
'	O
—	O
(	O
)	O
те	O
Испаниянь	B-LOC
прявтошось	O
.	O

Мадрид	B-LOC
ош	I-LOC

Велесь	O
ашти	O
Мокша	B-LOC
лей	I-LOC
лангсо	O
.	O

'	O
''	O
Маринова	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Стамбул	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
покштояк-покш	O
ош	O
,	O
иневедень	O
ортат	O
,	O
Турциянь	B-LOC
культурань	O
куншкатарка	O
;	O
икелень	O
Византиянь	O
прявтош	O
ды	O
седе	O
мейле	O
Османонь	O
империянть	O
.	O

Шигононь	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Вирьпулонь	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Чеченэнь	B-LOC
Республикась	I-LOC

'	O
''	O
Искра	O
''	O
'	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

Архангелэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Иклей	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Обамань	O
Барак	O
Хусейн	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Американь	B-LOC
Вейтьсэндявкс	I-LOC
Штаттнэнь	I-LOC
44-це	O
президентэсь	O
.	O

Дагестан	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
2	O
576	O
531	O

'	O
''	O
Бораж	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Покш	B-LOC
Чернигань	I-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

'	O
''	O
Шемышейбуе	O
''	O
'	O
—	O
буесь	O
кона	O
ашти	O
Пенза	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
лембе	O
ёнсо	O
.	O

Пярну	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
ош	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC

Калугань	B-LOC

Рига	B-LOC
ош	I-LOC
(	O
Латвия	B-LOC
Мастор	I-LOC
)	O
ды	O
Умео	O
(	O
Швециясо	B-LOC
)	O
кармасть	O
культурань	O
прямтошокс	O
Европассо	O
2014	O
иес	O
.	O

Тынгай	B-LOC
(	O
лат	O
.	O

|	O
Омскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Ашти	O
Тартумаа	B-LOC
ёнксо	I-LOC
,	O
сонзэ	O
куншка	O
ошось	O
.	O

'	O
''	O
Клистина	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Алганжей	B-LOC
тикше	I-LOC

Евреень	B-LOC
аулькедьалонь	I-LOC
ёнкс	I-LOC
36	O
000	O

Лемкс	O
—	O
Покш	B-LOC
Килейбуень	I-LOC
Шугурвелесэ	O
.	O

Одошонь	B-LOC

Прявтошось	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Сахалинэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
87	O
100	O

Якутонь	B-ORG
кель	I-ORG

Франция	B-LOC
Мастор	I-LOC

'	O
''	O
Пярнумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Мику	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Воеводское	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
Кочкурбуесэ	B-LOC
,	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кыыру	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Васильевка	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Ламарина	O
—	O
Тумобуень	B-LOC
Кочкурвелесэ	O
,	O
Отяжбуень	B-LOC
Кулясовань	O
велесэ	O
.	O

Эри	O
Московонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Ошось	O
ашти	O
Сура	B-LOC
лей	I-LOC
чиресэ	O
.	O

Нижегородская	B-LOC
ёнкс	I-LOC
74	O
800	O

Сувозей	B-LOC

Куншка	O
ошось	O
—	O
Инсар	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ленинградонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Разин	B-ORG
Стёпан	I-ORG

Будапешт	B-LOC
ош	I-LOC

Тарту	B-LOC
ош	I-LOC

Чукотонь	B-LOC
аулькедьало	I-LOC
кужомасторось	I-LOC
737	O
700	O

'	O
''	O
Барышень	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Тверень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
471	O
459	O

'	O
''	O
Одралей	O
''	O
'	O
,	O
лиякс	O
кортыть	O
:	O
'	O
''	O
Одряёв	O
''	O
'	O
,	O
(	O
)	O
—	O
лейне	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

1999-це	O
иестэ	O
кармась	O
улеме	O
Суоми	B-LOC
Масторонь	I-LOC
М.А	O
.	O

Скопье	O
ош	O
(	O
)	O
—	O
Македония	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Тынгай	B-LOC

'	O
''	O
Тедрэ	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Алтаень	B-LOC
край	I-LOC

Каша	B-ORG

Велесь	O
ашти	O
Инесаро	B-LOC
лей	I-LOC
лангсо	O
.	O

Якутия	B-LOC
3	O
103	O
200	O

Ине-Петрань	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
4	O
661	O
219	O

Магаданонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
461	O
400	O

Воронежень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
2	O
378	O
803	O

'	O
''	O
Гремяцяй	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

|	O
Ярославонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Чили	O
Республикась	O
''	O
'	O
(	O
)	O
)	O
—	O
мастор	O
лембе-чивалгома	O
ёнкссо	O
Лембеёнксонь	B-LOC
Америкасо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Покш	O
пакся	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
эрзянь	O
веле	O
Лугаян	B-LOC
буесэ	I-LOC
Алоошонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Свердловонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
4	O
486	O
214	O

Ашти	O
Мокша	B-LOC
леень	I-LOC
сянглей	O
лангсо	O
.	O

А	B-LOC
пидиця	I-LOC
мазы	I-LOC
пиципалакс	I-LOC

Прявтошось	O
—	O
Кишинёв	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Лундан	O
''	O
'	O
—	O
лей	O
,	O
чудиця	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

Тереньгань	B-LOC
буе	I-LOC

Кузоватонь	B-LOC
буе	I-LOC

'	O
''	O
Эрязань	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Россия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
ошось	O
,	O
Рязанень	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Выро	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
ош	O
Европасо	O
,	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Вешкайбуе	B-LOC

Иисус	B-PER
Христос	I-PER

Карелиясь	B-LOC

22	O
%	O
масторонть	O
анокстазь	O
салтомо	O
ведесь	O
ашти	O
Байкал	B-LOC
эрькесэ	O
.	O

Рязанень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Хакасия	B-LOC
Республикась	I-LOC

Цёков	B-LOC

Ули	O
Ульяновскоень	B-LOC
масторсо	I-LOC
Павловкань	O
веле	O
-	O
лемезе	O
Найман	O
веле	O
.	O

Атякшонь	B-LOC
морамо	I-LOC

Улан-Батор	B-ORG
ош	I-ORG

'	O
''	O
Дягилёвка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Покш	B-LOC
Килейбуесэ	I-LOC
.	O

Ростовонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Крутой	O
Гора	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
веле	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Вологдань	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Павловскоень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Чуди	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Покш	B-LOC
Килейбуева	I-LOC
.	O

Рав	B-LOC
лей	I-LOC

Якутия	B-LOC
Республикась	I-LOC

Барышень	B-LOC
буе	I-LOC

Сэрьге	B-LOC

Карелэнь	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
716	O
281	O

перенаправление	O
Казямонь	B-LOC
куз	I-LOC

'	O
''	O
Карелэнь	O
Республикась	O
''	O
'	O
(	O
Карелэнь	O
Мастор	O
,	O
,	O
,	O
,	O
—	O
Россия	B-LOC
Масторонь	I-LOC
субъект	O
.	O

Похвистневань	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

|	O
Краснодаронь	B-LOC
краесь	I-LOC

Адыгея	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
447	O
109	O

''Марий	O
Эл	O
''	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Сура	B-LOC
леенть	I-LOC
кершёнонь	O
сянглей	O
.	O

'	O
''	O
Удмуртонь	O
Республикась	O
''	O
'	O
(	O
Удмуртонь	O
Мастор	O
,	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Андорра-ла-Велья	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
эли	O
'	O
''	O
Андорра-ла-Вьеха	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Андоррань	B-LOC
прявтошось	O
,	O
ды	O
векесь	O
сисемьтнень	O
эйсте	O
пелькстнестэ	O
,	O
конататьнень	O
ланкс	O
явови	O
масторось	O
.	O

Ям	B-ORG

Амуронь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
902	O
844	O

'	O
''	O
Лонгйирбюен	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
)	O
—	O
те	O
покш	O
эрямо	O
тарка	O
ды	O
административной	O
куншкатарка	O
Норвегиянь	B-LOC
провинциянть	O
Свальбард	O
(	O
усиянь	O
пурнавкс	O
Шпицберген	B-LOC
.	O

Артовкс	O
:	O
Пярну	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Белорузия	O
Республикась	O
''	O
'	O
(	O
)	O
,	O
официальнойстэ	O
мерить	O
—	O
;	O
официальнойстэ	O
киртязь	O
лемесь	O
'	O
''	O
Белару́зь	O
''	O
'	O
)	O
—	O
мастор	O
ашти	O
Чилисемань	O
Европасо	B-LOC
.	O

Коми	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
1	O
018	O
674	O

перенаправление	O
Турунен	B-PER
Тарья	I-PER

Кортыть	O
эйсэнзэ	O
Коми	B-LOC
Республикасо	I-LOC
,	O
Пермень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
,	O
Кировонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
,	O
ды	O
Сибирьсэяк	O
.	O

'	O
''	O
Меремяэ	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
,	O
Меремяэ	B-LOC
буень	I-LOC
прявтонь	O
куншкась	O
.	O

Алоош	B-LOC

Мода	O
ланга	O
шабрацек	O
ашти	O
пелевеёнкссо	O
Латвия	B-LOC
,	O
лембе-чилисемассо	O
—	O
Белоруссиянь	B-LOC
,	O
лембе-чивалгомассо	O
—	O
Польшань	B-LOC
ды	O
Россиянь	B-LOC
Калининградонь	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
марто	O
.	O

Дагестан	B-LOC

'	O
''	O
Рамонень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Рузонь	O
Парки	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Пярну	B-LOC
—	O
лей	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC

'	O
''	O
Лугаян	O
ошось	O
(	O
косо-косо	O
мерить	O
:	O
Лукоянов	O
ош	O
)	O
'	O
''	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Россия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
ош	I-LOC
,	O
ашти	O
Алоошонь	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
лембе	O
ёнсо	O
.	O

'	O
''	O
Рига	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
те	O
Латвия	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

|	O
Чеченэнь	B-LOC
Республикась	I-LOC

'	O
''	O
Покш	O
Пестровка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Одусманонь	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Курскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
29	O
800	O

Ёнксонть	O
прявт	O
ошось	O
—	O
Таллин	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Сузгярьге	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Оразайбуесэ	B-LOC
.	O

Ошось	O
ашти	O
Обь	B-LOC
леенть	I-LOC
чиресэ	O
.	O

|	O
Орёлонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Киржеманов	O
—	O
Киржеманов	O
Дмитрий	O
Дмитриевич	O
вастневи	O
Томскоень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Лямби́рьбуе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буесь	O
.	O

Чачсь	O
1910-це	O
иень	O
медьковонь	O
8-це	O
чистэ	O
Похвистневань	B-LOC
буесэ	I-LOC
Вишка	O
Толкан	O
велес	O
Самара	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
сокиця-видиця	O
семиясо	O
.	O

'	O
''	O
Ине-Петрань	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Москов	B-LOC
мельга	O
Россия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
омбоце	O
ошось	O
,	O
Россиясо	O
сехте	O
покш	O
мазычинь-культурань	O
куншка	O
тарка	O
.	O

Челябань	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
3	O
603	O
339	O

Ашо	B-ORG
тюсось	O
–	O
Инешкипазонь	O
тёкшозо	O
.	O

Коньсковоля	B-LOC
веле	I-LOC

Костромань	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
736	O
641	O

Прявтошось	O
—	O
Брюссель	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Лихула	B-LOC
ош	I-LOC

перенаправление	O
Пой	B-LOC
панго	I-LOC

'	O
''	O
Китсы	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Лугаян	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Ингушетия	O
Республикась	O
''	O
'	O
(	O
Ингушетия	O
Ма́сторось	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Меремяэ	B-LOC
—	O
веле	O
Европасо	O
.	O

Килей	B-LOC
панго	I-LOC
–	O
(	O
,	O
)	O

Словения	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявт	O
келесь	O
.	O

Куко	B-LOC

перенаправление	O
Люксембург	B-LOC
Мастор	I-LOC

'	O
''	O
Хиллякестэ	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Сампуронь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Прявт	O
ошось	O
—	O
Вильянди	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Навля	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

Адыгея	B-LOC
Республикась	I-LOC
7	O
600	O

Ашти	O
Мокша	B-LOC
лей	I-LOC
лангсо	O
.	O

Инязор	B-PER
Тюштя	I-PER

Хабаровонь	B-LOC
край	I-LOC

'	O
''	O
Равошонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Ине-Петрань	B-LOC
ош	I-LOC
1900	O

Козулькай	O
(	O
кортыть	O
Орданьбуень	B-LOC
Чукал	O
ды	O
Низовка	O
велетнесэ	O
,	O
Отяжбуень	B-LOC
Дюрька	O
велесэ	O
,	O
Тумобуень	B-LOC
Кабаева	O
велесэ	O
)	O

'	O
''	O
Калиново	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Вологдань	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
269	O
568	O

|	O
Евреень	B-LOC
аулькедьалонь	I-LOC
ёнкс	I-LOC

Меремяэ	O
буень	O
прявтонь	O
куншкась	O
—	O
Меремяэ	B-LOC
веле	O
.	O

Суомитьне	O
эрить	O
Суоми	B-LOC
Масторсо	I-LOC
(	O
4,6	O
млн	O
.	O

Московсто	B-LOC
панжозь	O
Рузаевкав	B-LOC
чугункань	O
кись	O
.	O

Омскоесь	B-LOC

Одсибирень	B-LOC

Цяпор	B-LOC
тикше	I-LOC

Нижнедевицкоень	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Пелевёнксонь	B-ORG
Осетия	I-ORG
Республикась	I-ORG
8	O
000	O

Шабрацек	O
ашти	O
Ярвамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
чилисемасо	O
,	O
Пярнумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
лембеёнксо	O
,	O
Ляэнемаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
чивалгомасо	O
ды	O
Харьюмаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
пелевеёнксо	O
.	O

Хаапсалу	B-LOC
ош	I-LOC

Тувань	B-LOC
Мастор	I-LOC

Свердловонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Ульянка	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Тесэ	O
сон	O
Тумобуеень	B-LOC
ловномакудонь	O
прявт	O
,	O
сон	O
ламо	O
вийть	O
путы	O
ломантнень	O
ловнома-сёрмадома	O
тонавтомасо	O
.	O

перенаправление	O
Оразайбуе	B-LOC

Рав	B-LOC
чиресэ	O
эриця	O
эрзяватне	O
васенцеде	O
путылизь	O
прязост	O
сороканть	O
мирденень	O
лисемстэ	O
,	O
седе	O
мейле	O
сорокась	O
эрявсь	O
пряс	O
путомс	O
эрьва	O
чистэ	O
(	O
Клебанд	O
1986	O
:	O
46	O
)	O
.	O

Верьгиз	B-LOC

'	O
''	O
Веремамононь	O
буе	O
''	O
'	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Орёл	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторонь	I-LOC
куншка	O
ёнкссо	O
.	O

Панинонь	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Лискинь	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

|	O
Воронежень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Хабаровонь	O
край	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Орданьбуень	B-LOC
Ордатбуесэ	O
велесэнть	O
мерить	O
'	O
''	O
''сэнь	O
инзей	O
''	O
'	O
''	O
.	O

Омскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
2	O
079	O
220	O

'	O
''	O
Лондон	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
те	O
Инебритания	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Сааремаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Покш	B-LOC
Игнадбуе	I-LOC

Вастневи	O
Самара	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
,	O
Кинель	O
буесэ	O
;	O
Пенза	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Дальнереченск	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ош	O
Иневедьвакссонь	B-LOC
крайсэ	I-LOC
.	O

Дагестан	B-LOC
Республикась	I-LOC
50	O
300	O

'	O
''	O
Тюменень	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Прявт	O
ошось	O
—	O
Пылва	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Ульянонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
382	O
811	O

Маринь	B-LOC
Республикась	I-LOC
23	O
200	O

перенаправление	O
Европань	B-LOC
куз	I-LOC

Краснодаронь	B-LOC

Вараканьбал	B-LOC

Харьюмаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Кши	B-ORG

Ицял	B-LOC
буе	I-LOC

'	O
''	O
Воробьёвкань	O
буе	O
''	O
'	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Вирь	B-LOC
сараз	I-LOC

'	O
''	O
Мерекюля	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

|	O
Ингушетия	B-LOC
Республикась	I-LOC

Прявтошось	O
—	O
Тбилиси	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Борчин	B-PER
,	I-PER
Валерий	I-PER
Викторович	I-PER

|	O
Мордовия	B-LOC
Республикась	I-LOC

Ашти	O
Ратор	B-LOC
лейсэ	I-LOC
.	O

Киньлеень	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Калмыкия	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
292	O
410	O

'	O
''	O
Ленинэнь	O
лемсэ	O
курось	O
''	O
'	O
—	O
те	O
Саран	B-LOC
ошсонть	I-LOC
покш	O
куро	O
,	O
кона	O
моли	O
ошонть	O
куншкасто	O
пелеве	O
ёнов	O
.	O

'	O
''	O
Кяшал	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Ивановонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
23	O
900	O

Выро	B-LOC
ош	I-LOC

Томскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
316	O
900	O

Сергиень	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

'	O
''	O
Бозаев	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
лиякс	O
:	O
'	O
''	O
Бозаёв	O
''	O
'	O
)	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Покш	B-LOC
Килейбуесэ	I-LOC
.	O

Ёзь	B-LOC

Прявт	O
ошось	O
—	O
Пярну	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Буря́тия	O
Респу́бликась	O
''	O
'	O
(	O
Буря́тонь	O
Ма́стор	O
,	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Пелевеёнксонь	B-ORG
Осетия	I-ORG

|	O
Хабаровонь	B-LOC
краесь	I-LOC

'	O
''	O
Латонь	O
кель	O
''	O
'	O
(	O
эсьлем	O
''latviešu	O
valoda	O
''	O
)	O
-	O
те	O
кель	O
латонь	O
раськень	O
,	O
эйсэнзе	O
кортыть	O
Латвиясо	B-LOC
,	O
ды	O
те	O
вейке	O
официальной	O
кельнеде	O
Европань	O
пурнавкссо	O
.	O

'	O
''	O
Тартумаа	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
вейкине	O
15-це	O
административной	O
пелькстнэстэ	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Камчатонь	B-LOC

Калининградонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
15	O
100	O

Секеить	O
эрить	O
Румыниясо	B-LOC
—	O
660	O
тёж	O
лом.	O
,	O
Мадьяронь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
185	O
тёж	O
.	O

Одошонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Кочкурбуе	B-LOC

'	O
''	O
Ратор	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
ашти	O
Чувашиясо	B-LOC

Бурятия	B-LOC

'	O
''	O
Ульянонь	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
,	O
икеле	O
'	O
''	O
Симбирь	O
''	O
'	O
—	O
те	O
Россия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
ошось	O
,	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

перенаправление	O
Кудонь	B-LOC
яксярго	I-LOC

Таразбиень	O
эрицятне	O
кирдсть	O
Кирмалавонь	O
яксеманть	O
(	O
)	O
Ратор	B-LOC
лейсэ	I-LOC
,	O
кунднесть	O
калт	O
Сура	B-LOC
лейга	I-LOC
.	O

Ярославонь	B-LOC

'	O
''	O
Вейца	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
лиякс	O
:	O
'	O
''	O
Вейсэ	O
''	O
'	O
)	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Покш	B-LOC
Килейбуесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Дагеста́н	O
Респу́бликась	O
''	O
'	O
(	O
Дагеста́н	O
Ма́сторось	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Валгамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

перенаправление	O
Миядзаки	B-PER
Хаяо	I-PER

'	O
''	O
Тольятти	O
ош	O
''	O
'	O
-	O
ош	O
Самара	B-LOC
ёнксо	I-LOC
Россиясо	O
.	O

'	O
''	O
Хийумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

Кабардинэнь-Балкария	B-LOC
Республикась	I-LOC

'	O
''	O
Пелси	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Кярдла	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
те	O
Хийумаа	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
прявтош	O
,	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Европасо	O
.	O

'	O
''	O
Гиеллатекнось	O
''	O
'	O
,	O
(	O
саамонь	O
кельсэ	O
''келень	O
текнология	O
''	O
)	O
саамонь	O
келень	O
текнологиянь	O
куншка-центра	O
,	O
конась	O
Норвегиянь	B-LOC
арктикань	O
университетсэ	O
,	O
Тромсёсо	O
.	O

Кильдюш	O
веле	O
Нижной	B-LOC
ёнкс	I-LOC
,	O
Эрзянь	O
Адлякува	O
веле	O
Самара	B-LOC
ёнкс	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Булдыга	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

в	O
том	O
числе	O
Ненецкий	B-LOC
автономный	I-LOC
округ	I-LOC
—	O
41	O
546	O

'	O
''	O
Умётонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Павловскоень	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

'	O
''	O
Мордо́вия	O
Респу́бликась	O
(	O
Э́рзянь	O
ды	O
Мо́кшонь	O
Ма́сторось	O
)	O
'	O
''	O
—	O
республика	O
,	O
Россия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
вейкеть	O
права	O
марто	O
субъект	O
.	O

Украина	B-LOC
Масторонь	O
админэнь	O
ды	O
модань	O
явтовксонть	O
коряс	O
пелькстамонь	O
модатнень	O
лангсо	O
аштить	O
Украина	O
Масторсо	O
аштиця	O
Крым	O
Башка	O
Раськемасторось	O
ды	O
башка	O
аштемасэрьсэ	O
аштиця	O
Севастополь	O
ошось	O
.	O

Острогожскоень	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Татаронь	B-LOC
Республикась	I-LOC

Грибановской	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Ульянонь	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Хелби	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Инелей	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Семилукинь	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

'	O
''	O
Инзейбуе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

'	O
''	O
Киселевка	O
''	O
'	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

Алоошонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Кипр	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
мастор	O
,	O
кона	O
ашти	O
Кипрасо	O
ды	O
ваксонзо	O
усиятнесэ	O
,	O
ды	O
конат	O
де-факто	O
кирдить	O
ансяк	O
60	O
%	O
сонзе	O
мастортнень	O
.	O

Кудонь	B-LOC
яксярго	I-LOC
(	O
)	O
Ливтни	O
вельть	O
беряньстэ	O
.	O

…	O
Ютась	O
эйкакш	O
порам	O
Сура	B-LOC
чиресэ	O

''Хакас	O
Республиказы	O
''	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Эйсензе	O
кортыть	O
Норвегиясо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Севонь	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
лей	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Чукало	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
веле	O
Покш	B-LOC
Игнадбуесэ	I-LOC
,	O

'	O
''	O
Россошень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Варака	B-LOC

Маринь	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
727	O
979	O

'	O
''	O
Пало	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Псковонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

перенаправление	O
Инесаро	B-LOC
лей	I-LOC

Палдиски	B-LOC
ош	I-LOC

Йыгева	B-LOC
ош	I-LOC

Хабаровонь	B-LOC

'	O
''	O
Труд	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Берлин	B-LOC
ош	I-LOC

Смоленэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
049	O
574	O

Кортыть	O
эйсэнзэ	O
Марий	B-LOC
Элень	I-LOC
Пандомаринь	O
,	O
Юринэнь	O
ды	O
Килемаронь	O
буетнесэ	O
,	O
истяжо	O
Алоошонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
Воскресенэнь	O
буесэ	O
ды	O
Кировонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
Яранонь	O
буесэ	O
.	O

Карелэнь	B-LOC
Республикась	I-LOC
172	O
400	O

'	O
''	O
Тетерювья	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Новочадово	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Покса	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Арабонь	B-ORG
кель	I-ORG

Ашти	O
Пярну	B-LOC
лей	I-LOC
ланксо	O
.	O

'	O
''	O
Воронеж	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Россия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
ошось	O
,	O
Воронежень	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Туплова	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Брейвик	B-PER
,	I-PER
Андерс	I-PER
Беринг	I-PER

Ашти	O
авасоло	O
КРР	B-LOC
марто	O
.	O

|	O
Байкалонь	B-LOC
томбале	I-LOC
краесь	I-LOC

Сахалинэнь	B-LOC

Астраханонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Дания	O
Масторось	O
''	O
'	O
(	O
,	O
Дания	O
Королевствась	O
)	O
—	O
мастор	O
Пелевеёнкс	O
Европасо	B-LOC
.	O

Чугункань	O
станциясь	O
Тарту	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
Валга	B-LOC
ош	I-LOC
кисэнть	O
.	O

'	O
''	O
А́лоошонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
Нижегородской	O
ёнкс	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Европань	O
куншка	O
пелькссэ	O
.	O

'	O
''	O
Сурвеле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
эрзянь	O
веле	O
Кочкурбуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Пярну	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
)	O
—	O
ош	O
лембе-чивалгомань	O
ёнкссо	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Ашти	O
Йока	B-LOC
леенть	O
пурнавкссо	O
.	O

|	O
Ине-Петрань	B-LOC
ош	I-LOC

Верехавань	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

'	O
''	O
Суронь	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

'	O
''	O
Бобровонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Пичеуры	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
велесь	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Ине-Петрань	B-LOC
ош	I-LOC

Прявтошось	O
—	O
Токио	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Тарту	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эстэнь	B-LOC
ош	O
.	O

'	O
''	O
Красноярскоень	O
край	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Тусь	O
парочинь	O
вешнеме	O
Ине-Петрань	B-LOC
ошов	I-LOC
,	O
важодсь	O
Демчинскоень	O
Типографиясо	O
.	O

'	O
''	O
Отрадной	O
''	O
'	O
(	O
эрзякс	O
веленьте	O
мерить	O
'	O
''	O
Клистовка	O
''	O
'	O
)	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
велесь	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Сура	B-LOC
лей	I-LOC

Ошось	O
ашти	O
Йока	B-LOC
вить	O
чиресэ	O
.	O

Теде	O
корты	O
Пензань	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
экспедицияськак	O
.	O

Архангелэнь	B-LOC

'	O
''	O
Архангелэнь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Резоватонь	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Вединзей	B-LOC

Ольховаткань	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

'	O
''	O
Гро́дно	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
)	O
—	O
те	O
Белорузонть	B-LOC
ошось	O
.	O

Сенксь	B-LOC

Тумопанго	B-LOC

'	O
''	O
Кюллятьювя	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Мииксе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Чуди	O
Алоошонь	B-LOC
ёнкска	I-LOC
,	O
ды	O
аламодо	O
Мордовиява	B-LOC
.	O

Шабрацек	O
ашти	O
Россия	B-LOC
чилисемасо	O
,	O
истяжо	O
Вырумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
,	O
Валгамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
ды	O
Тартумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
.	O

'	O
''	O
Хийумаа	O
усия	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
омбоце	O
покшолманть	O
коряс	O
усия	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Инесаро	B-LOC
буе	I-LOC

Таловоень	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

|	O
Кировонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Ашти	O
Инесаро	B-LOC
лей	I-LOC
лангсо	O
.	O

Барышень	B-LOC
буень	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Юсуповка	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Лиссабон	B-LOC
ош	I-LOC

Шабрацек	O
ашти	O
чилисема	O
ёнкссо	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
,	O
Пенза	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
марто	O
лембе	O
ёнкссо	O
.	O

Камчатонь	B-LOC
край	I-LOC

'	O
''	O
Байкалонь	O
томбале	O
край	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Россия	B-LOC
Мастор	I-LOC

Масторава	B-ORG
—	O
те	O
эрзянь	O
кирдиця	O
,	O
ванстыця	O
.	O

Веремамононь	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Рапла	B-LOC
ош	I-LOC

|	O
Мурманонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Васенце	O
Ине	O
Инязорокс	O
ульнесь	O
Тюштя	B-PER
.	O

'	O
''	O
Париж	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Франция	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Сравтови	O
Норвегиясо	B-LOC
,	O
Суомисэ	B-LOC
,	O
Швециясо	B-LOC
.	O

Дракина	B-LOC
—	O
(	O
)	O

'	O
''	O
Кярдла	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
,	O
)	O
—	O
эстэнь	B-LOC
ош	O
.	O

'	O
''	O
Ида-Вирумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Инебритания	O
Мастор	O
''	O
'	O
(	O
;	O
официальнойсте	O
мерить	O
—	O
)	O
—	O
усиянь	O
мастор	O
Пелеве-чивалгома	O
Европань	B-LOC
ёнксо	O
.	O

Брянонь	B-LOC

'	O
''	O
Песочной	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Ташто	B-LOC
Шайгабуе	I-LOC

Иркутонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
767	O
900	O

'	O
''	O
Пазялго	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Бессоновонь	O
буесэ	O
Пенза	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Лёксеень	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

'	O
''	O
Берлин	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Германиянь	B-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Од	O
Малыклань	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

'	O
''	O
Потма	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикань	I-LOC
Ковёлбуесэ	B-LOC
.	O

Тюменень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Острова	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Васенце	O
артома	O
тонавтнемат	O
сайсь	O
Ратор	B-LOC
ды	O
Казанень	B-LOC
оштнень	O
пазавань	O
теемакудотнесе	O
.	O

Курганонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Адыгэ	O
Республик	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Кошкинань	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Тверень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Иссоптикше	B-LOC

Сенксь	B-LOC
(	O
лат	O
.	O

'	O
''	O
Молдавия	O
Мастор	O
''	O
'	O
(	O
)	O
официальнойстэ	O
мерить	O
)	O
-	O
мастор	O
Лембе-Чилисемаёнкс	O
Европасо	B-LOC
.	O

Дагестан	B-LOC
Республикась	I-LOC

Покш	B-LOC
Килейбуень	I-LOC
Ало	O
велесэ	O
–	O
'	O
''	O
''чавканьбал	O
''	O
'	O
''	O
.	O

'	O
''	O
Вааксаары	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Артовкс	O
:	O
Маарду	B-LOC
ош	I-LOC

Хантонь-Мансинь	B-LOC
аулькедьало	I-LOC
кужомасторось	I-LOC
-Югрась	I-LOC

Магаданонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
182	O
726	O

'	O
''	O
Аннань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Валга	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
ош	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Вильяндимасо	B-LOC
.	O

Тулань	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
675	O
758	O

Шабрацек	O
ашти	O
Харьюмаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
пелеве-чивалгомасо	O
,	O
Рапламаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
чивалгомасо	O
ды	O
Пярнумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
лембеёнкссо	O
.	O

Кемеровонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Мокша	O
лей	O
''	O
'	O
—	O
покш	O
лей	O
Пензань	B-LOC
,	O
Алоошонь	B-LOC
,	O
Рязанень	B-LOC
ды	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

Артовкс	O
:	O
In	O
line	O
for	O
church	O
(	O
but	O
not	O
for	O
mass	O
)	O
Вильянди	B-LOC
ош	I-LOC

Прявтошось	O
—	O
Париж	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Йыгевамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

Оразай	B-LOC
ош	I-LOC

Те	O
сехте	O
пелевеёнксо	O
аштиця	O
модась	O
Норвегиянь	B-LOC
.	O

Алоошонь	B-LOC
ёнкссонь	I-LOC
Лугаян	B-LOC
буень	I-LOC
Иваньбиесэ	O
тензе	O
мерить	O
''стругельник	O
''	O
.	O

Сезьган	B-LOC

'	O
''	O
Ржаксань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Азарць	B-LOC
тикше	I-LOC

Камышлань	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Кочкурбуень	B-LOC
Давыд	O
велесэ	O
мерить	O
''горниповонь	O
цецяка	O
''	O
,	O
Сурвелесэ	O
—	O
''од	O
авань	O
чама	O
лопа	O
''	O
.	O

Шабрацек	O
ашти	O
Ляэнемаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
ды	O
Рапламаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
пелевеёно	O
ды	O
Ярвамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
ды	O
Вильяндимаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
марто	O
чилисемасо	O
.	O

Прявт	O
ошось	O
—	O
Валга	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Дубасово	O
''	O
'	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Башкирия	O
Республикась	O
''	O
'	O
(	O
Башкирэнь	O
Масторось	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Олодимерэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Бутурлиновкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Ратор	B-LOC
лей	I-LOC

'	O
''	O
Смирновка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
велесь	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Сезьган	B-LOC
—	O
нармунь	O
.	O

Мурманонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Суронь	B-LOC
буе	I-LOC

'	O
''	O
Бельгия	O
Масторось	O
''	O
'	O
(	O
официальной	O
хворма	O
—	O
,	O
,	O
)	O
—	O
мастор	O
Чивалгомань	O
Европасо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Преображенка	O
''	O
'	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

(	O
2011	O
ие	O
)	O
,	O
Словакиясо	B-LOC
—	O
520	O
528	O
лом	O
.	O

Демина	O
—	O
Покш	B-LOC
Игнадбуень	I-LOC
Ташто	O
Селища	O
велесэ	O
.	O

'	O
''	O
Интернетэсь	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
весимасторонь	O
арсимашинань	B-LOC
сулмавксонь	O
система	O
кона	O
вансты	O
ды	O
ютавты	O
эрьва-кодамо	O
информация	O
.	O

перенаправление	O
Куя	B-LOC
панго	I-LOC

Чи	B-LOC
—	O
кода	O
Чи	O
пертьпельксень	O
вал	O

Прявтошось	O
—	O
Барыш	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Прявтошось	O
—	O
Инзей	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Харьюмаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

Ляэне-Вирумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Чувтонь	O
породатнестэ	O
сон	O
сехте	O
пек	O
вастневи	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Копенга́ген	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
те	O
Дания	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Ярвамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Саран	B-LOC
ош	I-LOC

|	O
Хакасия	B-LOC
Республикась	I-LOC

'	O
''	O
Штырма	O
лей	O
''	O
'	O
—	O
кершёнонь	O
Сура	B-LOC
леенть	I-LOC
сянглей	O
.	O

'	O
''	O
Вишка	O
Ицяло	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Ашо	B-ORG
ловось	O
прась	O

Николаень	B-LOC
буе	I-LOC

Ульянонь	B-LOC

|	O
Ростовонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Пьяна	B-LOC
лей	I-LOC
—	O
керш	O
ёно	O
сянголей	O
.	O

Ламарь	O
—	O
Отяжбуень	B-LOC
Дюрька	O
велесэ	O
,	O
Ботужвелесэ	O
.	O

Украина	B-LOC

'	O
''	O
Корски	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Острогожскоень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
«Э	O
,	O
каштомава	O
,	O
авине»	O
(	O
моро	O
)	O
'	O
''	O
—	O
те	O
Торамань	B-ORG
морось	O
.	O

Лиси	O
чипаз	B-LOC
костизе	O
.	O

'	O
''	O
Чердаклань	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Ульянонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Пермень	O
край	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
уралонь	O
регионсо	O
.	O

'	O
''	O
Кировонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
равонь-вяткань	O
регионсо	O
.	O

Орданьбуе	B-LOC

Аволь	O
пси	O
ямнес	B-ORG
туйтядызь	O
.	O

'	O
''	O
Гагинэнь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Алоошонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Ашти	O
Ратор	B-LOC
леень	I-LOC
сянглей	O
лангсо	O
.	O

Колтта-саамонь	O
кельсэ	O
икеле	O
кортасть	O
Нейден	O
буесэ	O
Норвегиясо	B-LOC
,	O
ансяк	O
ней	O
кортыцятнеде	O
тосо	O
эсть	O
кадово	O
.	O

Инязор	B-PER
Пургаз	I-PER

Нил	B-LOC
—	O
лей	O
Пелевеёнкс	O
Африкасо	O

Ураз	O
тяка	O
пряка	B-ORG
,	O

Куя	B-LOC
панго	I-LOC
–	O
(	O
)	O

Магаданонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Чердаклань	B-LOC
буе	I-LOC

Ульнесть	O
Германия	B-LOC
,	O
Болгария	B-LOC
,	O
Чехия	B-LOC
,	O
Словакия	B-LOC
,	O
Польшань	B-LOC
мастортнэва	O
.	O

'	O
''	O
Ставрополень	O
край	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

**	O
Люксембург	B-ORG
-	O
европань	O
ош	O

Бурятия	B-LOC
Республикась	I-LOC
351	O
300	O

|	O
Дагестан	B-LOC
Республикась	I-LOC

Карелэнь	B-LOC
Республикась	I-LOC

'	O
''	O
Харьюмаа	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
эли	O
''Harjumaa	O
''	O
)	O
—	O
те	O
вейкине	O
15-це	O
административной	O
пелькстнэстэ	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Прявтошось	O
—	O
Тирана	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Омскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Беляевка	O
''	O
'	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Пиченьгужо	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
Лугаян	B-LOC
буесэ	I-LOC
эрзянь	O
веле	O
,	O
Алоошонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Атемарь	B-LOC
(	I-LOC
Лямбирьбуе	I-LOC
)	I-LOC

Алтай	O
Республика	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Иркутонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Лугаян	O
буесь	O
ашти	O
Алоошонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
лембеёнкссо	O
.	O

'	O
''	O
Подгоренскоень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Вильяндимаа	B-LOC
—	O
ёнкс	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC

Пурназь	O
1990	O
иесте	O
Сарансо	B-LOC
.	O

Иркутонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
2	O
581	O
705	O

лом.	O
,	O
Швециясо	B-LOC
—	O
300	O
тёж	O
.	O

1980	O
-	O
1982	O
иетнестэ	O
служась	O
армиясо	O
,	O
Белорузиянь	B-LOC
Могилев	O
ошсонть	O
,	O
тосто	O
сазь	O
кадовсь	O
велесэ	O
,	O
ды	O
эсензэ	O
виензэ	O
путозель	O
чувтосто	O
керсемантень	O
.	O

'	O
''	O
Тсумба	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Швеция	B-LOC
Мастор	I-LOC

Богатовонь	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Белгородонь	B-LOC

Челябань	B-LOC
ёнкс	I-LOC
87	O
900	O

Саран	B-LOC
ошсо	I-LOC
ули	O
Мордовиянь	O
Раськень	O
пачтямо	O
«Вайгель»	O
(	O
кода	O
сёрмадозт	O
лопасост	O
''Мордовиянь	O
национальной	O
радиось	O
''	O
)	O
,	O
сонзэ	O
толкунонзо	O
73,88	O
укв	O
.	O

Удмуртонь	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
1	O
570	O
316	O

|	O
Пермень	B-LOC
краесь	I-LOC

перенаправление	O
Оразай	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Куигы	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Виндрей	B-LOC
-	O
веле	O
Торбейбуесэ	B-LOC
Мордовиясо	O

Яваз	B-LOC
–	O
(	O
)	O
–	O
эрить	O
мокшот	O
ды	O
рузт	O

Байкалонь	B-LOC
томбале	I-LOC
край	I-LOC
431	O
500	O

Люксембург	B-LOC
-	O
европань	O
мастор	O

Акация	B-LOC
-	O
(	O
''Caragana	O
arborcens	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Пичаевонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

|	O
Якутия	B-LOC
Республикась	I-LOC

'	O
''	O
Сире	O
Кярьга	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикань	I-LOC
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Пиче	O
Коня	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Якстерекуро	B-LOC
буе	I-LOC

Норвегия	B-LOC
Мастор	I-LOC

'	O
''	O
Ало	O
куро	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
эрзянь	O
веле	O
Лугаян	B-LOC
буесэ	I-LOC
Алоошонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Чополтбуе	B-LOC

Чарла	O
,	O
Цар-ола	O
,	O
,	O
)	O
—	O
те	O
Маринь	B-LOC
Республиканть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Руутси	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Мелекессэнь	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Курда	B-LOC
-	O
карась	O

Дожга	O
лейнесь	O
чуди	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

Мелекессэнь	B-LOC
буе	I-LOC

Велесь	O
ульнесь	O
совавтозь	O
Ташто	B-LOC
Шайгабуес	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Дублин	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
(	O
Бале-Аха-Клиах	O
)	O
)	O
-	O
те	O
Ирландия	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Панинонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Красной	O
яр	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
веле	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Сааремаа	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
куншка	O
ош	O
.	O

Торбейбуе	B-LOC

Уськирей	B-LOC
(	O
Oriolus	O
galbula	O
)	O
;	O
(	O
лат	O
.	O

Ингушетия	B-LOC
Республикась	I-LOC
4	O
300	O

Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
Николаень	B-LOC
буень	I-LOC
Мордовский	O
Канадей	O
велесэ	O
мерить	O
''лей	O
тикше	O
''	O
,	O
Губашево	O
велесэ	O
цецятнеде	O
мерить	O
''озяз	O
ловсо	O
''	O
.	O

перенаправление	O
Никольской	B-LOC
буе	I-LOC
(	I-LOC
Пенза	I-LOC
ёнкс	I-LOC
)	I-LOC

Лёмзёркс	B-LOC
-	O
(	O
лиякс	O
:	O
''лёмкс	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Петровскоень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Ведьсэ	O
ашоза	B-ORG
,	O
кедьсэ	O
нолажа	O
.	O

'	O
''	O
Навикы	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Васла	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Ёзь	B-LOC
-	O
(	O
ёзный	O
,	O
ёзны	O
кал	O
-	O
угорь	O
)	O

Томскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Курганонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
019	O
532	O

Еврееень	B-LOC

Одошонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
694	O
355	O

'	O
''	O
Литовонь	O
кель	O
''	O
'	O
(	O
эсьлем	O
''lietuvių	O
kalba	O
''	O
)	O
-	O
те	O
кель	O
литонь	O
раськень	O
,	O
эйсэнзе	O
кортыть	O
Литвассо	B-LOC
,	O
ды	O
те	O
вейке	O
официальной	O
кельнеде	O
Европань	O
пурнавкссо	O
.	O

'	O
''	O
Турция	O
Мастор	O
''	O
'	O
(	O
,	O
официальнойстэ	O
)	O
—	O
Мастор	O
,	O
кона	O
ашти	O
Лембе-Чивалгома	O
Азиясо	O
,	O
(	O
3	O
%	O
модатне	O
,	O
20	O
%	O
эрицятнеде	O
)	O
—	O
Лембе-Чилисема	O
Европасо	B-LOC
.	O

Сааремаа	B-LOC
—	O
усия	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Европасо	O

'	O
''	O
Сы́зрань	O
''	O
'	O
—	O
ошось	O
Россия	O
Масторонь	O
Самара	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Каль	B-LOC
сезьган	I-LOC
(	O
сойка	O
)	O

Ожопуло	B-LOC

Кочкодык	B-LOC

«Торама»	B-ORG
морамо-седямо	I-ORG
кужо	I-ORG

'	O
''	O
Ереван	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
МФА	O
:	O
)	O
—	O
те	O
Армениянь	B-LOC
прявтошось	O
.	O

Башкирия	B-LOC
Республикась	I-LOC

'	O
''	O
Селища	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
веле	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Брянскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Бояр	B-LOC
панго	I-LOC
–	O
(	O
)	O

Одошонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
55	O
300	O

перенаправление	O
Пелевеёнксонь	B-ORG
экономикань	I-ORG
буесь	I-ORG

Прявт	O
ошось	O
—	O
Хаапсалу	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Пылва	B-LOC
ош	I-LOC

Чуди	O
Пенза	B-LOC
ёнкска	I-LOC
ды	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Бугры	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Береговые	O
Сыреси	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Сон	O
Инязор	B-PER
Пургазонь	I-PER
цёра	O
.	O

Пелевёнксонь	B-ORG
Осетия	I-ORG
Республикась	I-ORG

Ривезь	B-LOC
ланкс	O
молиця	O
.	O

Курганонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
71	O
000	O

Бабань	B-LOC
пиципалакс	I-LOC

Ереван	B-LOC
ош	I-LOC

Лямбирьбуе	B-LOC

'	O
''	O
Подгорица	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Черногория	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Чи́валгома	O
''	O
'	O
али	O
чинть	O
валгома	O
—	O
Чинть	B-LOC
ёмамозо	O
менелькирьксэнть	O
лангсо	O
.	O

Нарва	B-LOC
ош	I-LOC

Велесь	O
совавтови	O
Кузбуеньте	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Бохотница	B-LOC

Валга	B-LOC
ош	I-LOC

Элва	B-LOC
-	O
Эстэнь	B-LOC
Масторонь	I-LOC
ош	O
.	O

Ковёлбуе	B-LOC

Вастневи	O
Саратов	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
,	O
Балаков	O
ошсо	O
.	O

'	O
''	O
Норвегия	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
мастор	O
Пелевеёнксонь	O
Европасо	B-LOC
.	O

Йыгевамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

1931	O
иенть	O
видс	O
Московсо	B-LOC
лисниль	O
кужонь	O
кулялопа	O
«Якстере	O
теште»	O
.	O

Ёнксонть	O
куншка	O
ош	O
—	O
Ярославль	B-LOC
ошось	I-LOC
.	O

Масторонть	O
прявтокс	O
ульнесь	O
Инязор	B-PER
Пургаз	I-PER
,	O
ды	O
те	O
Масторонть	O
рузонь	O
иеньсёрмадыцятне	O
лемдизь	O
''«Пургасонь	O
волостекс-масторокс»	O
''	O
.	O

'	O
''	O
Виндрей	O
''	O
'	O
—	O
лей	O
,	O
чудиця	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ко́вёлбуе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буесь	O
.	O

Тува	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
305	O
510	O

Вастневи	O
Сарат	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Сааремаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

Ашо	B-LOC
цивиця	I-LOC

Ульянонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
37	O
300	O

Якстереармиянь	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

'	O
''	O
Ульянонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Винокуровской	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
велесь	O
Кадоньбуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Аоре	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
вейкине	O
сехте	O
покш	O
Лугаян	B-LOC
буесэ	I-LOC
эрзянь	O
велетнестэ	O
.	O

'	O
''	O
Ольховаткань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Сиалеевской	O
Майдан	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
велесь	O
Кадоньбуесэ	B-LOC
.	O

Одсибирень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
2	O
692	O
251	O

Прявтошось	O
—	O
Рим	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Калыж	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
веле	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Ёнксонть	O
прявт	O
ошось	O
—	O
Тарту	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Равошонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
113	O
900	O

Томскоесь	B-LOC

Самматти	O
(	O
)	O
-	O
те	O
велесь	O
Суоми	B-LOC
Масторсо	I-LOC

Москов	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
10	O
382	O
754	O

'	O
''	O
Репьевка	O
''	O
'	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Новохопёрскоень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Россия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
Лембеёнксонь	I-LOC
федерациянь	I-LOC
кужось	I-LOC

Вастневи	O
Нижной	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Жердевкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Колапона	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Швейцария	O
Масторось	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
,	O
,	O
официально	O
лемезе	O
)	O
—	O
мастор	O
Чивалгомань	O
Европасо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Водоляй	O
''	O
'	O
—	O
лейне	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

Калининградонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
955	O
281	O

Маринь	B-LOC
Мастор	I-LOC

'	O
''	O
Кенде	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
веле	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Алу	O
Парынз	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Покш	B-LOC
Килейбуесэ	I-LOC
.	O

Хантонь-Мансинь	B-LOC
—	I-LOC
Югрась	I-LOC

'	O
''	O
Сахалинэнь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Чаунзабуе	B-LOC

'	O
''	O
Ко́чкурбуе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буесь	O
.	O

Прявтошось	O
—	O
Саран	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

|	O
Оренбургонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
А́тюрьбуе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буесь	O
.	O

Лёмзёр	O
ундо	O
—	O
Покш	B-LOC
Игнадбуень	I-LOC
Вармазей	O
велесэ	O
.	O

Ненецэнь	B-LOC
аулькедьало	I-LOC
кужомастор	I-LOC

Цибирькай	B-LOC

'	O
''	O
Кангавитса	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Тепиа	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Авяз	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
кершёнонь	O
Сура	B-LOC
леенть	I-LOC
сянглей	O
.	O

Тартумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

|	O
Псковонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Лугаян	B-LOC
буе	I-LOC
—	O
(	O
)	O

Эстэнь	B-LOC
Масторонть	I-LOC
масторпелькстнэ	O
:	O

'	O
''	O
А́лоош	O
''	O
'	O
(	O
лиякс	O
'	O
''	O
Нижней	O
Новгород	O
''	O
'	O
,	O
)	O
—	O
те	O
Россия	O
Масторонть	O
ошось	O
,	O
Алоошонь	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Прявтошось	O
—	O
Афины	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Меремяэ	B-LOC

'	O
''	O
Йыгева	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
ош	O
чилисемань	O
ёнкссо	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Йыгевамаа	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
административной	O
куншка	O
тарка	O
.	O

Ярвамаа	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
куншка	O
ош	O
.	O

60-70-це	O
иетнестэ	O
XX	O
пингестэ	O
эрьва	O
кизэ	O
тей	O
сакшнось	O
московонь	B-LOC
артыцясь	O
Владимир	O
Строев	O
.	O

Воробьёвкань	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Астраханонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
005	O
276	O

Колган	O
корен	O
(	O
кортыть	O
Чаунзабуень	B-LOC
Мокшалей	O
,	O
Пенгелей	O
,	O
Красный	O
Воин	O
,	O
Ремезенка	O
велетнесэ	O
)	O

Москов	B-LOC
ошстонть	I-LOC
862	O
вп	O
.	O

Шокшотне	O
эрить	O
Теньгушбуень	B-LOC
15	O
велесэ	O
ды	O
Торбейбуень	B-LOC
5	O
велетнесэ	O
.	O

Ненецэнь	B-LOC
аулькедьало	I-LOC
кужомастор	I-LOC
—	O
41	O
546	O

'	O
''	O
Иж	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
лиякс	O
'	O
''	O
Ижкар	O
''	O
'	O
)	O
—	O
те	O
Удмуртонь	B-LOC
Республиканть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

'	O
''	O
Мурманонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Верьга	O
да	O
ливтить	O
колмо	O
цянавт	B-LOC
,	O

Курскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
235	O
091	O

'	O
''	O
Тсергонды	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Прявтош	O
—	O
Варшава	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Лембеёнкссо	O
шабрацек	O
ашти	O
Пестравонь	B-LOC
марто	O
,	O
пелевеёнкссо	O
—	O
Раввакссонь	B-LOC
марто	O
,	O
чилисемасо	O
—	O
Покш	B-LOC
Глушицань	I-LOC
марто	O
,	O
чивалгомасо	O
—	O
Безенчуконь	B-LOC
буентнень	O
марто	O
.	O

перенаправление	O
Плантагенетт	B-PER

перенаправление	O
Арабонь	B-ORG
кель	I-ORG

'	O
''	O
Стамбул	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
—	O
,	O
[иста́нбул]	O
)	O
—	O
те	O
Турциянь	B-LOC
тошось	O
.	O

Шабрацек	O
ашти	O
Бельгиянь	B-LOC
,	O
Люксембургонь	O
,	O
Германиянь	B-LOC
,	O
Швецариянь	O
,	O
Италиянь	B-LOC
,	O
Монако	O
,	O
Испанонь	O
ды	O
Андоррань	O
Мастортнень	O
марто	O
.	O

перенаправление	O
Иневедьвакссонь	B-LOC
край	I-LOC

перенаправление	O
Франция	B-LOC
Мастор	I-LOC

Иневедьвакссонь	B-LOC
край	I-LOC
—	O
2	O
071	O
210	O

'	O
''	O
Осло	O
ош	O
''	O
'	O
—	O
те	O
Норвегиянть	B-LOC
прявтошось	O
.	O

Байкалонь	B-LOC
томбале	I-LOC

'	O
''	O
Репьёвкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Рамада́нбуе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буе	O
.	O

'	O
''	O
Ирландт	O
''	O
'	O
,	O
раське	O
Ирландиясо	B-LOC
(	O
)	O
—	O
келтэнь	O
раське	O
,	O
кона	O
кезэрень	O
пингстэ	O
эри	O
Ирландиясо	B-LOC
(	O
3,6	O
млн	O
лом	O
.	O

Ульнесь	O
литважодицякс	O
«Маяк»	O
орданьбуень	O
кулялопанть	O
,	O
Рамаданонь	B-LOC
-	O
«Победа»	O
кулялопанть	O
,	O
ды	O
мейле	O
«Восход»	O
покшигнадбуень	O
кулялопантень	O
.	O

|	O
Курскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Эртилень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Прявтошось	O
-	O
Самар	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Ермишев	O
—	O
Эрмиж	O
,	O
Эрьмезь	O
лемстэнть	O
,	O
вастневи	O
Пенза	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Апухтино	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Инзей	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Протасвеле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Лиссабон	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
МФА	O
:	O
)	O
—	O
те	O
Португалиянь	B-LOC
прявтошось	O
.	O

«Устно-поэтическое	O
творчество	O
мордовского	O
народа»	O
пурнавксонть	O
пельксэзэ	O
печатазель	O
Саранскойсэяк	B-LOC
.	O

Пеензэ	O
сонзэ	O
вишкинеть	O
(	O
камакшонзо	O
)	O
,	O
молить	O
пек	O
покшпилень	B-LOC
ривезенть	I-LOC
ёнов	O
.	O

Тамбомовкс	B-LOC

'	O
''	O
Мошково-Никольское	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Инсар	B-LOC
–	O
(	O
ош	O
)	O

перенаправление	O
Инебритания	B-LOC
Мастор	I-LOC

'	O
''	O
Вишка	O
Маризь	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
лиякс	O
:	O
Вишка	O
Марезь	O
веле	O
)	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Мордовия	B-LOC
Республикась	I-LOC
—	O
888	O
766	O

Чикоркай	B-LOC
–	O
(	O
)	O

Килейбулонь	B-LOC
буень	I-LOC
Пермиси	O
велесэ	O
,	O
Отяжбуень	B-LOC
Киржеманы	O
(	O
Трокшкужо	O
)	O
велесэ	O
мерить	O
'	O
''	O
''ривезень	O
сюралакс	O
''	O
'	O
''	O
.	O

'	O
''	O
Сосновка	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Белгра́д	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
прявтошось	O
,	O
ды	O
сехте	O
покш	O
ошось	O
Сербия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
1,2	O
миллиононь	O
эрицятнень	O
марто	O
.	O

'	O
''	O
Петроской	O
ош	O
''	O
'	O
-	O
Карелэнь	B-LOC
Республикань	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Евреень	B-LOC
аулькедьалонь	I-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
190	O
915	O

'	O
''	O
Крхтаж	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

|	O
Башкирия	B-LOC
Республикась	I-LOC

перенаправление	O
Куншкань-Чернозёмонь	B-LOC
экономикань	I-LOC
буесь	I-LOC

'	O
''	O
Обиница	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

2004	O
иесте	O
«Чилисема»	O
журналось	O
ульнесь	O
изницякс	O
суоми-угрань	O
прессанть	O
;	O
2006	O
иесте	O
XI	O
Россиянь	B-LOC
куляньсёрмадейтнень	O
фестиваленть	O
лауреат	O
.	O

Тулань	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Секе	O
иестэнть	O
тусь	O
совпартшколав	O
,	O
конань	O
прядомадо	O
мейле	O
кучизь	O
важодеме	O
Мордовиянь	O
Кочкурбуев	B-LOC
Васня	O
ульнесь	O
кочказь	O
вейсхозонь	O
прявтокс	O
,	O
мейле	O
—	O
«Якстере	O
колхоз»	O
(	O
)	O
буень	O
кулялопанть	O
редакторокс	O
.	O

Артовкс	O
:	O
Нарва	B-LOC
ош	I-LOC

Баку	B-LOC
ошсо	I-LOC
,	O
кода	O
ульнесь	O
покш	O
прявтокс	O
,	O
эрямо	O
таркань	O
явшемстэ	O
меельцекс	O
ды	O
аваль	O
сех	O
вадрянть	O
кадызе	O
эстензэ	O
...	O
»	O

'	O
''	O
Рузонь	O
Велязьма	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Меремяэ	O
(	O
)	O
—	O
те	O
буе	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Кувака	O
,	O
човине	O
ды	O
аволь	O
пек	O
тарадов	O
олго	O
марто	O
алкуксонь	O
лияназось—	O
(	O
)	O
—	O
касы	O
седе	O
пелеве	O
ёно	O
таркатнесэ	O
-	O
Московонь	B-LOC
,	O
Чивалгома	O
ёнксонь	O
,	O
Ленинградонь	B-LOC
ды	O
кой-кона	O
лия	O
ёнкстнэва	O
.	O

Таллин	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
ош	O
Европасо	B-LOC
,	O
прявтош	O
Эстэнь	B-LOC
Масторонть	I-LOC
.	O

Кадоньбуе	B-LOC

2015	O
иень	O
панжиковсто	O
,	O
Алина	O
Подгорнова	O
ульнесь	O
кочказь	O
Эрзянь	O
Инекужонть	O
пельде	O
МАФУНов	O
,	O
кона	O
карми	O
ютамо	O
медьковонь	O
29-31	O
читнестэ	O
Тарту	B-LOC
ошсо	I-LOC
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Турунен	B-PER
Тарья	I-PER

Карсунонь	B-LOC
буе	I-LOC

Теньгушбуе	B-LOC

'	O
''	O
Лепя	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Дерьгун	B-LOC

Маринь	B-LOC
мастор	I-LOC

Мия	B-LOC

Астраханонь	B-LOC

'	O
''	O
Цильнань	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Ярославль	B-LOC
ош	I-LOC

Сауэ	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
те	O
ош	O
Харьюмаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
,	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Европасо	O
.	O

|	O
Белгородонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Амуронь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Абья-Палуоя	B-LOC
ош	I-LOC

Покш	O
мелезе	O
ульнесь	O
Йовлань	O
Олонь	O
сестэ	O
коли	O
сон	O
ульнесь	O
содавиксев	O
морыцякс	O
,	O
«Торама»	B-ORG
морамо-седямо	I-ORG
кужонть	I-ORG
прявтокс	O
,	O
теемс-ветямс	O
Вирь	O
Тавлав	O
этно-инжень	O
ки	O
.	O

'	O
''	O
Лискинь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Вармань	B-LOC
крандаз	I-LOC

Воронежень	B-LOC

Мордовия	B-LOC

Прявтошось	O
—	O
Пенза	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Мо́сков	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Россия	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявтошось	O
,	O
Россиясо	O
сехте	O
покш	O
ошось	O
,	O
покш	O
рузонь	O
мазычинь-культурань	O
куншка	O
тарка	O
.	O

Прявтошось	O
—	O
Лондон	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Хийумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Инсаровка	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

|	O
Саратов	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Каменка	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
рузонь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Тюштядо	O
мейле	O
содавикс	O
Инязорокс	O
ульнесь	O
кочказь	O
Пургаз	B-PER
.	O

Базарсызганонь	B-LOC
буе	I-LOC

'	O
''	O
Гора	O
''	O
'	O
(	O
лиякс	O
мерить	O
'	O
''	O
Од	O
Ицял	O
веле	O
''	O
'	O
)	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ташкино	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Марезь	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
эрзякс	O
веленьте	O
мерить	O
'	O
''	O
Покш	O
веле	O
''	O
'	O
,	O
'	O
''	O
Покш	O
Маризь	O
веле	O
''	O
'	O
)	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
велесь	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Прявтошось	O
—	O
Вильнюс	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

Самара	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Ведянцы	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Прявт	O
ошось	O
—	O
Нарва	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Павловка	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Известь	O
''	O
'	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

|	O
Ульянонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Воронежень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Севастополь	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
(	O
)	O

Исаклань	B-LOC
буе	I-LOC
(	O
)	O

Кемеровонь	B-LOC

'	O
''	O
Грибановской	O
буе	O
''	O
'	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Те	O
ковкерьксэсь	O
ульнесь	O
алтазь	O
эрзянь	O
Ине	O
ушманонтень	O
—	O
Инязор	B-PER
Пургазнэнь	I-PER
.	O

Цянав	B-LOC

'	O
''	O
Одошонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Инари-саамонь	O
кельсе	O
кортыть	O
ансяк	O
300—400	O
ломаньть	O
,	O
конат	O
эрить	O
Суоминь	B-LOC
Инари	O
коммунасо	O
.	O

Калугань	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Калачонь	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Вастневи	O
Европань	O
пелевеёнкссо	O
:	O
Норвегиясо	B-LOC
,	O
Швециясо	B-LOC
,	O
Суомисэ	B-LOC
ды	O
Россиясо	B-LOC
(	O
Карелэнь	B-LOC
,	O
Коми	B-LOC
,	O
Мурманонь	B-LOC
,	O
Архангелэнь	B-LOC
,	O
Вологдань	B-LOC
,	O
Ленинградонь	B-LOC
,	O
Одошонь	B-LOC
ды	O
Псковонь	B-LOC
ёнкстнэ	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Уваровонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Вольно-Никольское	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Кулагась	O
вецана	O
ды	O
секскак	O
ярсыть	O
эйстэдензэ	O
пенчсэ	O
ды	O
кши	B-ORG
марто	O
.	O

Сауэ	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Шонгарь	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикань	I-LOC
Ковёлбуесэ	B-LOC
.	O

Маарду	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
И́несаро	O
лей	O
''	O
'	O
—	O
лей	O
кона	O
чуди	O
Мордовиянь	B-LOC
Масторга	I-LOC
,	O
Ратор	B-LOC
леенть	I-LOC
видьёнонь	O
сянглей	O
.	O

Оренбургонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Ней	O
неть	O
велетне	O
совить	O
Татарияв	B-LOC
,	O
Самарань	B-LOC
ёнкссов	I-LOC
.	O

Чеченэнь	B-LOC
Республикась	I-LOC
15	O
000	O

Прявтошось	O
—	O
Вадуц	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Московонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
Москов	O
ёнкс	O
,	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

Покшчись	O
ушодови	O
«Косо	O
Тюштянь	O
Масторозо	O
?	O
»	O
моросо	O
,	O
конань	O
сёргедьсы	O
«Торама»	B-ORG
морамо-седямо	I-ORG
кужось	I-ORG
(	O
моронть	O
марто	O
лисить	O
)	O
.	O

|	O
Калининградонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Велесь	O
совавтови	O
Ташто	B-LOC
Шайгабуес	I-LOC
.	O

Од	O
эрадонть	O
икелень	O
пингестэнть	O
уш	O
Афинтнэсэ	B-LOC
появасть	O
театрань	O
невтемат	O
,	O
сынь	O
ульнесть	O
покш	O
читнестэ	O
эрьва	O
кодамо	O
морамотнестэ	O
,	O
киштематнестэ	O
ды	O
декламациятнестэ	O
.	O

Париж	B-LOC
ош	I-LOC

Торбеева	B-LOC
—	O
(	O
)	O

'	O
''	O
Я́кстерекуро	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буесь	O
.	O

Вармань	B-LOC
чиньжарамо	I-LOC

'	O
''	O
Ташто	O
Майнань	O
буе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

Оренбургонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
2	O
179	O
551	O

Покш	O
назойчинзэ	O
кувалма	O
кучозель	O
тонавтнеме	O
Казанев	B-LOC
церьковасо	O
лемдязь	O
печкасонь	O
школав	O
.	O

Калугань	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
041	O
641	O

Алтаень	B-LOC

Мастор	O
лангс	O
—	O
Масторавине	B-ORG
,	O

Алоош	B-LOC
—	O
ош	O
,	O
Алоошонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
прявтош	O
.	O

'	O
''	O
Нижнедевицкоень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Масторавам	B-ORG
вечкевиксэм	O
мон	O
тонь	O
пек	O
вечктян	O

'	O
''	O
Атманка	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Таллин	B-LOC
ош	I-LOC

Тува	B-LOC
Республикась	I-LOC

Мастораванть	B-ORG
начтызе	O
.	O

'	O
''	O
Ляэне-Вирумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

Курессааре	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Су́ра	O
лей	O
''	O
'	O
—	O
витьёнонь	O
Равонть	B-LOC
сянглей	O
.	O

'	O
''	O
Йоэнсу	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
—	O
«Леень	O
прамо»	O
)	O
—	O
те	O
ош	O
ды	O
коммуна	O
Суоминь	B-LOC
Чивалгомасо	O
Пюхяселькя	O
эрьке	O
ланксо	O
(	O
фин	O
.	O

'	O
''	O
Россиянь	O
коцтось	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
коцтось	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Рождествено	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Тутко	B-LOC
-	O
(	O
линь	O
)	O

Якутия	B-LOC

Норвегиясо	B-LOC
кельсэнть	O
кортыть	O
Хаттфьелльдал	O
ды	O
Вефсн	O
коммунатнесэ	O
;	O
Швециясо	B-LOC
—	O
Вильхельмина	O
,	O
Херьедален	O
,	O
Эльвдален	O
коммунатнесэ	O
.	O

Выборг	O
ош	O
(	O
,	O
,	O
)	O
-	O
Ленинградонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
ош	O
.	O

Тикшень	O
лемесь	O
муезь	O
Ульянонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
Николаень	B-LOC
буень	I-LOC
Мордовский	O
Канадей	O
ды	O
Дубровка	O
велетнесэ	O
.	O

Пры	O
Инесаро	B-LOC
лейc	I-LOC
Саран	B-LOC
ошсо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ярвамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

Кантемировкань	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

1932-1935-це	O
иетнестэ	O
А.Лукьянов	O
эрясь	O
Саранскойсэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Миндра	O
''	O
'	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Миккели	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
те	O
ош	O
Суомисэ	B-LOC
,	O
прявтош	O
Лембеёнкс	O
Саво	O
(	O
)	O
провинцияссо	O
.	O

Амуронь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

перенаправление	O
Чили	B-LOC
Мастор	I-LOC

Сови	O
Ассоциациас	O
Швейцария	B-LOC
марто	O
.	O

Сонзэ	O
валморонзо	O
ютавтсть	O
Семичевонь	O
Евгений	O
(	O
«Аргуван»	O
Самар	B-LOC
ош	I-LOC
,	O
2008	O
ие	O
)	O
.	O
)	O

перенаправление	O
Тюжа	B-LOC
ривезь	I-LOC

'	O
''	O
Йууса	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Польша	B-LOC
Масторонть	I-LOC
те	O
прявт	O
келесь	O
.	O

'	O
''	O
Полдаська	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Гористовка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
велесь	O
Кадоньбуесэ	B-LOC
.	O

|	O
Свердловонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Чаунза	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
посёлка	O
ошонь	O
койсэ	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Саратовонь	B-LOC

Козлець	O
(	O
Чаунзабуень	B-LOC
Мокшалей	O
велесэ	O
ды	O
Отяжбуень	B-LOC
Дюрька	O
велесэ	O
)	O

'	O
''	O
Чуфаровка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикасонть	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Печкаст	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
тюркань	O
раське	O
,	O
кона	O
эри	O
Россиясо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ёмла	O
Кяшал	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Плииа	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Кешалня	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Олодимерэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
29	O
000	O

Масторонь	O
кель	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
ды	O
Европань	B-LOC
Вейсендявкссо	I-LOC
.	O

|	O
Архангелэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Ёнксонть	O
прявт	O
ошось	O
—	O
Кярдла	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Сиргова	O
''	O
'	O
(	O
,	O
ka	O
:	O
'	O
''	O
Sirkova	O
,	O
Širkova	O
,	O
Sirguva	O
,	O
Laiküla	O
,	O
Širkovo	O
''	O
'	O
)	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Хаапсалу	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
ташто	O
рузонь	O
лемезэ	O
—	O
'	O
''	O
Га́псаль	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
ош	O
пелевень-чивалгомань	O
ёнкссо	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Ляэнемаа	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
административной	O
куншка	O
тарка	O
.	O

'	O
''	O
Вильяндимаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Кемля	O
''	O
'	O
—	O
рузонь	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

Вильянди	B-LOC
ош	I-LOC

Пермень	B-LOC

Пылвамаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

перенаправление	O
Бояр	B-LOC
панго	I-LOC

перенаправление	O
Евро	B-ORG

'	O
''	O
Ала-Тсумба	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Евро	B-ORG

Белорузия	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявт	O
келесь	O
.	O

Иркутонь	B-LOC

Брянскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
378	O
941	O

'	O
''	O
Поворинонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Ули	O
сюлмавкс	O
Мордовиянь	O
прявт	O
ошонть	O
(	O
Саран	B-LOC
ош	I-LOC
)	O
марто	O
автокиева	O
,	O
Чополт	B-LOC
ошсто	I-LOC
ардомс	O
168	O
вп	O
.	O

'	O
''	O
Бегуч	O
велесь	O
''	O
'	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Пенза	B-LOC
ёнкссонть	I-LOC
Камешкир	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Токио	O
''	O
'	O
(	O
,	O
``	O
Чилесемань	O
прявтош	O
''	O
)	O
—	O
те	O
Япониянь	B-LOC
прявтошось	O
.	O

Сеть	O
сёрмадовкстнэ	O
теезельть	O
,	O
келя	O
,	O
Разин	B-ORG
Стёпанонь	I-ORG
кедьсэ	O
.	O

Кемеровонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
95	O
500	O

'	O
''	O
Вашингтон	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
МФА	O
:	O
)	O
-	O
Американь	B-LOC
Вейтьсэндявкс	I-LOC
Штаттнэнь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Азәрбајҹан	O
дили	O
''	O
)	O
-	O
те	O
эсь	O
лемпелень	O
кель	O
Азербайджан	B-LOC
.	O

|	O
Карачаевань-Черкесия	B-LOC
Республикась	I-LOC

Москов	B-LOC
ош	I-LOC

Отяжбуе	B-LOC

'	O
''	O
Таллин	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
истяжо	O
:	O
'	O
''	O
Таллинн	O
ош	O
''	O
'	O
,	O
—	O
)	O
—	O
те	O
Эстэнь	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявтошось	O
,	O
Харьюмаа	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
куншатаркась	O
,	O
Эстэнь	O
Масторсо	O
сехте	O
покш	O
ошось	O
,	O
покш	O
эстэнь	O
мазычинь-культурань	O
куншка	O
тарка	O
.	O

|	O
Бурятия	B-LOC
Республикась	I-LOC

Курскоень	B-LOC
ёнкс	I-LOC

Прявтошось	O
—	O
Москов	B-LOC
ош	I-LOC

'	O
''	O
Калачонь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ораза́йбуе	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикань	I-LOC
буе	O
.	O

'	O
''	O
Вешкайбуе	O
''	O
'	O
—	O
Ульянонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
буесь	O
.	O

'	O
''	O
Ярославль	O
ош	O
''	O
'	O
—	O
те	O
Россия	O
Масторонть	O
ошось	O
,	O
Ярославонь	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Лембе	O
ёнксонь	O
буйганть	O
чуди	O
Раторось	B-LOC
,	O
конанть	O
сянглеензэ	O
вирькужонть	O
модамванть	O
:	O
Ашня	O
,	O
Калдуба	O
,	O
Калыша	O
,	O
Язовка	O
.	O

'	O
''	O
Леснай	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

Чеченэнь	B-LOC
Мастор	I-LOC

Удмуртонь	B-LOC
Масторось	I-LOC

Смоленэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
49	O
800	O

(	O
2006	O
ие	O
)	O
,	O
Румыниясо	B-LOC
—	O
1	O
237	O
746	O
лом	O
.	O

'	O
''	O
Госагыр	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
веле	O
Мордовиянь	B-LOC
Покш	B-LOC
Килейбуесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Первомайскоень	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Прявтошось	O
—	O
Ереван	B-LOC
ош	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Лувне	O
лей	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
лейне	O
Мордовиясо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Потма	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовия	B-LOC
Республикань	I-LOC
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Мильгуново	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ханинеевка	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Богучаронь	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Воронежень	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Раквере	B-LOC
ош	I-LOC

Костромань	B-LOC
ёнкс	I-LOC
60	O
100	O

Богучаронь	B-LOC
буе	I-LOC
-	O
(	O
)	O

Пой	B-LOC
панго	I-LOC
–	O
(	O
,	O
)	O

'	O
''	O
По́льша	O
Мастор	O
''	O
'	O
(	O
)	O
,	O
официальнойсте	O
мерить	O
—	O
)	O
—	O
мастор	O
Куншкань	O
Европасо	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Атерь	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
мокшонь	O
веле	O
Мордовиясо	B-LOC
,	O
Атюрьбуесэ	B-LOC
.	O

1920	O
иестэ	O
Ульянонь	B-LOC
ошсо	I-LOC
карамсь	O
нолдавомо	O
эрзянь	O
кулялопа	O
«Чинь	O
стямо»	O
.	O

Саратов	B-LOC
ёнкс	I-LOC

перенаправление	O
Пермезь	B-LOC
веле	I-LOC
(	I-LOC
Покш	I-LOC
Килейбуе	I-LOC
)	I-LOC

Чукотонь	B-LOC
аулькедьало	I-LOC
кужомасторось	I-LOC

'	O
''	O
Красной	O
Посёлка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
велесь	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Тригиня	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Текень	O
кувалма	O
сыргась	O
Московов	B-LOC
Ипполитов-Иванов	O
лемсэ	O
училищаньтень	O
.	O

'	O
''	O
Мона́ко	O
ош	O
''	O
'	O
,	O
''Мона́ко-Вилль	O
ош	O
''	O
(	O
)	O
-	O
те	O
Монако	B-LOC
Масторонь	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Коми	B-LOC
Республикась	I-LOC

'	O
''	O
Пылва	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
ош	O
чилисемань	O
ёнкссо	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
,	O
Пылвамаа	B-LOC
ёнксонть	I-LOC
административной	O
куншка	O
тарка	O
.	O

Верь	B-LOC
лоткавтыця	I-LOC
тикше	I-LOC

Тумобуень	B-LOC
Кобалесэ	O
мерить	O
'	O
''	O
''ашо	O
пря	O
чавканька	O
''	O
'	O
''	O
.	O

Ине-Петрань	B-LOC
ошсо	I-LOC
лиссь	O
«Господонь	O
минек	O
Иисусонь	O
Христань	O
святой	O
Евангелия	O
Матфей	O
,	O
Марко	O
,	O
Лука	O
и	O
Иоанн	O
пельдест	O
.	O

Рамаданбуе	B-LOC

Куншкань	O
ютавтовксозо	O
Саран	B-LOC
ошонть	I-LOC
вакксо	O
7,71	O
м³	O
/	O
сек	O
.	O

'	O
''	O
Астана	O
ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
Казахстан	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Телевидениянь	O
Самарань	O
студиясь	O
снимась-тейсь	O
«Тораманть»	O
тердемазо»	O
фильманть	O
(	O
«Финно-угрань	O
мирэсь»	O
телепрограммань	O
ды	O
телефильмань	O
омбомасторонь	O
4-це	O
фестивальсэнть	O
прявт	O
Каземанть	O
ды	O
лауреатонь	O
лемесь	O
,	O
Сарансо	B-LOC
,	O
1994	O
ие	O
)	O
.	O

Алоёнксонь	B-LOC
Лугаянбуесэ	O
Иваньбие	O
велесэ	O
–	O
'	O
''	O
''чавканьбал	O
''	O
'	O
''	O
.	O

Ульянонь	B-LOC
ёнкссонь	I-LOC
Николаень	B-LOC
буе	I-LOC
Дубровка	O
велесе	O
тензе	O
мерить	O
''столетка	O
''	O
.	O

|	O
Калмыкия	B-LOC
Республикась	I-LOC

Гагинэнь	O
буесь	O
ашти	O
Алоошонь	B-LOC
ёнксонь	I-LOC
лембеён-чивалгомань	O
ёнкссо	O
.	O

Вастневи	O
Самара	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Смоленэнь	B-LOC

Велесь	O
совавтови	O
Пейкужо	B-LOC
буеньте	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Виро	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Йаанимаэ	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Кочкари	O
''	O
'	O
—	O
велесь	O
Ицял	B-LOC
буесэ	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Будапешт	O
''	O
'	O
—	O
те	O
Мадьяронь	B-LOC
Масторонть	I-LOC
прявтошось	O
.	O

Киев	B-LOC
ош	I-LOC
—	O
(	O
)	O

'	O
''	O
Чехия	O
Масторось	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
официально	O
лемезе	O
,	O
аббревиатура	O
)	O
—	O
мастор	O
Куншкань	O
Европасо	B-LOC
.	O

Красноярскоень	B-LOC
край	I-LOC
—	O
2	O
966	O
042	O

Те	O
велесь	O
ашти	O
Самарань	B-LOC
,	O
Оренбургонь	B-LOC
ёнксснень	I-LOC
ды	O
Печкасонь	B-LOC
Масторонь	I-LOC
вейкест-вейкест	O
эйстэ	O
маласо	O
аштиця	O
таркасонть	O
.	O

'	O
''	O
Пьяна	O
лей	O
''	O
'	O
—	O
кершёнонь	O
Сурань	B-LOC
сянглей	O
.	O

'	O
''	O
Кульмина	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
эрзянь	O
велесь	O
Мордовиянь	B-LOC
Чаунзабуесэ	B-LOC
.	O

Прявтош	O
—	O
Вена	B-LOC
.	O

Ведьава	B-PER

Куншка	O
ошось	O
—	O
Алоош	B-LOC
(	O
Нижней	O
Новгородось	O
)	O
.	O

Кировонь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
503	O
529	O

Архангелэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
589	O
900	O
(	O
Ненецэнь	B-LOC
аулькедьало	O
кужомастортомо	O
410	O
700	O
)	O

'	O
''	O
Сабан	O
веле	O
''	O
'	O
,	O
лиякс	O
кортыть	O
:	O
Сурвеле	O
(	O
)	O
—	O
эрзянь	O
веле	O
Никольской	B-LOC
буесэ	I-LOC
,	O
Пенза	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Эрзянь	O
кельсэ	O
,	O
ютавтозь	O
рузонь	O
кельс	O
Саран	B-LOC
ошсо	I-LOC
ды	O
Московско	O
листь	O
:	O

'	O
''	O
Урюпинск	O
ош	O
''	O
'	O
-	O
те	O
ошось	O
Равошонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Китаень	B-LOC
куз	I-LOC

Уськирей	B-LOC

'	O
''	O
Тяяглова	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
те	O
велесь	O
Эстэнь	B-LOC
Масторсо	I-LOC
Вырумаа	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Архангелэнь	B-LOC
ёнкс	I-LOC
—	O
1	O
336	O
539	O

Иваньбиёсо	O
прядозель	O
сисемиень	O
школанть	O
,	O
седемейле	O
Лугоянонь	B-LOC
тонавтомаучилищанть	O
раськень	O
пелксэнзе	O
.	O

Пярнумаа	B-LOC
ёнкс	I-LOC

'	O
''	O
Никифоровкань	O
буе	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ашти	O
Томбамонь	B-LOC
ёнкссо	I-LOC
.	O

Московсо	B-LOC
свал	O
ульнесь	O
покш	O
мокшонь	O
ды	O
эрзянь	O
томбале	O
эрицятнеде	O
.	O

Чавка	B-LOC

'	O
''	O
Свердловонь	O
ёнкс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ашти	O
Россия	B-LOC
Масторсо	I-LOC
.	O
