Витсен	B-PER
,	I-PER
Николаес	I-PER

Пряошец	O
эди	O
ине	O
оцю	O
ошсь	O
Вильнюс	B-LOC
ошсь	O
.	O

Кранцмастор	B-LOC

Ащи	O
Днепр	B-ORG
ляйса	O
.	O

9,5-10	O
мильонць	O
эздост	O
эряйхть	O
Венгеронь	B-LOC
масторса	I-LOC
.	O

Кадомонь	B-LOC
район	I-LOC

Монголие	B-LOC

Цёфкс	B-PER
,	O
ине	O
мокшень	O
ширяз	O
алясь	O
,	O
содаф	O
кона	O
``	O
Соловей-разбойниксь	O
''	O

Ащи	O
Ляча	O
ляй	O
ваксса	O
,	O
32	O
вайгяльбет	O
Машина	O
ки	O
Тарбей	B-LOC
станциеть	O
эзда	O
.	O

Масторкитьксонза	O
шивалгомширеса	O
Ливан	B-LOC
мархта	O
,	O
тоса	O
ина	O
Модакучкастонь	O
иневедьжире	O
;	O
лямбе-шивалгомширеса	O
Израиль	B-LOC
мархта	O
,	O
лямбеширеса	O
-	O
Иордание	B-LOC
мархта	O
,	O
шистямаширеса	O
-	O
Ирак	B-LOC
мархта	O
,	O
кельмеширеса	O
-	O
Туркамастор	B-LOC
мархта	O
.	O

Мордовия	O
республикса	O
7	O
ошть	O
,	O
тя	O
:	O
Саран	B-LOC
Ош	I-LOC
(	O
296000	O
л	O
.	O

Масторкитьксонза	O
Китай	B-LOC
мархта	O
лямбеширеса	O
,	O
шистяма	O
ди	O
шивалгомширеса	O
,	O
ди	O
Рузмастор	B-LOC
мархта	O
кельмеширеса	O
.	O

'	O
''	O
Хилково	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовия	B-LOC
республикаса	I-LOC
,	O
Тарбейса	B-LOC
.	O

Тяни	O
велесь	O
Пензань	B-LOC
аймакса	I-LOC
,	O
Городищань	O
районца	O
,	O
18	O
вайгяльбет	O
Бессоновка	O
велеста	O
,	O
Пенза-Городища	O
оцюки	O
лангса	O
.	O

'	O
''	O
Атерень	O
район	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикть	I-LOC
районць	O
,	O
ащи	O
Мордовия	B-LOC
Республикть	I-LOC
шивалгомширеса	O
.	O

Тя	O
альбомсь	O
тись	O
полгась	O
пяк	O
содаф	O
Америконь	B-LOC
Сотксса	I-LOC
.	O

Курув	B-LOC

'	O
''	O
Инсар-Акшина	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовияса	B-LOC
,	O
Орозаень	B-LOC
районца	I-LOC
,	O
ащи	O
Инсар	O
ляйть	O
ваксса	O
,	O
11	O
вайгяльбе	O
Орозайть	O
эзда	O
.	O

Армение	B-LOC

Бейрут	O
(	O
)	O
-	O
Ливанонь	B-LOC
пряошсь	O
.	O

Ратор	B-LOC

Ошсь	O
ащи	O
Мокша	O
ляйса	O
,	O
кона	O
шуди	O
Ока	B-LOC
ляйти	I-LOC
,	O
150	O
вайгяльбет	O
Сараношть	B-LOC
эзда	O
.	O

Васьфневихть	O
Китайса	B-LOC
.	O

Пензаошть	B-LOC
перяфкс	I-LOC

Ошсь	O
ащи	O
кержи	O
Мокша	B-LOC
ляйть	I-LOC
търваса	O
110	O
вайгяльбет	O
Сараношста	B-LOC
.	O

Ельниконь	B-LOC
районть	I-LOC
пряошец	O
.	O

'	O
''	O
Зороастор	O
''	O
'	O
(	O
грекокс	O
Ζωροάστρης	O
,	O
Zōroastrēs	O
)	O
илякс	O
Заратуштра	O
(	O
авестакс	O
:	O
Zaraθuštra	O
)	O
-	O
ётмелянь	O
Иранонь	B-LOC
шкаймаряй	O
ди	O
койгонь	O
валморай	O
.	O

Шачсь	O
Сараношса	B-LOC
вардайхнень	O
тъналса	O
.	O

Эрясь	O
Бельгиеса	B-LOC
,	O
Кранцмасторса	B-LOC
,	O
Германиеса	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Трояны	O
''	O
'	O
-	O
велесь	O
Полень	B-LOC
масторса	I-LOC
.	O

Фкя	O
пяледа	O
кържа	O
эрзянь	O
ломатть	O
эряйхть	O
Мордовиянь	B-LOC
республикса	I-LOC
,	O
Рузмасторонь	B-LOC
Федерациеса	I-LOC
,	O
Рава	O
лангса	O
.	O

Италие	B-LOC

Ошень	B-LOC
район	I-LOC

Австрие	B-LOC

'	O
''	O
Ока	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ляйсь	O
Рузмасторса	B-LOC
,	O
сембода	O
оцю	O
Рава	B-LOC
ляйть	I-LOC
виде	O
шудемац	O
.	O

Масторонь	O
кяльсь	O
Италиеса	B-LOC
,	O
Швайцариеса	B-LOC
ди	O
Сан	O
Мариноса	O
.	O

)	O
,	O
шиньстямаширеса	O
:	O
Рузмастор	B-LOC
мархта	O
.	O

Кърхтаж	O
туркс	O
моли	O
региононь	O
кись	O
Од	O
Выселкат	O
-	O
Саранош	B-LOC
.	O

Ванондыхнень	O
койса	O
,	O
тя	O
``	O
сембода	O
смузю	O
эди	O
социалень	O
ширде	O
аф	O
пели	O
ёфкс	O
''	O
XX	O
сядокизоть	O
ушетксста	O
Рузмасторса	B-LOC
нолдаф	O
ёфкснень	O
эзда	O
.	O

Итерзен	B-LOC

Пинясовонь	O
покаманзон	O
ётафтфста	O
лувондсазь	O
Ине	O
Британиеса	O
,	O
Болгариеса	O
,	O
Венгеронь	B-LOC
масторса	I-LOC
,	O
Германиеса	B-LOC
,	O
Китайса	B-LOC
,	O
Румыниеса	O
,	O
Чехмасторса	B-LOC
,	O
Словакиеса	B-LOC
.	O

Пялевень	O
масторкитьксоц	O
моли	O
Пялевень	O
иневедьжирева	O
,	O
Балтонь	O
иневедьге	O
ди	O
Данмасторонь	B-LOC
ширес	O
.	O

Темникавонь	B-LOC
район	I-LOC

Масторкитьксонза	O
Ливан	B-LOC
мархта	O
кельмеширеса	O
,	O
Сирие	B-LOC
мархта	O
кельме-шистямаширеса	O
,	O
Иордание	B-LOC
мархта	O
шистямаширеса	O
ди	O
Египет	B-LOC
мархта	O
лямбе-шивалгомширеса	O
.	O

'	O
''	O
Рубруконь	O
Монголияв	O
якамац-шяямац	O
''	O
'	O
–	O
Виллем	B-PER
Рубрукть	I-PER
якамац-шяямац	O
Каракоруму	O
(	O
1253-1255	O
кк.	O
)	O
.	O

Велесь	O
ащи	O
8	O
вайгельбеса	O
Тарбейть	B-LOC
эзда	O
.	O

Ошсь	O
ащи	O
2	O
вайгяльбет	O
Мокша	B-LOC
ляйда	I-LOC
,	O
149	O
вайгяльбет	O
Пензада	B-LOC
шивалгомшири	O
.	O

Каназор	O
Пуреш	B-PER
эди	O
сонь	O
ушмоц	O
полаяйхть	O
Батунь	O
вьргятемаса	O
Явропонь	O
лангс	O
.	O

Полень	B-LOC
мастор	I-LOC

Кимиесь	B-LOC

'	O
''	O
Рим	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
Италиень	B-LOC
пряошсь	O
.	O

'	O
''	O
Циле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
омбоце	O
шары	O
тяштсь	O
Шить	B-LOC
эзда	O
.	O

Тяни	O
Мокшан	O
ош	O
райононь	O
пряошец	O
Пенза	B-LOC
аймакса	I-LOC
.	O

Пряошец	O
—	O
Каир	B-LOC
ошсь	O
.	O

Каназор	O
Пуреш	B-PER
арась	O
Владимиронь	O
князь	O
Юрийть	O
кяденьгирдикс	O
.	O

Венгеронь	B-LOC
мастор	I-LOC
,	O
Будапешт	O
.	O

'	O
''	O
Някань	O
музей	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ащи	O
Тарту	B-LOC
ошса	O
.	O

'	O
''	O
''Джами-ат-таварих	O
''	O
'	O
''	O
(	O
фарси	O
кяльса	O
:	O
``	O
Сёрмадоматнень	O
кярьксть	O
''	O
)	O
-	O
персиянь	O
эрямопингонь	O
ди	O
масторонь	O
тефнень	O
содай	O
Рашид-ад-динть	B-PER
покаманза	O
.	O

Кивано	B-LOC

'	O
''	O
Мокшень	O
кужа	O
''	O
'	O
-	O
'	O
''	O
Мокшень	O
куженя	O
'	O
''	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовия	B-LOC
республикаса	I-LOC
,	O
Зубунь	B-LOC
районца	I-LOC
.	O

Пряошец	O
Претория	B-LOC
.	O

Полень	O
кяльса	O
корхнихть	O
полякт	O
(	O
2002	O
ломаттнень	O
сёрмадомать	O
коряс	O
38	O
мильотт	O
эряйхть	O
Полень	B-LOC
масторса	I-LOC
.	O

Районть	O
туркс	O
моли	O
федералень	O
оцюки	O
М5	O
Моску	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кабул	O
''	O
'	O
(	O
пушту	O
کابل	O
,	O
дари	O
کابل	O
Kābul	O
)	O
-	O
Афганистанонь	B-LOC
пряошсь	O
.	O

'	O
''	O
Никосия	O
''	O
'	O
(	O
содаф	O
тага	O
кода	O
'	O
''	O
Лефкосия	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
-	O
Кипрань	B-LOC
пряошец	O
ди	O
сембода	O
оцю	O
ошсь	O
.	O

Лендзины	B-LOC

Брестсонь	B-LOC
аймак	I-LOC

Масторонь	O
кяльсь	O
Украинца	B-LOC
.	O

Молдова	B-LOC
.	O

Пряошец	O
Катовице	B-LOC
ош	O
.	O

Тя	O
кяльса	O
корхнихть	O
пялевень	O
Шведмасторонь	B-LOC
Торне	O
ляй	O
ширеса	O
эряйхне	O
.	O

Грекокс	O
корхтайхть	O
14	O
мильоншка	O
ломаттть	O
Грекмасторса	B-LOC
ди	O
Кипраса	B-LOC
,	O
стане	O
ина	O
греконь	O
диаспорава	O
лама	O
иля	O
масторса	O
.	O

Венгеронь	B-LOC
мастор	I-LOC
,	O
Дебрецен	O
.	O

Шееронь	B-LOC
карькс	I-LOC

'	O
''	O
Кошелева	O
,	O
Нина	O
''	O
'	O
(	O
)	O
(	O
1.7.1952	O
,	O
тяниень	O
Мордовиянь	O
Сире	B-LOC
Шяйгавонь	I-LOC
райононь	I-LOC
Вяртяльме	O
велесь	O
)	O
,	O
композиторсь	O
.	O

Катовице	B-LOC

'	O
''	O
Нептун	O
''	O
'	O
-	O
кафксоце	O
ди	O
сяда	O
ичкозе	O
шары	O
тяштсь	O
Шить	B-LOC
эзда	O
.	O

'	O
''	O
Лепляй	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовия	B-LOC
республикаса	I-LOC
,	O
Зубунь	B-LOC
районца	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Меркури	O
''	O
'	O
-	O
васенцесь	O
,	O
ине	O
ёмла	O
ди	O
сяда	O
мала	O
Шити	B-LOC
шары	O
тяштсь	O
.	O

Орхис	B-LOC

'	O
''	O
Мокшень	O
Пимбур	O
''	O
'	O
-	O
'	O
''	O
Пимбора	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовия	B-LOC
республикаса	I-LOC
,	O
Зубунь	B-LOC
районца	I-LOC
.	O

Пряошец	O
—	O
Ерусалим	B-LOC
ошсь	O
.	O

Яваз	B-LOC

Ушетфоль	O
10-це	O
яндварьста	O
1930	O
к.	O
Пряошец	O
-	O
Саранош	B-LOC
.	O

Аракамуние	B-LOC

Германие	B-LOC
мастор	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Исса	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
ляйсь	O
Мордовияса	B-LOC
,	O
Рузмасторса	B-LOC
.	O

Венгеронь	B-LOC
мастор	I-LOC

Пряошец	O
-	O
Лашма	B-LOC
ошсь	I-LOC
.	O

ССРС	O
,	O
Эстинь	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Таллин	O
.	O

'	O
''	O
Турксляй	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовия	B-LOC
республикса	I-LOC
,	O
Орозаень	B-LOC
районца	I-LOC
.	O

Кадажень	B-LOC
районть	I-LOC
пряошец	O
.	O

3-шка	O
вайгяльбет	O
Ерусалипть	B-LOC
эзда	O
.	O

Индие	B-LOC

Шачсь	O
Сараношса	B-LOC
,	O
Мордовия	B-LOC
республикаса	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Борнхольм	O
''	O
'	O
-	O
Данмасторонь	B-LOC
цёнгатнень	O
эда	O
фкясь	O
.	O

Сяка	O
кизоня	O
лиссь	O
«Hiiekoda»	O
(	O
«Репеште»	O
)	O
альбомсь	O
,	O
конань	O
шназь	O
металонь	O
кельгихне	O
ди	O
аф	O
аньцек	O
марнек	O
Эсти	B-LOC
масторса	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Мода	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
колмоце	O
шары	O
тяштсь	O
Шить	B-LOC
эзда	O
.	O

Брахманонь	O
кастась	O
лувондовсь	O
Индиеса	B-LOC
ине	O
вярдень	O
ащикс	O
.	O

Пряошец	O
Хельсинки	B-LOC
,	O
эряензон	O
лувксоц	O
-	O
588	O
941	O
ломань	O
.	O

Норвегие	B-LOC
.	O

Пряошец	O
Рига	B-LOC
ош	O
.	O

Тюштень	B-PER
,	O
ине	O
мокшень	O
эди	O
эрзянь	O
оцязорсь	O
,	O
ушмовятись	O

Сире	B-LOC
Чечкаб	I-LOC

Пуреш	B-PER

Криптопус	B-LOC

Оржалопа	B-LOC
каль	I-LOC

Ош	B-LOC
(	I-LOC
Мордовия	I-LOC
)	I-LOC

Ока	B-LOC
.	O

Пряошец	O
ди	O
ине	O
оцю	O
ошсь	O
—	O
Киев	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кадом	O
''	O
'	O
—	O
кунардонь	O
мокшень	O
ошсь	O
Рузмасторонь	B-LOC
Федерациеса	I-LOC
,	O
Рязань	B-LOC
аймакса	I-LOC
,	O
Кадомонь	O
районть	O
пряошец	O
.	O

'	O
''	O
Скопин	O
Ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
–	O
ошсь	O
Рязань	B-LOC
аймакса	I-LOC
,	O
Рузмасторонь	B-LOC
Федерацияса	I-LOC
.	O

Синдеви	B-LOC
каль	I-LOC

'	O
''	O
Амстердам	O
''	O
'	O
(	O
[ˌɑmstərˈdɑm]	O
)	O
-	O
Недерландонь	B-LOC
пряошсь	O
.	O

Литва	B-LOC

Сонь	O
улихть	O
масторкитьксне	O
Полень	B-LOC
мастор	I-LOC
мархта	O
кельме-шистяма	O
ширеса	O
,	O
Германие	B-LOC
мастор	I-LOC
мархта	O
шивалгомширеса	O
,	O
Австрие	B-LOC
мархта	O
лямбе	O
ширеса	O
ди	O
Словакие	B-LOC
мархта	O
шистяма	O
ширеса	O
.	O

Масторонь	O
кяль	O
Эсти	B-LOC
масторса	I-LOC
ди	O
Явропонь	B-ORG
Сотксса	I-ORG
.	O

Ардатов	B-LOC

Венгеронь	B-LOC
мастор	I-LOC
,	O
Пилишчаба	O
.	O

Пряошец	O
Будапешт	B-LOC
.	O

Покась	O
Мордовиянь	B-LOC
университетса	I-LOC
.	O

Маскаев	B-PER
,	I-PER
Олеж	I-PER

Орозаень	B-LOC
район	I-LOC

Кшинь	B-LOC
шуфта	I-LOC
юрс	I-LOC

Васенце	O
и	O
мекольце	O
Идель-Урал	B-LOC
статть	I-LOC
пряфтоц	O
.	O

'	O
''	O
Таллинн	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
Эстониять	B-LOC
пряошец	O
.	O

1	O
январьковста	O
—	O
Чехословаконь	O
мастор	O
явсь	O
Чехмасторс	B-LOC
эди	O
Словакиес	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Лобез	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ошсь	O
Шивалгомань	B-LOC
Померания	I-LOC
воеводшиса	I-LOC
,	O
пялевень-шивалгомань	O
Полень	B-LOC
масторса	I-LOC
.	O

Сараношть	B-LOC
перяфкс	I-LOC

ди	O
Рузмастор	B-LOC
мархта	O
(	O
276	O
в.	O
)	O
.	O

Масторкитьксонза	O
Афганистан	B-LOC
,	O
Индие	B-LOC
ди	O
Китай	B-LOC
мархта	O
.	O

Тяни	O
Ахура	O
Мазданди	O
озондыхть	O
Индиеса	B-LOC
эряй	O
персне	O
ди	O
мъзярошка	O
Иранонь	O
юропне	O
.	O

Суоми	B-LOC
мастор	I-LOC
,	O
Ювяскюля	O
.	O

Латвие	B-LOC
.	O

Маранг	B-LOC

Эсти	B-LOC
мастор	I-LOC

Аляска	B-LOC
стат	O
ащи	O
америконь	O
масторонь	O
пяльксоц	O
кельме-шистяма	O
ширеса	O
ди	O
сонь	O
ули	O
масторкитькссна	O
Канада	B-LOC
ди	O
Рузмастор	B-LOC
мархта	O
.	O

Тяни	O
фактонь	O
коряс	O
сон	O
ащи	O
Израиль	B-LOC
масторть	I-LOC
пряошекс	O
.	O

Акостэа	B-LOC

Атерень	B-LOC
районть	I-LOC
пряошец	O
.	O

12	O
марков	O
—	O
Венгеронь	B-LOC
мастор	I-LOC
,	O
Полень	B-LOC
мастор	I-LOC
эди	O
Чехмастор	B-LOC
арасть	O
ПАСП-ть	O
полаяйкс	O
.	O

Калмафоль	O
Москуса	B-LOC
Новодевичье	O
калмалангса	O
.	O

Эсти	B-LOC
мастор	I-LOC
.	O

Рузмастор	B-LOC
,	O
Марий	O
Эл	O
,	O
Йошкар-Ола	O
.	O

Пензань	B-LOC
аймак	I-LOC

'	O
''	O
Щечин	O
''	O
'	O
(	O
)	O
ошсь	O
Шивалгомань	B-LOC
Померания	I-LOC
воеводшиса	I-LOC
,	O
пялевень-шивалгомань	O
Полень	B-LOC
масторса	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Баку	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
Азербайджанонь	B-LOC
пряошсь	O
.	O

Мордовия	B-LOC
республиконь	I-LOC
башка	O
муниципалень	O
вастсь	O
,	O
индустриень	O
коряс	O
омбоце	O
ошсь	O
Сараношть	B-LOC
меле	O
,	O
Орозаень	B-LOC
районть	I-LOC
пряошец	O
,	O
оцю	O
машина	O
кинь	O
сюлмафкссь	O
.	O

Щечин	B-LOC

Пряошец	O
-	O
Таллинн	B-LOC
ошсь	O
.	O

'	O
''	O
Алжир	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Алжиронь	B-LOC
пряошец	O
ди	O
ине	O
оцю	O
ошсь	O
масторса	O
.	O

'	O
''	O
Ельниконь	O
район	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
Республиконь	I-LOC
районць	O
кельме-шивалгомширеса	O
.	O

Данокс	O
корхнихть	O
6	O
мильоншкада	O
лама	O
ломатть	O
Данмасторса	B-LOC
.	O

Масторкитьксонза	O
Шведмастор	B-LOC
мархта	O
шивалгомширеса	O
,	O
Рузмастор	B-LOC
мархта	O
шистямширеса	O
ди	O
Норвегие	B-LOC
мархта	O
кельмеширеса	O
,	O
ули	O
тага	O
ведькитьксоц	O
Эсти	B-LOC
мастор	I-LOC
мархта	O
.	O

Болгарие	B-LOC

Лайме	B-LOC

Индиень	B-LOC
бук	I-LOC

Канада	B-LOC

Лашмонь	B-LOC
район	I-LOC

Пряошец	O
—	O
Баку	B-LOC
ошсь	O
.	O

'	O
''	O
Ванкувер	O
2010	O
''	O
'	O
-	O
тялонь	O
олимпиадонь	O
налхкомат	O
Ванкувер	O
ошса	O
,	O
Канадаса	B-LOC
2010	O
кизоня	O
.	O

Сидеста	O
васьфневи	O
тага	O
модакучкастонь	O
иневедень	O
масторга	O
,	O
Африкса	O
,	O
Австралиеса	B-LOC
,	O
Од	O
Зеландаса	O
ди	O
Америкса	O
(	O
60	O
сортта	O
лама	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Хопра	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
ляйсь	O
Рузмасторса	B-LOC
,	O
Липецкяень	O
,	O
Томбунь	B-LOC
эди	O
Воронежень	O
ди	O
аймакса	O
,	O
оцю	O
Дон	B-LOC
ляйть	I-LOC
кержи	O
шудемац	O
.	O

Алексеень	B-PER
,	I-PER
Кузьма	I-PER

Норвегие	B-LOC

Паасилинна	B-PER
,	I-PER
Арто	I-PER

Палакс	B-LOC

'	O
''	O
Марс	O
''	O
'	O
-	O
нилеце	O
шары	O
тяштсь	O
Шить	B-LOC
эзда	O
.	O

Будапешт	B-LOC

Австралие	B-LOC

Тя	O
кяльса	O
корхнихть	O
Венгеронь	B-LOC
масторса	I-LOC
эряйхне	O
ди	O
венграт	O
сисем	O
шабра	O
масторова	O
.	O

'	O
''	O
Петров	O
,	O
Михайила	O
''	O
'	O
(	O
)	O
(	O
19.10.1924	O
,	O
тяниень	O
Мордовиянь	B-LOC
Инсарскяй	O
райононь	O
Мокшень	O
Пою	O
велесь	O
)	O
,	O
прозаик	O
,	O
журналист	O
.	O

Атерень	B-LOC
район	I-LOC

``	O
1728	O
кизоть	O
Темникованнекс	B-LOC
лувондовсть	O
10	O
велет	O
.	O

'	O
''	O
Рига	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
Латвиень	B-LOC
пряошсь	O
.	O

Аймактнень	O
пряошец	O
-	O
Пенза	B-LOC
Ош	I-LOC

Грекмастор	B-LOC

Тонфнеманц	O
шумордамда	O
меле	O
покась	O
Омба	O
масторонь	O
тевонь	O
вяти	O
наркоматса	O
Австриеса	O
Советонь	B-LOC
Сотксонь	I-LOC
консулгудса	O
.	O

Нар	B-LOC

Ушеды	O
Пензань	B-LOC
аймакса	I-LOC
,	O
прашенды	O
Мокша	O
ляйти	O
Рязанскяй	O
областьса	O
.	O

Эсти	B-LOC
мастор	I-LOC
,	O
Тарту	O
.	O

Сире	B-LOC
Шяйгавонь	I-LOC
район	I-LOC

Атерень	B-LOC
районца	I-LOC
.	O

Масторпяльксоц	O
ащи	O
китьксь	O
лямбеширеса	O
Германие	B-LOC
мастор	I-LOC
мархта	O
;	O
Данмастор	O
ащи	O
лямбешири	O
Шведмасторть	B-LOC
ди	O
Норвегиеть	B-LOC
эзда	O
.	O

'	O
''	O
Вад	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
ляйсь	O
Рузмасторса	B-LOC
,	O
Мокша	B-LOC
ляйть	I-LOC
шудемац	O
Мордовиять	B-LOC
шивалгом	O
ширеса	O
.	O

Ушетфоль	O
Лашмонь	B-LOC
районць	I-LOC
Мордовияса	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Мурунза	O
''	O
'	O
-	O
кунардонь	O
мокшень	O
оцязоргирдемась	O
,	O
конась	O
ащесь	O
тяниень	O
Пензань	B-LOC
аймакса	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Лашмонь	O
район	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикть	I-LOC
районць	O
,	O
ащи	O
Мордовия	B-LOC
Республикть	I-LOC
шивалгомширеса	O
.	O

'	O
''	O
Лямбеширень	O
Африконь	O
Республик	O
''	O
'	O
(	O
илякс	O
:	O
Лямбеширень	O
Африк	O
,	O
Пялешинь	O
Африк	O
,	O
ЛАР	O
)	O
-	O
сяда	O
лямбеширень	O
мастор	O
Африкса	B-LOC
.	O

Пряошецоль	O
Моску	B-LOC
.	O

Модакучкастонь	O
иневедсь	O
ди	O
Кипра	B-LOC
цёнгась	O
ащихть	O
лямбеширеса	O
;	O
Эгеень	O
иневедсь	O
да	O
Эгеень	O
цёнгакярькссь	O
шивалгомширеса	O
;	O
Равжа	O
иневедсь	O
-	O
кельмеширеса	O
.	O

'	O
''	O
Пичпанда	O
''	O
'	O
-	O
мокшень	O
велесь	O
Зубунь	B-LOC
район	I-LOC
ца	O
.	O

Ащи	O
9	O
вайгяльбет	O
Орозайста	B-LOC
.	O

Девятаев	B-PER
Михайила	I-PER
,	O
(	O
1917	O
-	O
2002	O
)	O
II-це	O
масторлангонь	O
тюрембингонь	O
инялясь	O
,	O
ворьгодсь	O
менельвенежса	O
нацинь	O
Пеенемюнде	O
лагерьста	O

Устрицень	B-LOC
вешенка	I-LOC

Зубунь	B-LOC
район	I-LOC

Бифренарие	B-LOC

Явас	O
тячемс	O
Рузмасторонь	B-LOC
пезома	O
кучка	O
васттнень	O
эзда	O
фкясь	O
,	O
сонь	O
улихть	O
пякстама	O
васст	O
ЖХ-385	O
/	O
2	O
(	O
аватненди	O
)	O
,	O
ЖХ-385	O
/	O
11	O
.	O

Кафа	B-LOC

Эриодес	B-LOC

Валенса	B-PER
,	I-PER
Лех	I-PER

Масторть	O
улихть	O
китьксонза	O
Китай	B-LOC
,	O
Лаос	B-LOC
,	O
Камбоджа	B-LOC
мархта	O
.	O

Орозай	B-LOC

'	O
''	O
Норзяд	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
кунардонь	O
мокшень	O
ошсь	O
Рузмасторса	B-LOC
,	O
тяни	O
лувови	O
велекс	O
,	O
Норзядонь	O
районть	O
пряошец	O
,	O
ащи	O
Пенза	B-LOC
аймакса	I-LOC
.	O

Недерлантт	O
масторса	O
шивалгомшири	O
ди	O
кельмешири	O
ащи	O
Пялевень	O
иневедь	O
,	O
сонь	O
ули	O
масторкитькс	O
Бельгие	B-LOC
мархта	O
лямбеширеса	O
,	O
ди	O
Германие	B-LOC
мастор	I-LOC
мархта	O
шистямаширеса	O
.	O

Ключевски	B-PER
,	I-PER
Василь	I-PER

Сербие	B-LOC

Рязаньошть	B-LOC
перяфкс	I-LOC

'	O
''	O
Хопра	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
ляйсь	O
Рузмасторса	B-LOC
,	O
Пензань	B-LOC
,	O
Саратувонь	O
,	O
Воронежень	O
ди	O
Волгоградонь	O
аймакса	O
,	O
сембода	O
оцю	O
Дон	B-LOC
ляйть	I-LOC
кержи	O
шудемац	O
.	O

'	O
''	O
Каир	O
''	O
'	O
-	O
(	O
al-Qāhira	O
)	O
-	O
Египетонь	B-LOC
пряошсь	O
.	O

'	O
''	O
Мокшень	O
Куженя	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовия	B-LOC
республикса	I-LOC
,	O
Орозаень	B-LOC
районца	I-LOC
.	O

Васьфневихть	O
Кельмеширень	B-LOC
Америкса	I-LOC
.	O

Гомелень	B-LOC
аймак	I-LOC

Эрясь	O
Италиеса	B-LOC
ди	O
Кранцмасторса	B-LOC
.	O

Девятаев	B-PER
,	I-PER
Михайила	I-PER

Пряошец	O
Джуба	B-LOC
.	O

Бельгие	B-LOC

Грушакс	B-LOC

Аймактнень	O
пряошец	O
-	O
Рязань	B-LOC
Ош	I-LOC
.	O

Минсконь	B-LOC
аймак	I-LOC

Виндрей	B-LOC

'	O
''	O
Мокша	O
'	O
''	O
(	O
'	O
''	O
Мокша	O
ломатть	O
''	O
'	O
)	O
,	O
кунардонь	O
Рава	B-LOC
лангонь	O
васень	O
эряйхне	O
,	O
суоминь	O
кундьяста	O
ломатть	O
,	O
илякс	O
лемневихть	O
Равань	O
фиттне	O
.	O

Коньсковоля	B-LOC

Могилёвонь	B-LOC
аймак	I-LOC

Птолемей	B-PER
,	I-PER
Клавди	I-PER

Чехмастор	B-LOC
.	O

Шведмастор	B-LOC
.	O

Пряошец	O
Алжир	B-LOC
ошсь	O
.	O

Полень	O
масторть	O
улихть	O
масторкитькст	O
Германие	B-LOC
мастор	I-LOC
мархта	O
шивалгомширеса	O
,	O
Чехмастор	B-LOC
ди	O
Словакие	B-LOC
мархта	O
лямбеширеса	O
,	O
Украин	B-LOC
,	O
Беларузмастор	B-LOC
ди	O
Литва	B-LOC
мархта	O
шистяма	O
ширеса	O
.	O

Атерень	B-LOC
район	I-LOC
-	O
ца	O
и	O
Темникань	O
районца	O
златнойсь	O
сташендовсь	O
котфста	O
.	O

Иневедень	O
модатнеь-цёргатнень	O
вельде	O
сонь	O
тага	O
улихть	O
масторкитьксонза	O
Бразилие	B-LOC
,	O
Суринам	B-LOC
ди	O
Недерлаттнень	O
Антилатнень	O
мархта	O
.	O

Туркамастор	B-LOC

'	O
''	O
Стокольма	O
''	O
'	O
-	O
Шведмасторонь	B-LOC
пряошец	O
.	O

'	O
''	O
Шистяма	O
Азия	O
''	O
'	O
-	O
Азиянь	B-LOC
пялькссь	O
,	O
коза	O
сувсихть	O
Китаень	O
,	O
Япунонь	O
,	O
Пялешинь	O
ди	O
Пялевень	O
Кореятне	O
,	O
Макау	O
,	O
Монголия	O
,	O
Рузмастор	O
аймакне	O
ди	O
Тайвань	O
.	O

Аламание	B-LOC

Тяниень	O
Равжирень	O
калкнень	O
эсь	O
ломаньтъналонь	O
ширеньгирдихне	O
арьсихть	O
эрямопингонь	O
Идель-Урал	O
статть	O
кепотьксоц	O
ащи	O
туфталкс	O
эсьотям	O
Равжирень	O
мастор	O
Рузмасторда	B-LOC
явоманди	O
.	O

кельме-шистяма	O
ширеса	O
сонь	O
ули	O
масторкитьксоц	O
Данмастор	B-LOC
(	O
Гренландие	O
цёнга	O
)	O
мархта	O
.	O

кельмеширеса	O
,	O
Литва	B-LOC
мархта	O
(	O
588	O
в	O
.	O

Дорофеень	O
Закарь	O
кулось	O
18	O
июльковста	O
1952	O
кизоня	O
Москуса	B-LOC
.	O

Тяниень	O
пингс	O
зороастризмать	O
потафтозь	O
ислам	O
эса	O
,	O
аф	O
лама	O
зороастризмань	O
тъналсна	O
судардсть	O
Иранца	O
,	O
Индиеса	B-LOC
.	O

Бразилиеса	B-LOC
Видне	O
:	O

Васьфневихть	O
Бразилиеса	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Куритиба	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ине	O
оцю	O
масторонь	O
ошсь	O
Лямбеширень	O
Бразилие	B-LOC
.	O

Зубунь	B-LOC
районть	I-LOC
пряошец	O
ащи	O
435	O
вайгельбет	O
Москуть	B-LOC
эзда	O
,	O
180	O
вайгяльбет	O
Пензать	B-LOC
эди	O
201	O
вайгяльбет	O
Сараношть	B-LOC
эзда	O
.	O

Туркамасторть	O
пряошец	O
—	O
Анкара	B-LOC
ошсь	O
.	O

'	O
''	O
Ардатовань	O
район	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
Республиконь	I-LOC
районць	O
кельме-шивалгомширеса	O
.	O

Кранцмастор	B-LOC
.	O

Розь	B-LOC
панчф	I-LOC

'	O
''	O
Чуважень	O
республик	O
'	O
''	O
(	O
)	O
;	O
эли	O
'	O
''	O
Чувашия	O
''	O
'	O
-	O
Рузмасторонь	B-LOC
федерациеть	I-LOC
субъектсь	O
,	O
Рузмасторстонь	B-LOC
республик	O
.	O

Ошсь	O
ащи	O
Мокша	B-LOC
ляйть	I-LOC
търваса	O
245	O
вайгяльбет	O
Рязанть	B-LOC
эзда	O
.	O

Калипсо	B-LOC
(	I-LOC
касыкс	I-LOC
)	I-LOC

Лямбеширень	B-LOC
Африконь	I-LOC
Республик	I-LOC

Фкя	O
пяледа	O
кържа	O
мокшень	O
ломатть	O
эряйхть	O
Мордовиянь	B-LOC
автономань	I-LOC
республикса	I-LOC
,	O
Рузмасторонь	B-LOC
Федерациеса	I-LOC
,	O
Кучка	O
Рава	O
лангса	O
.	O

'	O
''	O
Претория	O
''	O
'	O
-	O
Лямбеширень	B-LOC
Африконь	I-LOC
Републикть	I-LOC
пряошсь	O
.	O

Меркушкин	B-PER
,	I-PER
Кола	I-PER

Ахура	O
Мазданди	O
озонкшнесть	O
Кучка	O
Азиеса	O
,	O
Иранца	O
,	O
Афганистанца	B-LOC
,	O
Азербайджанца	B-LOC
,	O
Маластонь	O
эди	O
Кучка	O
Шистямаширень	O
лама	O
масторса	O
.	O

'	O
''	O
Хельсинки	O
''	O
'	O
(	O
)	O
Суоми	B-LOC
масторонь	I-LOC
пряошсь	O
.	O

Эрьзя	B-PER
,	I-PER
Степан	I-PER

'	O
''	O
Мордовия	O
республиксь	O
''	O
'	O
(	O
)	O
;	O
эли	O
'	O
''	O
Мордовия	O
''	O
'	O
-	O
Рузмасторонь	B-LOC
федерациеть	I-LOC
субъектсь	O
,	O
Рузмасторстонь	B-LOC
республик	O
.	O

Исланда	B-LOC

ПАСО	B-ORG

Масторкитьксонза	O
кельме-шистямширеса	O
Израиль	B-LOC
ди	O
Газа	O
тирьхкс	O
мархта	O
,	O
кельмеширеса	O
ащи	O
Модакучкастонь	O
иневедь	O
.	O

Мокшеть	B-LOC
и	O
Сурать	B-LOC
малава	O
аноклакшневсть	O
лама	O
калгода	O
шуфтта	O
-	O
тумода	O
,	O
сиректа	O
,	O
ушторда	O
,	O
а	O
тяфта	O
иа	O
венежолганди	O
моли	O
пичеда	O
.	O

Инзарань	B-LOC
район	I-LOC

ССРС	O
,	O
Коми	B-LOC
АССР	I-LOC
,	O
Сыктывкар	O
.	O

Ельниконь	B-LOC
район	I-LOC

'	O
''	O
Латвиень	O
кяль	O
''	O
'	O
(	O
)	O
илякс	O
'	O
''	O
латыжень	O
кяль	O
''	O
'	O
-	O
Балтонь	O
кяльхнень	O
эзда	O
фкясь	O
,	O
масторонь	O
кяльсь	O
Латвиеса	B-LOC
.	O

Люксембур	B-LOC

'	O
''	O
Хошимин	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
ине	O
оцю	O
масторонь	O
ошсь	O
Виетнамса	B-LOC
.	O

'	O
''	O
''Пингонь	O
кизотнень	O
колга	O
азкс	O
''	O
'	O
''	O
(	O
)	O
–	O
сембе	O
руснень	O
сёрмадоматнень	O
кярькссна	O
,	O
конань	O
тиезе	O
Нестор	O
эрямопингонь	O
сёрмадысь	O
XII	O
сядокизоть	O
ушетксста	O
Киев	B-LOC
ошса	I-LOC
.	O

Шукшин	B-PER
Василь	I-PER
,	O
(	O
1929—1974	O
)	O
налхкись	O
,	O
сёрмадысь	O
ди	O
налхкома	O
сёрмадысь	O

Ушетфоль	O
Лашма	B-LOC
ошсь	O
.	O

Тяниень	O
евреекс	O
корхтайхть	O
7	O
мильонда	O
лама	O
ломатть	O
Израильса	B-LOC
.	O

Эчер	B-LOC

Сирие	B-LOC

Украин	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Полень	O
кяль	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
Польшань	B-LOC
масторонь	O
кяльсь	O
.	O

Администрациень	O
коряс	O
эряма	O
вастсь	O
ащи	O
Зубунь	B-LOC
районть	I-LOC
ошень	O
эряма	O
вастокс	O
.	O

Силезие	B-LOC

Пряошец	O
Щечин	B-LOC
ош	O
.	O

)	O
,	O
Лашма	B-LOC
Ош	I-LOC
(	O
20958	O
л	O
.	O

Тюштень	B-PER

****	O
меенкьели	B-LOC
(	I-LOC
торнедальстонь	I-LOC
суоминь	I-LOC
кяль	I-LOC
)	I-LOC

Струйскяйть	O
пингста	O
Орозайса	O
путфоль	O
азоргуд	O
(	O
дворец	O
)	O
Бартоломео	O
Растрелли	O
проектонц	O
коряс	O
,	O
тага	O
васенце	O
Рузмасторонь	B-LOC
провинциень	O
типографиетнень	O
зда	O
фкясь	O
.	O

Кезия	B-LOC
пиче	I-LOC

'	O
''	O
Каргаша	O
''	O
'	O
-	O
'	O
''	O
Каргашино	O
''	O
'	O
-	O
мокша	O
велесь	O
Зубунь	B-LOC
районца	I-LOC
,	O
ащи	O
Вад	O
ляй	O
трваса	O
.	O

Ошсь	O
ащи	O
види	O
Ратор	B-LOC
ляйть	I-LOC
търваса	O
114	O
вайгяльбет	O
Сараношста	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Катовице	B-LOC
''	O
'	O

Коелоглоссум	B-LOC

)	O
,	O
Темникав	B-LOC
Ош	I-LOC
(	O
6860	O
л	O
.	O

Инзара	B-LOC

Масторкитьксонза	O
Алжир	B-LOC
ди	O
Ливие	B-LOC
мархта	O
.	O

'	O
''	O
Виндрей	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовия	B-LOC
Республикаса	I-LOC
,	O
Тарбейса	B-LOC
.	O

Армение	B-LOC
.	O

Японмастор	B-LOC

Чехмастор	B-LOC

'	O
''	O
Нижняй	O
Новгород	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
ошсь	O
Рузмасторонь	B-LOC
Федерациеса	I-LOC
,	O
Нижняй	O
Новгородань	O
аймакть	O
пряошец	O
.	O

'	O
''	O
Ёжка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовияса	B-LOC
,	O
Лашмань	B-LOC
районца	I-LOC
,	O
ащи	O
Кирпичёвка	O
ляйть	O
лангса	O
,	O
20	O
вайгяльбет	O
райононь	O
кучкать	O
эзда	O
и	O
Ковылкина	O
машина	O
арнема	O
кинь	O
лотксема	O
вастть	O
эзда	O
.	O

'	O
''	O
Пою	O
веле	O
''	O
'	O
(	O
)	O
–	O
велесь	O
Кадажень	B-LOC
районца	I-LOC
Исса	O
ляйса	O
.	O

'	O
''	O
Мокша	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
ляйсь	O
Рузмасторса	B-LOC
,	O
Ока	B-LOC
ляйть	I-LOC
виде	O
шудемац	O
.	O

Ули	O
иневедьгитькс	O
шивалгомжиреса	O
Балтонь	O
иневедь	O
туркс	O
Шведмастор	B-LOC
мархта	O
.	O

Маскаев	B-PER
Олеж	I-PER
,	O
содаф	O
боксса	O
тюри	O

Вьрьгаз	B-LOC

Сараношть	B-LOC
эзда	O
143	O
вайгяльбет	O
.	O

Бетание	B-LOC

'	O
''	O
Рава	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
-	O
ляйсь	O
Рузмасторса	B-LOC
,	O
Явропонь	O
пялькссонза	O
.	O

1657	O
кизоста	O
сявомок	O
Москуса	O
вятсь	O
тюрема	O
патриархть	O
Никононь	B-PER
реформанзон	O
каршес	O
.	O

``	O
1728	O
кизоста	O
Темникованнекс	B-LOC
лувондовсть	O
10	O
велет	O
.	O

Аляска	O
(	O
Америконь	B-LOC
Соткс	I-LOC
)	O

'	O
''	O
Эчер	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
ошкясь	O
Венгеронь	B-LOC
масторса	I-LOC
,	O
Пешт	O
перяфксса	O
,	O
Будапешт	O
оштърваса	O
.	O

Эридес	B-LOC

Рязанень	B-LOC
аймак	I-LOC

'	O
''	O
Дон	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
ляйсь	O
Рузмасторса	B-LOC
.	O

Африк	B-LOC

Эвондась	O
велесь	O
17-це	O
векть	O
,	O
васенце	O
эряенза	O
ульсть	O
Анаева	O
и	O
Ачадово	O
Зубунь	B-LOC
райононь	I-LOC
велеста	O
.	O

Пряошец	O
Амстердам	B-LOC
,	O
кошардомвийсь	O
озай	O
Гааг	O
ошса	O
.	O

Афитт	O
(	O
)	O
-	O
Грекмасторонь	B-LOC
пряошсь	O
.	O

Скопиношть	B-LOC
перяфкс	I-LOC

)	O
,	O
Орозай	B-LOC
Ош	I-LOC
(	O
46000	O
л	O
.	O

Масторкитьксонза	O
шистяма	O
ди	O
лямбе-шивалгомширеса	O
Азербайджан	B-LOC
мархта	O
(	O
Нахичевань	O
Автономонь	O
Республик	O
)	O
,	O
лямбеширеса	O
Иран	B-LOC
мархта	O
,	O
шивалгомширеса	O
Туркамастор	B-LOC
мархта	O
,	O
кельмеширеса	O
Грузие	B-LOC
мархта	O
.	O

Пряошец	O
—	O
Никосия	B-LOC
ошсь	O
.	O

'	O
''	O
Алдал	O
''	O
'	O
-	O
'	O
''	O
Авдалово	O
''	O
'	O
рузонь	O
велесь	O
Зубунь	B-LOC
район	I-LOC
ца	O
.	O

Пряошец	O
сембода	O
оцю	O
Прага	B-LOC
ошсь	O
.	O

Цимбидиум	B-LOC

80-це	O
кизотнень	O
кучкаста	O
меки	O
мърдась	O
Пензань	O
губерниев	O
,	O
мъзярошка	O
пинге	O
эрясь	O
Керенскяйса	O
,	O
меле	O
ётась	O
Инзарав	B-LOC
,	O
тоса	O
покодсь	O
уезонь	O
пъчкафтыкс	O
.	O

Тяни	O
орксофтт	O
эряйхть	O
идем	O
Сахарти	O
малады	O
паксява	O
ди	O
Азиеса	O
коса	O
синнеда	O
пяк	O
кържа	O
судардсть	O
кельме-шивалгомширень	O
Индиеса	B-LOC
,	O
интай	O
кунара	O
юмасть	O
кельмеширень	O
Африкста	O
,	O
Кучка	O
Шиньстяма	O
ширеста	O
,	O
шивалгомширень	O
Азиеста	O
.	O

'	O
''	O
Зубунь	O
район	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
Республикань	I-LOC
районць	O
лямбе-шивалгомширеса	O
.	O

'	O
''	O
Пенза	O
Ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Пензань	B-LOC
аймакть	I-LOC
пряошец	O
.	O

Вицебонь	B-LOC
аймак	I-LOC

Пряошец	O
Моску	B-LOC
.	O

Масторонь	O
кяльсь	O
Литваса	B-LOC
.	O

Тя	O
масторонь	O
кяльсь	O
Азербайджан	B-LOC
республикса	I-LOC
,	O
сонь	O
эса	O
корхнихть	O
азербайджатт	B-LOC
,	O
конат	O
эряйхть	O
Азербайджанца	B-LOC
,	O
Иранца	B-LOC
ди	O
Туркамасторса	B-LOC
.	O

Тоза	O
сувсихть	O
озксморхт	O
эди	O
Зороастор	B-PER
шкаймаряйть	O
тонафтома	O
валонза	O
.	O

В	O
1883-1886	O
эди	O
1889-1893	O
вятьсь	O
оцю	O
этнографиень	O
эди	O
аркеологиень	O
экспедициет	O
Рузмасторста	B-LOC
суоми-угронь	O
ломаттнень	O
ванондомста	O
.	O

Явропонь	B-ORG
Соткс	I-ORG

Лемсь	O
'Бельгиесь	O
'	O
сась	O
латинонь	O
Gallia	O
Belgica	O
лемста	O
,	O
ётай	O
пингонь	O
Римонь	O
провинциец	O
пялевень	O
Галиеса	O
белгонь	O
эряйхнень	O
мархта	O
(	O
кельтонь	O
эди	O
германонь	O
ломатть	O
)	O
.Эрямопингонь	O
коряс	O
Бельгие	O
,	O
Недерлатт	O
эди	O
Люксембур	B-LOC
содафольхть	O
кода	O
Ала	O
Модатне	O
.	O

Зубунь	B-LOC
район	I-LOC
ца	O
сонь	O
тиендезь	O
картонцта	O
,	O
куйгорста	O
,	O
вельхнезь	O
руцяняса	O
.	O

'	O
''	O
Моску	O
Ош	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
Рузмасторонь	B-LOC
федерациеть	I-LOC
пряошец	O
ди	O
ине	O
оцю	O
масторонь	O
ошсь	O
.	O

'	O
''	O
Итерзен	O
''	O
'	O
(	O
)	O
,	O
ошсь	O
пялешинь-шиньстяма	O
Германие	B-LOC
масторса	I-LOC
,	O
Шлезвиг-Гольштайн	O
модаса	O
,	O
аф	O
ичкозе	O
Люблин	O
ошть	O
эзда	O
,	O
Итерзенка	O
ляйть	O
ваксса	O
.	O

'	O
''	O
Выша	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
велесь	O
Мордовия	B-LOC
республикса	I-LOC
,	O
Зубунь	B-LOC
район	I-LOC
ца	O
.	O

'	O
''	O
Марляй	O
''	O
'	O
-	O
велесь	O
Мордовия	B-LOC
республикаса	I-LOC
,	O
Зубунь	B-LOC
районца	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Кадажень	O
район	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Мордовия	B-LOC
республикаса	I-LOC
районць	O
,	O
ащи	O
республикать	O
кучка	O
пялькссонза	O
.	O
