Карын	O
1955-тӥ	O
арысен	O
метрополитен	B-ORG
ужа	O
.	O

Король	B-LOC
пислэг	I-LOC
(	O
''Parus	O
xanthogenys	O
''	O
)	O

Шур	O
дурын	O
Вотка	B-LOC
кар	I-LOC
сылэ	O
.	O

-	O
Руан	B-LOC
(	O
)	O
)	O

перенаправление	O
Зарезь	B-LOC
дурысь	I-LOC
пужым	I-LOC

Бускельёсыз	O
луо	O
Ӟуч	B-LOC
СФСР	I-LOC
,	O
Польша	B-LOC
,	O
Белорус	B-LOC
ССР	I-LOC
но	O
Латви	B-LOC
ССР	I-LOC
.	O

Константин-базилика	O
пыртэмын	O
ЮНЕСКО-лэн	B-ORG
списоказ	O
.	O

***	O
''Damaliscus	O
lunatus	O
''	O
–	O
Топи	B-LOC

'	O
''	O
Гуркошур	O
''	O
'	O
–	O
Кез	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

'	O
''	O
Кечиэрен	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Keçiören	O
)	O

Со	O
сяна	O
,	O
Парижлэн	O
пӧртэм	O
кунъёсын	O
ог	O
30	O
эшкаръёсыз	O
вань	O
на	O
(	O
Россиын	B-LOC
—	O
Муско	B-LOC
но	O
Санкт-Петербург	B-LOC
)	O
.	O

Тӧдьы	B-LOC
бурдо	I-LOC
пислэг	I-LOC

Вордскемын	O
туала	O
Саратов	B-LOC
улосысь	I-LOC
Вольск	O
карын	O
.	O

Ашальчи	B-LOC
—	O
сяськалэсь	O
нимзэ	O
псевдоним	O
.	O

'	O
''	O
Арвазь-Пельга	O
''	O
'	O
(	O
яке	O
''Возьпум	O
''	O
)	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

Юстиция	B-LOC
(	I-LOC
будос	I-LOC
)	I-LOC

Вань	O
гумыр-даурзэ	O
со	O
Прагаын	B-LOC
ортчытӥз	O
.	O

'	O
''	O
Озонгурт	O
''	O
'	O
–	O
Кез	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

перенаправление	O
Удмурт	B-ORG
дунне	I-ORG
(	I-ORG
газет	I-ORG
)	I-ORG

Усе	O
Сивае	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
36	O
иськем	O
.	O

Матысь	O
Шунды	O
ӝужан	O
палъёслэн	O
бадӟымез	O
люкетсы	O
кылле	O
Азиын	B-LOC
,	O
оглюкетсы	O
гинэ	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Ватикан	B-LOC
сяна	O
ваньзы	O
пыро	O
Огазеяськем	B-ORG
Нациослэн	I-ORG
Организацизылэн	I-ORG
кун-ёзчиосыз	O
пӧлы	O
.	O

Juniperus	B-LOC
coahuilensis	I-LOC
''	O
—	O

Красноярск	B-LOC
—	O
106,6	O
КГц	O

Вордскиз	O
Ува	B-LOC
ёросысь	I-LOC
Пекшур	O
гуртын	O
.	O

**	O
''	O
Abies	B-LOC
squamata	I-LOC
''	O
—	O
``	O
чешуйчатая	O
''	O

'	O
''	O
Элязыг	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Elazığ	O
merkezi	O
)	O

Бызе	O
Вотка	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
но	O
усе	O
Сивае	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
12	O
иськем	O
.	O

'	O
''	O
Измит	B-LOC
''	O
'	O
(	O
İzmit	O
)	O

Кызылырмак	B-LOC
(	O
Kızılırmak	O
)	O

Дышетскиз	O
Бигиней	O
черкогуртысь	O
шор-ёзо	O
школаын	O
,	O
собере	O
–	O
Удмуртиысь	B-ORG
педагоги	I-ORG
институтысь	I-ORG
суредан-графика	O
факультетын	O
.	O

перенаправление	O
Йылсо	B-LOC
куаро	I-LOC
бадь	I-LOC

Шунды	B-LOC
ӝужан	I-LOC
пал	I-LOC
Тимор	I-LOC

Aralia	B-LOC
racemosa	I-LOC
''	O
–	O

**	O
''Aquila	O
nipalensis	O
''	O
–	O
Кыр	B-LOC
ӧрӟи	I-LOC

Шур	O
бызе	O
Кез	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
но	O
усе	O
Чупчи	B-LOC
шуре	O
.	O

==	O
Кигали	B-LOC
(	O
Umujyi	O
wa	O
Kigali	O
)	O
==	O

Омск	B-LOC
—	O
70,55	O
МГц	O
,	O
105,0	O
Мгц	O

****	O
''Eudorcas	O
rufifrons	O
''	O
–	O
Горд	B-LOC
кымесо	I-LOC
газель	I-LOC

**	O
Шунды	B-LOC
пуксён	I-LOC
пал	I-LOC
Канадаысь	I-LOC
инуит	I-LOC
кыл	I-LOC
(	O
Inuvialuktun	O
)	O

Булгаков	B-PER
,	I-PER
Михаил	I-PER
Афанасьевич	I-PER

**	O
Araucaria	B-LOC
montana	I-LOC
''	O
.	O

'	O
''	O
Караман	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Karaman	O
merkezi	O
)	O

Горький	B-ORG
чугун	I-ORG
сюреслэн	I-ORG
станциез	O
Кузон	B-LOC
—	O
Свердловск	B-LOC
линиын	O
.	O

Пуны	B-LOC
лемтэй	I-LOC
(	O
''Ixodes	O
ricinus	O
''	O
)	O

Мугорыз	O
утиське	O
Мускоысь	B-LOC
Кремль	O
азьын	O
сылӥсь	O
мавзолейын	O
.	O

Конья	B-LOC
(	O
агл	O
.	O
)	O

''Perca	O
schrenkii	O
''	O
–	O
Балхашысь	B-LOC
юш	I-LOC

'	O
''	O
Йозгат	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Yozgat	O
merkezi	O
)	O

'	O
''	O
Керчь	B-LOC
''	O
'	O

**	O
''Haliaeetus	O
leucoryphus	O
''	O
–	O
Кузь	B-LOC
быжо	I-LOC
ӧрӟи	I-LOC

1992-тӥ	O
арын	O
история	O
тодосья	O
кандидат	O
степень	O
сёто	O
(	O
РАН-ысь	O
Этнографияя	O
но	O
физической	O
антропологияя	O
институт	O
,	O
Муско	B-LOC
)	O
.	O

'	O
''	O
Кыркларели	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Kırklareli	O
merkezi	O
)	O

Космос	B-LOC
(	I-LOC
будос	I-LOC
)	I-LOC

Грузия	B-LOC
,	O
Иран	B-LOC
,	O
Азербайджан	B-LOC
,	O
Турция	B-LOC
,	O
Россия	B-LOC

Нырысетӥ	O
биатлонын	O
вормонэз	O
луиз	O
спринт	O
видъя	O
1995	O
арын	O
Удмуртиын	B-LOC
.	O

****	O
Magnolia	B-LOC
×	I-LOC
alba	I-LOC
''	O

**	O
''Saguinus	O
leucopus	O
''	O
–	O
Тӧдьы	B-LOC
куко	I-LOC
тамарин	I-LOC

Путин	B-PER
,	I-PER
Владимир	I-PER
Владимирович	I-PER

Herb	O
Kielc]]	O
'	O
''	O
Кельце	B-LOC
(	O
Kielce	O
)	O
'	O
''	O

1931-тӥ	O
арын	O
районэз	O
Сарапул	B-LOC
ёрос	I-LOC
борды	O
огазеязы	O
.	O

Бызе	O
Ува	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
.	O

Сезер	B-PER
,	I-PER
Ахмет	I-PER
Недждет	I-PER

Сан-Томе	B-LOC
(	I-LOC
кар	I-LOC
)	I-LOC

Тӧдьы	B-LOC
куко	I-LOC
тамарин	I-LOC

Административной	O
центрез	O
-	O
Томск	B-LOC
.	O

***	O
''Alcelaphus	O
caama	O
''	O
–	O
Горд	B-LOC
бубал	I-LOC

Ярысен	O
Глаз	B-LOC
карозь	O
ӝутэмын	O
асфальт	O
сюрес	O
.	O

Солэн	O
йылыз	O
Юкаменск	B-LOC
ёросын	I-LOC
интыяськемын	O
.	O

перенаправление	O
Нижний	B-LOC
Новгород	I-LOC
улос	I-LOC

Рига	B-LOC
—	O
102,7	O
МГц	O

Шур	O
бызе	O
Ува	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Вавож	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Иж	B-LOC
(	O
филиалъёссэ	O
лыдъятэк	O
)	O

Ӵуж	B-LOC
йыро	I-LOC
йӧгылтӥсь	I-LOC

Aralia	B-LOC
cordata	I-LOC
''	O
–	O

шундыпуксён	O
но	O
уйшор-шундыпуксён	O
палан	O
Можга	B-LOC
ёросэн	I-LOC

***	O
Pinus	B-LOC
aristata	I-LOC
''	O
—	O

Административной	O
центрез	O
-	O
Кемерово	B-LOC
луэ	O
.	O

Усе	O
Чупчие	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
59	O
иськем	O
.	O

Удмурт	B-LOC
шаерын	I-LOC
-	O
19	O
.	O

Герцогстволэн	O
бускельёсыз	O
луо	O
Бельгия	B-LOC
,	O
Германия	B-LOC
но	O
Франция	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Тулыс	O
академия	O
''	O
'	O
-	O
Германиысь	B-LOC
Роберт	B-ORG
Бош	I-ORG
нимо	I-ORG
фондлэн	I-ORG
одӥгез	O
бадӟым	O
проектэз	O
,	O
со	O
радъяське	O
котькуд	O
тулыс	O
пӧртэм	O
каръёсын	O
.	O

Juniperus	B-LOC
angosturana	I-LOC
''	O
—	O

Баяр	B-PER
,	I-PER
Махмуд	I-PER
Джеляль	I-PER

1992-тӥ	O
арын	O
поттын	O
кутскемын	O
«Сайга»	B-LOC
карабин	O
,	O
бӧрысь	O
«Сайга	O
5,6»	O
но	O
«Сайга	O
5,6С»	O
,	O
«Сайга-410»	O
но	O
«Сайга-20»	O
пыӵалъёс	O
.	O

Административной	O
центрез	O
-	O
Курган	B-LOC
луэ	O
.	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Китай	B-LOC
,	O
Афганистан	B-LOC
,	O
Узбек	B-LOC
ССР	I-LOC
но	O
Киргиз	B-LOC
ССР	I-LOC
.	O

Административной	O
центрез	O
Иркутск	B-LOC
луэ	O
.	O

Францие	B-LOC
вуэмзылэсь	O
азьло	O
Юдифь	O
ужа	O
вал	O
модистка	O
луыса	O
.	O

1774-тӥ	O
арын	O
та	O
гуртэ	O
вуылӥз	O
Емельян	B-PER
Пугачев	I-PER
.	O

'	O
''	O
Городилово	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

Мусколэсь	B-LOC
664	O
иськемлы	O
палэнын	O
интыськемын	O
.	O

'	O
''	O
Карабюк	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Karabük	O
merkezi	O
)	O

1939-тӥ	O
арын	O
24-тӥ	O
январе	O
Кизнерез	O
,	O
Киров	B-LOC
улослэсь	I-LOC
люкыса	O
,	O
сётӥзы	O
УАССР-е	O
.	O

Herb	O
Poznania]]	O
'	O
''	O
Познань	B-LOC
(	O
Poznań	O
)	O
'	O
''	O

Калипсо	B-LOC
(	I-LOC
будос	I-LOC
)	I-LOC

****	O
''Gazella	O
dorcas	O
''	O
–	O
Газель-доркас	B-LOC

перенаправление	O
Ильминский	B-PER
,	I-PER
Николай	I-PER
Иванович	I-PER

'	O
''	O
Тунджели	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Tunceli	O
merkezi	O
)	O

Интыяськемын	O
Тартуын	B-LOC
,	O
но	O
куд-ог	O
колледжъёсыз	O
мукет	O
каръёсын	O
ужало	O
но	O
.	O

'	O
''	O
Пороз	O
гурт	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Шаркан	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

Зарни	B-LOC
арыслан	I-LOC
маймыл	I-LOC

Соин	O
ик	O
сыӵе	O
«бызгетон»	O
шудонлы	O
«кубыз»	O
ним	O
понӥлям»	O
(	O
Кузебай	B-PER
Гердкытысь	I-PER
со	O
цитата	O
басьтэмын	O
?	O

Усе	O
Чупчие	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
20	O
иськем	O
.	O

перенаправление	O
Бадь	B-LOC
куаро	I-LOC
магнолия	I-LOC

'	O
''	O
Шанлыурфа	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Şanlıurfa	O
merkezi	O
)	O

перенаправление	O
Успен	B-ORG
собор	I-ORG
(	I-ORG
Муско	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Поляково	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Румыния	B-LOC
но	O
Украин	B-LOC
ССР	I-LOC
.	O

Горд	B-LOC
кымесо	I-LOC
газель	I-LOC

Бызе	O
Якшур-Бӧдья	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Salix	B-LOC
barrattiana	I-LOC
''	O
–	O

Финляндия	B-LOC
,	O
Швеция	B-LOC
,	O
Эстония	B-LOC
,	O
Норвегия	B-LOC
,	O
Россия	B-LOC

1970-тӥ	O
аръёсын	O
Визерс	O
Barbeque	O
King	O
пушкын	O
ужаны	O
Америкае	B-LOC
кошкиз	O
.	O

18-тӥ	O
даурлэн	O
шораз	O
та	O
пала	O
вуо	O
Россилэн	B-LOC
шор	O
улосъёсысьтыз	O
крестьянъёс	O
.	O

Herb	O
Katowic]]	O
'	O
''	O
Катовице	B-LOC
(	O
Katowice	O
)	O
'	O
''	O

Горд	B-LOC
фламинго	I-LOC
(	O
''Phoenicopterus	O
ruber	O
''	O
)	O

Ӵуж	B-LOC
ныро	I-LOC
кикы	I-LOC

Выжыяськемын	O
Ижлэсь	B-LOC
180	O
километрлы	O
палэнэ	O
—	O
Чупчи	B-LOC
шурлэн	O
паллян	O
ярдур	O
котыраз	O
.	O

Япониысь	B-LOC
вож	I-LOC
сизь	I-LOC

Куд-ог	O
аналитикъёслэн	O
малмапъёссыя	O
,	O
«Эхоез»	O
кылзэ	O
ог	O
600	O
сюрс	O
адями	O
Мускоын	B-LOC
но	O
ог	O
1.5	O
млн	O
.	O

'	O
''	O
Османие	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Osmaniye	O
merkezi	O
)	O

Чайковский	B-PER
,	I-PER
Пётр	I-PER
Ильич	I-PER

'	O
''	O
Синоп	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Sinop	O
merkezi	O
)	O

Екатеринбург	B-LOC
—	O
91,4	O
МГц	O
,	O
67,46	O
МГц	O
.	O

Воткаын	B-LOC
—	O
1	O
ресторан	O
.	O

Иркутск	B-LOC
—	O
69,5	O
МГц	O

Куке	O
Ильшатлы	O
тырмиз	O
2	O
арес	O
,	O
солэн	O
семъяез	O
кошкиз	O
улыны	O
Оренбурге	B-LOC
Нырысьсэ	O
эктыны	O
кутскиз	O
4	O
аресысен	O
.	O

Бызе	O
Шаркан	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Вотка	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

'	O
''	O
Чанаккале	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Çanakkale	O
merkezi	O
)	O

Егитъёслэн	B-ORG
революционной	I-ORG
коммунистической	I-ORG
союззы	I-ORG

Глазын	B-LOC
—	O
1	O
ресторан	O
;	O

перенаправление	O
Бернар	B-PER
,	I-PER
Сара	I-PER

Усе	O
Калмез	B-LOC
шуре	I-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
20	O
иськем	O
.	O

перенаправление	O
Ванда	B-LOC
(	I-LOC
будос	I-LOC
)	I-LOC

перенаправление	O
Санкт-Петербургысь	B-ORG
кун	I-ORG
университет	I-ORG

Абакан	B-LOC
—	O
104,2	O
МГц	O
,	O
71,06	O
МГц	O
.	O

Административной	O
центрез	O
-	O
Нижний	B-LOC
Новгород	I-LOC
.	O

**	O
Михаил	B-PER
Юрьевич	I-PER
Лермонтовлы	I-PER
синпелет	O
,	O
интыяське	O
М.Ю.Лермонтов	O
нимо	O
бульваре	O
пырон	O
вӧзын	O

Советской	B-ORG
Союзысь	I-ORG
Коммунистической	I-ORG
партия	I-ORG

Вордскиз	O
6	O
куарусёнэ	O
Ижкарын	B-LOC
.	O

Солэн	O
йылыз	O
интыяськемын	O
Ува	B-LOC
ёросын	I-LOC
Подмой	O
станция	O
матын	O
.	O

Aralia	B-LOC
stipulata	I-LOC
''	O
–	O

Солэн	O
йылыз	O
интыяськемын	O
Ува	B-LOC
ёросын	I-LOC
.	O

Шур	O
бызе	O
Кизнер	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Можга	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Сириысь	B-LOC
сизь	I-LOC
(	O
''Dendrocopos	O
syriacus	O
''	O
)	O

Juniperus	B-LOC
convallium	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Антакья	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Antakya	O
)	O

**	O
''	O
Abies	B-LOC
yuanbaoshanensis	I-LOC
''	O
—	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Турция	B-LOC
,	O
Армян	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Азербайджан	B-LOC
ССР	I-LOC
но	O
Ӟуч	B-LOC
СФСР	I-LOC
.	O

М.	B-PER
Т.	I-PER
Калашников	I-PER
,	O

Самара	B-LOC
—	O
99,1	O
МГц	O

**	O
''Otolemur	O
crassicaudatus	O
''	O
–	O
Курень	B-LOC
бадӟым	I-LOC
галаго	I-LOC

Интыяське	O
Великая	B-LOC
но	O
Пскова	B-LOC
шуръёслэн	O
огазе	O
луонзы	O
дорын	O
.	O

'	O
''	O
«Звездочка»	O
пунылы	O
синпелет	O
''	O
'	O
—	O
Ижысь	B-LOC
синпелет	O
.	O

Топи	B-LOC
(	I-LOC
пöйшур	I-LOC
)	I-LOC

Венаын	B-LOC
ортчись	O
промышленностья	O
адӟытонын	O
та	O
ужан	O
тӥрлыклы	O
нырысетӥ	O
инты	O
сёто	O
.	O

'	O
''	O
Айдын	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Aydın	O
merkezi	O
)	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Иран	B-LOC
,	O
Афганистан	B-LOC
,	O
Узбек	B-LOC
ССР	I-LOC
но	O
Казах	B-LOC
ССР	I-LOC
.	O

Сое	O
сурано	O
ӧвӧл	O
матын	O
сылӥсь	O
(	O
ог	O
9	O
иськем	O
)	O
Можга	B-LOC
карен	O
.	O

'	O
''	O
Коммуна	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

***	O
''Cervus	O
albirostris	O
''	O
–	O
Тӧдьы	B-LOC
ымныро	I-LOC
пужей	I-LOC

'	O
''	O
Гюмюшхане	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Gümüşhane	O
merkezi	O
)	O

'	O
''	O
Ыспарта	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Isparta	O
merkezi	O
)	O

Литва	B-LOC
,	O
Белоруссия	B-LOC
,	O
Польша	B-LOC

Herb	O
Częstochowy]]	O
'	O
''	O
Ӵенстохова	B-LOC
(	O
Częstochowa	O
)	O
'	O
''	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Иран	B-LOC
,	O
Турция	B-LOC
,	O
Грузин	B-LOC
ССР	I-LOC
но	O
Азербайджан	B-LOC
ССР	I-LOC
.	O

Шур	O
бызе	O
Балезино	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Ленин	B-PER
,	I-PER
Владимир	I-PER
Ильич	I-PER

'	O
''	O
Трабзон	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Trabzon	O
merkezi	O
)	O

'	O
''	O
Новотроицкое	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

'	O
''	O
Па́уль	O
А́львре	O
''	O
'	O
(	O
Paul-Johannes	O
Alvre	O
,	O
Па́уль-Иоха́ннес	O
Ю́ханович	O
А́львре	O
)	O
—	O
эстон	B-LOC
кылчи	O
.	O

Вордскемын	O
Грах	B-LOC
ёросысь	I-LOC
Куюк	O
гуртын	O
интеллигентъёслэн	O
семьяязы	O
.	O

'	O
''	O
Трояны	O
''	O
'	O
—	O
Польшада	B-LOC
гурт	O
.	O

Усе	O
Чупчие	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
127	O
иськем	O
.	O

1986-тӥ	O
арын	O
пыртэмын	O
ЮНЕСКО-лэн	B-ORG
списоказ	O
.	O

Табере	O
со	O
интыын	O
Чишмы	B-LOC
посёлок	O
интыяське	O
.	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Ӟуч	B-LOC
СФСР	I-LOC
,	O
Латви	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Литва	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Польша	B-LOC
но	O
Украин	B-LOC
ССР	I-LOC
.	O

Йылпумьяз	O
Удмурт	B-ORG
кун	I-ORG
университетэз	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Европа	O
парламент	O
''	O
'	O
—	O
Европа	B-ORG
союзлы	I-ORG
кат	O
сётӥсь	O
ёзэс	O
.	O

'	O
''	O
Вувылчабак	B-LOC
''	O
'	O
(	O
''Alburnus	O
alburnus	O
''	O
)	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Иран	B-LOC
,	O
Армян	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Грузин	B-LOC
ССР	I-LOC
но	O
Ӟуч	B-LOC
СФСР	I-LOC
.	O

Salix	B-LOC
bakko	I-LOC
''	O
–	O

'	O
''	O
Кахраманмараш	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Kahramanmaraş	O
merkezi	O
)	O

'	O
''	O
Мардин	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Mardin	O
merkezi	O
)	O

Удмурт	B-ORG
кун	I-ORG
университет	I-ORG
;	O

перенаправление	O
Америкаысь	B-LOC
горд	I-LOC
пужым	I-LOC

Кӧня	O
ке	O
суредъёсыз	O
али	O
Норвегиын	B-LOC
адӟытонэ	O
пуктэмын	O
.	O

Гринвич	B-LOC
дыр	I-LOC
+4	O
...	O
+6	O

Бызе	O
Якшур-Бӧдья	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Ува	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

'	O
''	O
Хинцерт	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
нацистъёслэн	O
Германиысь	B-LOC
одӥгез	O
концентрационной	O
лагерьзы	O
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
johannis	I-LOC
''	O
—	O

Бадӟым	O
саклык	O
висъя	O
Ижлэн	O
но	O
Удмуртилэн	B-LOC
историзылы	O
.	O

Шур	O
бызе	O
Можга	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
.	O

'	O
''	O
Дюздже	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Düzce	O
merkezi	O
)	O

перенаправление	O
Гюго	B-PER
,	I-PER
Виктор	I-PER

Усе	O
Калмез	B-LOC
шуре	I-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
52	O
иськем	O
.	O

'	O
''	O
Кютахья	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Kütahya	O
merkezi	O
)	O

'	O
''	O
Гуӵинь-Бодья	O
''	O
'	O
(	O
яке	O
'	O
''	O
Гуӵин-Бодья	O
''	O
'	O
)	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

'	O
''	O
Адыяман	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Adıyaman	O
merkez	O
)	O

'	O
''	O
Битлис	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Bitlis	O
merkezi	O
)	O

Кемаль	B-PER
,	I-PER
Намык	I-PER

**	O
''Saguinus	O
niger	O
''	O
–	O
Сьӧд	B-LOC
тамарин	I-LOC

Шур	O
бызе	O
Шаркан	B-LOC
но	O
Вотка	B-LOC
ёросъёслэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

''Connochaetes	O
taurinus	O
''	O
–	O
Чагыр	B-LOC
гну	I-LOC

'	O
''	O
Смоленск	B-LOC
''	O
'	O

Шур	O
бызе	O
Балезино	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
чугун	O
сюрес	O
дуртӥ	O
но	O
усе	O
Чупчи	B-LOC
шуре	O
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
culminicola	I-LOC
''	O
—	O

Турция	B-LOC
но	O
Кипр	B-LOC
ассэ	O
Европае	B-LOC
пырто	O
.	O

Муско	B-LOC
но	O
Муско	B-LOC
улос	I-LOC
—	O
73,82	O
МГц	O
УКВ	O
,	O
91,2	O
МГц	O
FM	O
.	O

Интыяськемын	O
Симферополь	B-LOC
шоркарлэсь	O
93	O
километрлы	O
палэнын	O
.	O

Гринвич	B-LOC
дыр	I-LOC
+7	O
...	O
+8	O

'	O
''	O
Киев	B-LOC
''	O
'	O

Aralia	B-LOC
malabarica	I-LOC
''	O
–	O

'	O
''	O
Брест	B-LOC
крепость	I-LOC
''	O
'	O
(	O
Крепость-Герой	O
)	O

Административной	O
центрезез	O
Пенза	B-LOC
луэ	O
.	O

'	O
''	O
Одесса	B-LOC
''	O
'	O

Rheinland-Pfalz	O
)	O
—	O
Германиысь	B-LOC
федераци	O
музъем	O
.	O

Бызе	O
Вотка	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
но	O
усе	O
Сивае	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
28	O
иськем	O
.	O

Брейвик	B-PER
,	I-PER
Андерс	I-PER
Беринг	I-PER

перенаправление	O
Кулакова	B-PER
,	I-PER
Галина	I-PER
Алексеевна	I-PER

Огазеяськем	B-ORG
Нациослэн	I-ORG
Организацизы	I-ORG

Тӧдьы	B-LOC
ымныро	I-LOC
пужей	I-LOC

перенаправление	O
Гуандунысь	B-LOC
тӧдьы	I-LOC
пужым	I-LOC

Усе	O
Калмез	B-LOC
шуре	I-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
107	O
иськем	O
.	O

'	O
''	O
Невшехир	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Nevşehir	O
merkezi	O
)	O

Сулавесиысь	B-LOC
сизь	I-LOC
(	O
''Dendrocopos	O
temminckii	O
''	O
)	O

перенаправление	O
Рим	B-ORG
выж	I-ORG
(	I-ORG
Трир	I-ORG
)	I-ORG

**	O
''Helarctos	O
malayanus	O
''	O
–	O
'	O
''	O
Малайя	B-LOC
гондыр	I-LOC
''	O
'	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Грузия	B-LOC
,	O
Уйпал	B-ORG
Осетия	I-ORG
,	O
Ингушетия	B-LOC
,	O
Ставрополь	B-LOC
шаер	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Калипсо	B-LOC
(	I-LOC
будос	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Куинькар	B-LOC
(	O
Trójmiasto	O
)	O
'	O
''	O

Та	O
гурт	O
дортӥ	O
зыл-зыл	O
бызе	O
Чупчи	B-LOC
шур	O
.	O

Ӵем	O
печатлаське	O
Москваысь	B-LOC
валтӥсь	O
газетъёсын	O
но	O
журналъёсын	O
.	O

'	O
''	O
Лонгтхань	O
(	O
аэропорт	O
)	O
'	O
''	O
(	O
''Sân	O
bay	O
quốc	O
tế	O
Long	O
Thành	O
''	O
)	O
,	O
Вьетнамысь	B-LOC
аэропорт	O
,	O
Хошимин	B-LOC
карлэсь	O
5	O
иськемын	O
,	O
музъемезлэн	O
быдӟалаез	O
–	O
50	O
км²	O
.	O

перенаправление	O
Соловьёв	B-PER
,	I-PER
Александр	I-PER
Васильевич	I-PER

Бускельёсыз	O
луо	O
Грузия	B-LOC
,	O
Уйпал	B-ORG
Осетия	I-ORG
,	O
Чечня	B-LOC
.	O

Бызе	O
Ува	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Сьӧлта	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

**	O
Araucaria	B-LOC
rulei	I-LOC
''	O
.	O

Пӧлысьтызы	O
огез	O
Удмуртилэн	B-LOC
историяз	O
бадӟым	O
пытьы	O
кельтӥз	O
.	O

Азвесь	B-LOC
бадӟым	I-LOC
галаго	I-LOC

'	O
''	O
Вениами́н	O
Вениами́нович	O
Ивано́в	O
''	O
'	O
—	O
Шаркан	B-LOC
ёросысь	I-LOC
ЗАО	O
«Ошмесысь»	O
механик	O
.	O

Автор	O
туж	O
быгатыса	O
возьматэ	O
пытсамъёслэсь	O
мылкыдзэс	O
,	O
куке	O
соос	O
туж	O
ӟеч	O
валазы	O
ини	O
,	O
Германия	B-LOC
уз	O
вормы	O
шуыса	O
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
rzedowskii	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Татья́на	O
Степа́новна	O
Перево́зчикова	O
''	O
'	O
—	O
Дэбес	B-LOC
ёросысь	I-LOC
«Темп»	O
крестьян	O
хозяйстволэн	O
кивалтӥсез	O
.	O

1934-тӥ	O
арысен	O
та	O
ёросэз	O
Киров	B-LOC
улос	I-LOC
борды	O
но	O
гожъязы	O
.	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Украина	B-LOC
,	O
Краснодар	B-LOC
шаер	I-LOC
,	O
Ставрополь	B-LOC
шаер	I-LOC
,	O
Калмыкия	B-LOC
,	O
Волгоград	B-LOC
но	O
Воронеж	B-LOC
улосъёс	O
.	O

Канна	B-LOC
(	I-LOC
пӧйшур	I-LOC
)	I-LOC

1984–86	O
аръёсы	O
Ижысь	B-LOC
41	O
номеро	O
шор-ёзо	O
школаын	O
,	O
1986	O
арысен	O
—	O
76	O
номеро	O
шор-ёзо	O
школаын	O
дышетӥсь	O
луыса	O
ужа	O
.	O

'	O
''	O
Таншоннят	O
(	O
аэропорт	O
)	O
'	O
''	O
(	O
''Sân	O
bay	O
quốc	O
tế	O
Tân	O
Sơn	O
Nhât	O
''	O
)	O
,	O
Вьетнамысь	B-LOC
аэропорт	O
,	O
Хошимин	B-LOC
карлэсь	O
5	O
иськемын	O
,	O
музъемезлэн	O
быдӟалаез	O
–	O
8.50	O
км²	O
.	O

Интыяськемын	O
Ватка	B-LOC
шурлэн	O
бурпал	O
ярдураз	O
.	O

Усе	O
Сивае	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
12	O
иськем	O
.	O

перенаправление	O
Гитлер	B-PER
,	I-PER
Адольф	I-PER

**	O
Araucaria	B-LOC
columnaris	I-LOC
''	O
.	O

Озьы	O
ик	O
«Инвожоос»	O
вал	O
Эстониын	B-LOC
,	O
2006-тӥ	O
арын	O
—	O
Латвиын	B-LOC
,	O
нош	O
азьлогес	O
ни	O
Финляндие	B-LOC
но	O
вуылӥзы	O
.	O

Берлo	O
аръёсы	O
«Новая	O
жизнь»	O
Кизнер	B-LOC
ёрос	I-LOC
газетлэн	O
вaлтӥсь	O
редактoрез	O
луыса	O
тыршиз	O
.	O

'	O
''	O
Макан-Пельга	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

Бызе	O
Сьӧлта	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
.	O

Фаркаш	B-PER
,	I-PER
Берталан	I-PER

'	O
''	O
Сюо	O
ныр	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Грах	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

1952-тӥ	O
арын	O
сое	O
ӧтё	O
ужаны	O
Советской	B-ORG
Удмуртия	I-ORG
газетэ	O
.	O

Дышетскиз	O
Удмурт	B-ORG
кун	I-ORG
университетын	I-ORG
.	O

перенаправление	O
Добрев	B-PER
,	I-PER
Нина	I-PER

Курень	B-LOC
бадӟым	I-LOC
галаго	I-LOC

''Macropus	O
rufogrisseus	O
''	O
–	O
Кельыт-пурысь	B-LOC
валлаби	I-LOC

***	O
Pinus	B-LOC
balfouriana	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Биледжик	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Bilecik	O
merkezi	O
)	O

Стамбул	B-LOC
(	O
агл	O
.	O
)	O

Тӧдьы	B-LOC
бурдо	I-LOC
кайсы	I-LOC

Саар	B-LOC
(	O
)	O
—	O
Германиысь	B-LOC
федераци	O
музъем	O
,	O
нимыз	O
Саар	B-LOC
шур	O
бордысь	O
кылдэмын	O
.	O

'	O
''	O
Килис	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Kilis	O
merkezi	O
)	O

Парламент	O
интыяське	O
Таллинлэн	B-LOC
шораз	O
,	O
Тоомпеа	O
замокын	O
.	O

****	O
''Gazella	O
subgutturosa	O
''	O
–	O
Джейран	B-LOC

перенаправление	O
Вьетнамысь	B-LOC
тӧдьы	I-LOC
пужым	I-LOC

Интыяськемын	O
Крым	B-LOC
мукожын	O
,	O
кунлэн	O
лымшор	O
палаз	O
.	O

Усе	O
Чупчие	B-LOC
Глаз	B-LOC
карлы	O
матын	O
.	O

****	O
''Nanger	O
soemmeringii	O
''	O
–	O
Сомалиысь	B-LOC
газель	I-LOC

Усе	O
Сивае	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
13	O
иськем	O
.	O

''Соьлжа-ГIала	O
''	O
)	O
-	O
Чечен	B-LOC
шаерлэн	I-LOC
шоркарыз	B-LOC
.	O

**	O
Araucaria	B-LOC
schmidii	I-LOC
''	O
.	O

****	O
''Saiga	O
tatarica	O
''	O
–	O
Сайга	B-LOC

Сьӧд	B-LOC
ныро	I-LOC
кикы	I-LOC
(	O
''Coccyzus	O
erythropthalmus	O
''	O
)	O

Шунды	B-LOC
пуксён	I-LOC
пал	I-LOC
тӧдьы	I-LOC
пужым	I-LOC

Juniperus	B-LOC
flaccida	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Америкаысь	B-LOC
чайы	I-LOC
''	O
'	O
(	O
''Neovison	O
vison	O
''	O
яке	O
''Mustela	O
vison	O
''	O
)	O

Эврен	B-PER
,	I-PER
Кенан	I-PER

Лидеяе	O
усе	O
Нарва	B-LOC
шур	O
.	O

Шунды	B-LOC
пуксён	I-LOC
пал	I-LOC
Канадаысь	I-LOC
инуит	I-LOC
кыл	I-LOC
(	O
Inuvialuktun	O
)	O

Капуцин	B-LOC
(	I-LOC
маймыл	I-LOC
)	I-LOC

Германия	B-LOC
,	O
Австрия	B-LOC
,	O
Швейцария	B-LOC
,	O
Лихтенштейн	B-LOC
,	O
Бельгия	B-LOC
,	O
Италия	B-LOC
,	O
Люксембург	B-LOC
,	O
Россия	B-LOC

Herb	O
Łodzi]]	O
'	O
''	O
Луӟ	B-LOC
(	O
Łódź	O
)	O
'	O
''	O

Озьы	O
19-тӥ	O
даурлэн	O
50-тӥ	O
аръёсаз	O
асьме	O
дорысь	O
пыӵалъёс	O
тодмо	O
луизы	O
Екатеринбургын	B-LOC
,	O
Парижын	B-LOC
.	O

Пермь	B-LOC
—	O
91,2	O
МГц	O

'	O
''	O
Байбурт	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Bayburt	O
merkezi	O
)	O

Ӟеч	O
суреда	O
автор	O
Емельян	B-PER
Пугачёвлэсь	I-PER
образзэ	O
.	O

Эграысен	O
Ижозь	B-LOC
92	O
иськем	O
.	O

Бызе	O
Вотка	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
но	O
усе	O
Сива	B-LOC
шуре	O
.	O

Студие	O
ветлӥсьёс	O
Ижын	B-LOC
радъям	O
кöня	O
ке	O
адӟытонъёссы	O
но	O
пыриськылӥзы	O
ни	O
.	O

****	O
''Nanger	O
dama	O
''	O
–	O
Газель-дама	B-LOC

Америкаысь	B-LOC
арыслан	I-LOC
(	O
''Panthera	O
leo	O
atrox	O
''	O
)	O

Россия	B-LOC
,	O
Белоруссия	B-LOC
,	O
Украина	B-LOC
,	O
Казахстан	B-LOC
,	O
Молдавия	B-LOC
,	O
Армения	B-LOC
,	O
Израиль	B-LOC
,	O
Латвия	B-LOC
,	O
Литва	B-LOC
,	O
Эстония	B-LOC
,	O

перенаправление	O
Шунды	B-LOC
пуксён	I-LOC
пал	I-LOC
пужым	I-LOC

'	O
''	O
Бертло	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

'	O
''	O
Зонгулдак	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Zonguldak	O
merkezi	O
)	O

''Leontopithecus	O
caissara	O
''	O
–	O
Сьӧд	B-LOC
ымныро	I-LOC
арыслан	I-LOC
маймыл	I-LOC

Бускельёсыз	O
луо	O
Калмыкия	B-LOC
,	O
Ростов	B-LOC
улос	I-LOC
,	O
Краснодар	B-LOC
шаер	I-LOC
,	O
Карачаево-Черкесия	B-LOC
,	O
Кабардино-Балкария	B-LOC
,	O
Уйпал	B-ORG
Осетия	I-ORG
,	O
Чечня	B-LOC
но	O
Дагестан	B-LOC
улосъёс	O
.	O

Шур	O
бызе	O
Кез	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Балезино	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

''Карашай-Шеркеш	O
Республикасы	O
''	O
)	O
-	O
Россия	B-LOC
Федерациысь	I-LOC
субъект	O
.	O

Памук	B-PER
,	I-PER
Орхан	I-PER

***	O
Pinus	B-LOC
nelsonii	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Азиысь	B-LOC
сьӧд	I-LOC
гондыр	I-LOC
''	O
'	O

Уйпал-шундыӝужан	O
палан	O
Татарстанэн	B-LOC
.	O

Гринвич	B-LOC
дыр	I-LOC
+7	O
...	O
+9	O

Кутсконзэ	O
басьтэ	O
100	O
иськемын	O
Туймы	B-LOC
шурлэсь	O
.	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Азербайджан	B-LOC
,	O
Грузия	B-LOC
,	O
Чечня	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Уэсли	B-PER
,	I-PER
Пол	I-PER

Тӧдьы	B-LOC
бурдо	I-LOC
пислэг	I-LOC
(	O
''Parus	O
nuchalis	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Тунис	B-LOC
(	I-LOC
кар	I-LOC
)	I-LOC
''	O
'	O

****	O
''Raphicerus	O
sharpei	O
''	O
–	O
Уйпал	B-LOC
грисбок	I-LOC

перенаправление	O
Тайваньысь	B-LOC
тӧдьы	I-LOC
пужым	I-LOC

**	O
Araucaria	B-LOC
hunsteinii	I-LOC
''	O
.	O

Шур	O
бызе	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Дэбес	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

**	O
Araucaria	B-LOC
nemorosa	I-LOC
''	O
.	O

'	O
''	O
Intara	O
''	O
'	O
(	O
провинцияос	B-LOC
)	O

''Leontopithecus	O
chrysopygus	O
''	O
–	O
Сьӧд	B-LOC
арыслан	I-LOC
маймыл	I-LOC

Ньыль	B-LOC
сюро	I-LOC
антилопа	I-LOC

Солэн	O
йылыз	O
Можга	B-LOC
ёросын	I-LOC
интыяськемын	O
.	O

Бызе	O
Сьӧлта	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Ува	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

1906-тӥ	O
арын	O
чугун	O
сюрес	O
Вяткаез	O
Петербурген	B-LOC
герӟаны	O
кутске	O
.	O

перенаправление	O
Мексикаысь	B-LOC
тӧдьы	I-LOC
пужым	I-LOC

Солэн	O
йылыз	O
Пермь	B-LOC
шаерын	I-LOC
Ягутки	O
гурт	O
дорын	O
интыяськемын	O
.	O

1971-тӥ	O
арын	O
Мускоын	B-LOC
югыт	O
дуннеез	O
адӟе	O
солэн	O
«Черёмуха»	O
книгаез	O
.	O

Городысь	O
история	O
синпелетъёс	O
ЮНЕСКО-ен	B-ORG
утисько	O
.	O

Juniperus	B-LOC
gamboana	I-LOC
''	O
—	O

Кечгурт	O
дорысен	O
райцентырозь	O
25	O
км	O
;	O
матысь	O
карозь	O
—	O
Воткаозь	B-LOC
—	O
40км	O
,	O
но	O
бадӟым	O
сюресозь	O
15	O
км	O
.	O

Горький	B-ORG
чугун	I-ORG
сюрес	I-ORG

Бызе	O
Шаркан	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Дэбес	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Гринвич	B-LOC
дыр	I-LOC
+2	O
...	O
+12	O

Таяз	O
радэ	O
кечато-вамато	O
укно	O
сьӧрын	O
со	O
пукиз	O
1936-тӥ-1938-тӥ	O
аръёсы	O
Иркутск	B-LOC
палъёсын	O
.	O

Таӵе	O
ним	O
солы	O
гуртоос	O
сётӥллям	O
Е.	B-PER
Пугачёвлэн	I-PER
ожгарчиосыз	O
татын	O
тулкымъяськем	O
бере	O
.	O

Бызе	O
Можга	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
.	O

Книга	O
пӧртэм	O
мылкыдъёс	O
кельтӥз	O
,	O
нош	O
кино	O
соя	O
пуктыны	O
Германиын	B-LOC
ӧз	O
лэзе	O
.	O

Адана	B-LOC
(	O
агл	O
.	O
)	O

Муско	B-LOC
сярысь	O
гожтыса	O
кельтэмын	O
1147-тӥ	O
арын	O
.	O

''Otolemur	O
crassicaudatus	O
''	O
–	O
Курень	B-LOC
бадӟым	I-LOC
галаго	I-LOC

'	O
''	O
Ключи	O
''	O
'	O
—	O
Удмуртиысь	B-LOC
шур	O
.	O

Ижкарысь	B-LOC
металлургической	O
завод	O
–	O
кунысьтымы	O
корт	O
поттон	O
промышленность	O
удысысь	O
огез	O
валтӥсь	O
центр	O
луэ	O
.	O

Оренбург	B-LOC
—	O
101,3	O
МГц	O

Канадаысь	B-LOC
балян	I-LOC
(	O
''Lynx	O
canadensis	O
''	O
)	O

Дышетскиз	O
Тартуысь	B-ORG
университетын	I-ORG
,	O
философияя	O
факультетын	O
.	O

Куинь	B-LOC
тычинкаем	I-LOC
бадь	I-LOC

Андысь	B-LOC
фламинго	I-LOC
(	O
''Phoenicopterus	O
andinus	O
''	O
)	O

Туймы	B-LOC
шурлэн	O
бур	O
палаз	O
усе	O
.	O

Бызе	O
Балезино	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
но	O
усе	O
Чупчи	B-LOC
шуре	O
.	O

Ӵапак	O
война	O
кутскемлэсь	O
азьло	O
,	O
1939-тӥ	O
арын	O
,	O
Удмурт	B-ORG
пединститутэ	I-ORG
пыре	O
.	O

'	O
''	O
Кен	O
''	O
'	O
—	O
Пермь	B-LOC
шаерысь	I-LOC
шур	O
.	O

Али	O
Удмуртиын	B-LOC
ваньмыз	O
5	O
ресторанъёс	O
ужало	O
.	O

Тӧдьы	B-ORG
йыро	I-ORG
ӧрӟи	I-ORG

Juniperus	B-LOC
pingii	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Ардахан	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Ardahan	O
merkezi	O
)	O

'	O
''	O
Ямушан-Ключи	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

Шур	O
дурын	O
Эгра	B-LOC
черкогурт	O
интыяськемын	O
.	O

Бӧрысь	O
,	O
1961-тӥ	O
арын	O
21-тӥ	O
июне	O
,	O
отчы	O
йылтӥзы	O
Киевез	B-LOC
.	O

Бызе	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
.	O

Флоридаысь	B-LOC
пещерной	I-LOC
гондыр	I-LOC

перенаправление	O
Зарезь	B-LOC
дурысь	I-LOC
лулпу	I-LOC

Нош	O
Брест	B-LOC
крепость	I-LOC
пусъемын	O
Крепость-Герой	O
званиен	O
.	O

перенаправление	O
Тригонидиум	B-LOC
(	I-LOC
будос	I-LOC
)	I-LOC

****	O
''Procapra	O
gutturosa	O
''	O
–	O
Дзерен	B-LOC

перенаправление	O
Архангел	B-ORG
собор	I-ORG
(	I-ORG
Муско	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Intara	O
''	O
'	O
(	O
провинцияос	B-LOC
)	I-LOC

перенаправление	O
Эгра	B-LOC
(	I-LOC
черкогурт	I-LOC
)	I-LOC

****	O
''Tragelaphus	O
buxtoni	O
''	O
–	O
Гурезь	B-LOC
ньяла	I-LOC

Бызе	O
Яр	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
но	O
усе	O
Чупчи	B-LOC
шуре	O
.	O

Усе	O
Калмез	B-LOC
шуре	I-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
26	O
иськем	O
.	O

'	O
''	O
Алжир	B-LOC
(	I-LOC
кар	I-LOC
)	I-LOC
''	O
'	O

AE	O
Огазеяськем	B-LOC
Араб	I-LOC
Эмиратъёс	I-LOC

**	O
''Haliaeetus	O
albicilla	O
''	O
–	O
Тӧдьы	B-LOC
быжо	I-LOC
ӧрӟи	I-LOC

Шур	O
бызе	O
Красногорск	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Балезино	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Санкт-Петербугын	O
улӥзы	O
Пётр	B-PER
Ильич	I-PER
Чайковский	I-PER
,	O
Александр	B-PER
Пушкин	I-PER
,	O

Сьӧд	B-LOC
ныро	I-LOC
кикы	I-LOC

Удмурт	B-ORG
дунне	I-ORG
(	I-ORG
газет	I-ORG
)	I-ORG

Административной	O
центрез	O
—	O
Кудымкар	B-LOC
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
cembroides	I-LOC
''	O
—	O

Татын	O
вордӥськиз	O
Кузебай	B-PER
Герд	I-PER
.	O

перенаправление	O
Малышко	B-PER
,	I-PER
Дмитрий	I-PER
Владимирович	I-PER

'	O
''	O
Ыгдыр	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Iğdır	O
merkezi	O
)	O

'	O
''	O
Денизли	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Denizli	O
merkezi	O
)	O

'	O
''	O
Болу	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Bolu	O
merkezi	O
)	O

Горд	B-LOC
йыро	I-LOC
тамарин	I-LOC

****	O
''Taurotragus	O
derbianus	O
''	O
–	O
Шунды	B-LOC
пуксён	I-LOC
канна	I-LOC

Блинов	B-PER
,	I-PER
Пётр	I-PER
Александрович	I-PER

Скендинейвиен	B-ORG
Мьюзик	I-ORG
Груп	I-ORG

Juniperus	B-LOC
saltuaria	I-LOC
''	O
—	O

Йылпумъяз	O
Удмурт	B-ORG
кун	I-ORG
университетысь	I-ORG
филология	O
факультетэз	O
.	O

перенаправление	O
Китайысь	B-LOC
горд	I-LOC
пужым	I-LOC

Уфа	B-LOC
—	O
91,10	O
МГц	O

'	O
''	O
Балыкесир	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Balıkesir	O
merkezi	O
)	O

Городлэн	O
исторической	O
люкетэз	O
утиське	O
ЮНЕСКО	B-ORG
огазеяськонэн	O
.	O

Бызе	O
Вотка	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
уйпалысен	O
лымшорлань	O
но	O
усе	O
Сива	B-LOC
шуре	O
.	O

Уло	O
Удмуртиын	B-LOC
,	O
Башкириын	B-LOC
,	O
Татарстанын	B-LOC
,	O
Киров	B-LOC
,	O
Пермь	B-LOC
,	O
Марий	B-LOC
Эл	I-LOC
но	O
Свердловск	B-LOC
улосъёсын	O
.	O

Со	O
пӧлысь	O
40	O
процентэз	O
гуртын	O
уло	O
,	O
60	O
процентэз	O
выжыяськемын	O
Камбарка	B-LOC
городэ	O
.	O

Санкт-Петербург	B-LOC
—	O
91,5	O
МГц	O

Усе	O
Чупчие	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
16	O
иськем	O
.	O

Демирель	B-PER
,	I-PER
Сулейман	I-PER

1964-тӥ	O
арын	O
Валей	O
Кельмаков	O
йылпумъяз	O
Удмурт	B-ORG
кун	I-ORG
университетысь	I-ORG
(	O
соку	O
УГПИ	O
)	O
филология	O
факультетэз	O
.	O

перенаправление	O
Пресл	B-PER
,	I-PER
Ян	I-PER
Сватоплук	I-PER

Усе	O
Чупчие	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
10	O
иськем	O
.	O

Азорысь	B-LOC
шушы	I-LOC
(	O
''Pyrrhula	O
murina	O
''	O
)	O

Сьӧд	B-LOC
юсь	I-LOC
(	O
''Cygnus	O
atratus	O
''	O
)	O

''	O
Шылан	B-LOC
''	O
'	O
(	O
''Equisetum	O
sylvaticum	O
''	O
)	O

Берлон	O
шур	O
бызе	O
Сюмси	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
.	O

'	O
''	O
Бартын	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Bartın	O
merkezi	O
)	O

Таёжной	B-LOC
лемтэй	I-LOC
(	O
''Ixodes	O
persulcatus	O
''	O
)	O

Саар	B-LOC
(	O
,	O
)	O
—	O
Францитӥ	B-LOC
но	O
Германитӥ	B-LOC
бызись	O
шур	O
,	O
усе	O
Мозеле	B-LOC
Трир	B-LOC
карлэсь	O
вылӥынгес	O
.	O

Административной	O
центрез	O
Волгоград	B-LOC
луэ	O
.	O

Нырысь	O
ик	O
,	O
со	O
Порта	B-ORG
Нигра	I-ORG
(	O
Porta	O
Nigra	O
)	O
—	O
«Сьӧд	O
капкаос»	O
.	O

'	O
''	O
Минск	B-LOC
''	O
'	O

Сьӧд	B-LOC
арыслан	I-LOC
маймыл	I-LOC

Кигали	B-LOC
(	O
Umujyi	O
wa	O
Kigali	O
)	O

Ӵуж	B-LOC
йыро	I-LOC
йӧгылтӥсь	I-LOC
(	O
''Motacilla	O
citreola	O
''	O
)	O

Шур	O
бызе	O
Якшур-Бӧдья	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
,	O
Шаркан	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Вотка	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Нош	O
Эгра	B-LOC
ёросысь	I-LOC
4	O
сюрс	O
700	O
пала	O
мурт	O
аслэсьтыз	O
улонзэ	O
сётӥз	O
,	O
Родинамес	O
утьыса	O
.	O

перенаправление	O
Есенин	B-PER
,	I-PER
Сергей	I-PER
Александрович	I-PER

Шур	O
бызе	O
Красногорск	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
,	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Сьӧлта	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Тӧдьы	B-LOC
быжо	I-LOC
ӧрӟи	I-LOC

Усе	O
Калмез	B-LOC
шуре	I-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
51	O
иськем	O
.	O

Интыяськемын	O
Тиса	B-LOC
шур	O
дуре	O
.	O

Herb	O
Krakowa]]	O
'	O
''	O
Кракув	B-LOC
(	O
Kraków	O
)	O
'	O
''	O

Juniperus	B-LOC
saxicola	I-LOC
''	O
—	O

Бызе	O
Яр	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
лымшорлань	O
но	O
усе	O
Чупчи	B-LOC
шуре	O
.	O

TL	O
Шунды	B-LOC
ӝужан	I-LOC
пал	I-LOC
Тимор	I-LOC

Herb	O
Warszawy]]	O
'	O
''	O
Варшава	B-LOC
(	O
Warszawa	O
)	O
'	O
''	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Ӟуч	B-LOC
СФСР	I-LOC
но	O
Латви	B-LOC
ССР	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Выль	B-LOC
Вич	I-LOC
кыз	I-LOC

Гедиз	B-LOC
(	O
Gediz	O
)	O

перенаправление	O
Калашников	B-PER
,	I-PER
Михаил	I-PER
Тимофеевич	I-PER

Интыяське	O
Трир	B-LOC
карын	O
,	O
Мозель	B-LOC
шур	O
вамен	O
.	O

Пещерной	B-LOC
арыслан	I-LOC
(	O
''Panthera	O
leo	O
spelaea	O
''	O
)	O

Усе	O
Сивае	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
20	O
иськем	O
.	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Ставрополь	B-LOC
шаер	I-LOC
,	O
Уйпал	B-ORG
Осетия	I-ORG
,	O
Грузия	B-LOC
,	O
Карачаево-Черкесия	B-LOC
.	O

***	O
Шунды	B-LOC
пуксён	I-LOC
пал	I-LOC
Канадаысь	I-LOC
инуит	I-LOC
кыл	I-LOC
(	O
Inuvialuktun	O
)	O

Кузон	B-LOC
—	O
105,8	O
МГц	O

Барнаул	B-LOC
—	O
69,11	O
МГц	O
.	O

1985–1994-тӥ	O
аръёсы	O
–	O
Удмурт	B-LOC
АССР-ысь	I-LOC
вузкаронъя	O
министрлэн	O
воштӥсез	O
.	O

1931-тӥ	O
арысен	O
Ижын	B-LOC
ужа	O
участковой	O
педиатр	O
,	O
нылпи	O
консультацилэн	O
заведующиез	O
,	O
нылпи	O
садысь	O
но	O
Нылпи	O
юртысь	O
эмъясь	O
луыса	O
.	O

Солэн	O
йылыз	O
интыяськемын	O
Ува	B-LOC
ёросын	I-LOC
Петропавлово	O
черкогурт	O
дорын	O
.	O

Со	O
интыяськемын	O
Кияса	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
лымшор	O
палаз	O
.	O

Шундылы	B-LOC
матысь	O
спутник	O
луэ	O
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
flexilis	I-LOC
''	O
—	O

Киров	B-LOC
(	O
филиалъёссэ	O
лыдъятэк	O
)	O

Греция	B-LOC
,	O
Кипр	B-LOC
,	O
Италия	B-LOC
,	O
Албания	B-LOC

**	O
'	O
''	O
Евфратысь	B-LOC
тополь	I-LOC
''	O
'	O
(	O
''Populus	O
euphratica	O
''	O
)	O

****	O
''Tragelaphus	O
strepsiceros	O
''	O
–	O
Бадӟым	B-LOC
куду	I-LOC

Вордӥськемын	O
Ижын	B-LOC
,	O
шор	O
ёзо	O
школаез	O
йылпумъяса	O
,	O
дышетскыны	O
пыриз	O
Удмурт	B-ORG
кун	I-ORG
университетысь	I-ORG
историяя	O
факультетэ	O
.	O

'	O
''	O
Севастополь	B-LOC
''	O
'	O

Узбекистан	B-LOC
,	O
Киргизия	B-LOC
,	O
Афганистан	B-LOC
,	O
Казахстан	B-LOC
,	O
Туркмения	B-LOC
,	O
Таджикистан	B-LOC
,	O
Россия	B-LOC

Шунды	B-LOC
ӝужан	I-LOC
пал	I-LOC
тӧдьы	I-LOC
пужым	I-LOC

перенаправление	O
Бадӟым	B-LOC
сяськаё	I-LOC
магнолия	I-LOC

''Leontopithecus	O
rosalia	O
''	O
–	O
Зарни	B-LOC
арыслан	I-LOC
маймыл	I-LOC

'	O
''	O
Ялта	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
Крымлэн	B-LOC
лымшор	O
палаз	O
интыяськем	O
город-курорт	O
.	O

**	O
Araucaria	B-LOC
subulata	I-LOC
''	O
.	O

'	O
''	O
Америкаысь	B-LOC
сутэр	I-LOC
''	O
'	O
(	O
''Ribes	O
americanum	O
''	O
)	O

Абасыянык	B-PER
,	I-PER
Саит	I-PER
Фаик	I-PER

Сюрес	O
кыстӥськиз	O
Дэбесысен	O
Кунгурозь	B-ORG
.	O

Солэн	O
йылыз	O
интыяськемын	O
Красногорск	B-LOC
ёросын	I-LOC
Клабуки	O
гурт	O
дорын	O
.	O

**	O
Araucaria	B-LOC
muelleri	I-LOC
''	O
.	O

Ижын	B-LOC
—	O
3	O
ресторан	O
;	O

**	O
''	O
Abies	B-LOC
ziyuanensis	I-LOC
''	O
—	O

Сьӧд	B-LOC
кикы	I-LOC
(	O
''Cuculus	O
clamosus	O
''	O
)	O

1931-тӥ	O
арын	O
кошке	O
Муское	B-LOC
,	O
дышетскыны	O
пыре	O
аспирантурае	O
.	O

Интыяськемын	O
Санкт-Петербургын	B-LOC
,	O
отын	O
дышетске	O
ог	O
30	O
сюрс	O
студент	O
.	O

Усе	O
Чупчие	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
70	O
иськем	O
.	O

Salix	B-LOC
aurita	I-LOC
''	O
–	O
Ива	O
ушастая	O

Гюль	B-PER
,	I-PER
Абдулла	I-PER

перенаправление	O
Марий	B-LOC
Эл	I-LOC
Республика	I-LOC

'	O
''	O
Удмуртский	O
Сарамак	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

Шурлэн	O
кутсконаз	O
интыяське	O
Псков	B-LOC
.	O

Herb	O
Wrocławia]]	O
'	O
''	O
Вроцлав	B-LOC
(	O
Wrocław	O
)	O
'	O
''	O

Административной	O
центрез	O
—	O
Ханты-Мансийск	B-LOC
.	O

**	O
''	O
Abies	B-LOC
beshanzuensis	I-LOC
''	O
—	O

Солэн	O
йылыз	O
интыяськемын	O
Сьӧлта	B-LOC
ёросысь	I-LOC
Аксёновцы	O
черкогуртын	O
.	O

Шур	O
бызе	O
Якшур-Бӧдья	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

**	O
''	O
Abies	B-LOC
fanjingshanensis	I-LOC
''	O
—	O

'	O
''	O
Никола́й	O
Вита́льевич	O
Митюко́в	O
''	O
'	O
—	O
Ижысь	B-LOC
испанист	O
,	O
историк	O
но	O
техника	O
удысын	O
ужась	O
.	O

Шур	O
бызе	O
Ува	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
уйпалысен	O
лымшорлань	O
.	O

Усе	O
Калмез	B-LOC
шуре	I-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
60	O
иськем	O
.	O

Пусйыны	O
кулэ	O
,	O
Германилэн	O
союзникъёсыз	O
со	O
вакытэ	O
вал	O
Болгария	B-LOC
,	O
Венгрия	B-LOC
,	O
Италия	B-LOC
,	O
Румыния	B-LOC
,	O
Словакия	B-LOC
,	O
Финляндия	B-LOC
,	O
Хорватия	B-LOC
.	O

Шур	O
бызе	O
Ува	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Можга	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

'	O
''	O
Тузьмо-Чабья	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

перенаправление	O
Сомерхолдер	B-PER
,	I-PER
Йен	I-PER

'	O
''	O
Эрзинджан	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Erzincan	O
merkezi	O
)	O

Шундыё	O
нуналъёсызъя	O
но	O
бус	O
усёнтэмъя	O
Кабардинка	O
тодэ	O
вайытэ	O
Крымлэсь	B-LOC
лымшор	O
ярдурзэ	O
.	O

Бызе	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Кез	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Инёню	B-PER
,	I-PER
Исмет	I-PER

перенаправление	O
Ханты-Манси	B-LOC
автономной	I-LOC
округ	I-LOC
—	I-LOC
Югра	I-LOC

Herb	O
Olsztyna]]	O
'	O
''	O
Ольштын	B-LOC
(	O
Olsztyn	O
)	O
'	O
''	O

Musel	O
)	O
—	O
Францитӥ	B-LOC
,	O
Люксембургтӥ	B-LOC
но	O
Германитӥ	B-LOC
бызись	O
шур	O
,	O
усе	O
Рейнэ	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
544	O
иськем	O
,	O
бассейнэзлэн	O
площадез	O
-	O
28	O
286	O
квадрат	O
иськем	O
.	O

Шур	O
бызе	O
Якшур-Бӧдья	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
,	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Шаркан	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

1992-ти	O
арын	O
история	O
тодосья	O
доктор	O
степень	O
сёто	O
(	O
РАН-ысь	O
Этнографияя	O
но	O
физической	O
антропологияя	O
институт	O
,	O
Муско	B-LOC
)	O
..	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Монголия	B-LOC
,	O
Бурятия	B-LOC
,	O
Иркутск	B-LOC
улос	I-LOC
,	O
Красноярск	B-LOC
шаер	I-LOC
,	O
Хакасия	B-LOC
но	O
Алтай	B-LOC
Республика	I-LOC
.	O

Усе	O
Калмез	B-LOC
шуре	I-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
28	O
иськем	O
.	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Белорус	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Ӟуч	B-LOC
СФСР	I-LOC
,	O
Молдав	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Румыния	B-LOC
,	O
Венгрия	B-LOC
,	O
Словакия	B-LOC
но	O
Польша	B-LOC
.	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Казах	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Узбек	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Таджик	B-LOC
ССР	I-LOC
но	O
Китай	B-LOC
.	O

Солэн	O
вань	O
улонэз	O
герӟаськемын	O
Можгаен	B-LOC
но	O
Ижен	B-LOC
.	O

Juniperus	B-LOC
comitana	I-LOC
''	O
—	O

Пурысь	B-LOC
юбер	I-LOC
(	O
''Sturnus	O
cineraceus	O
''	O
)	O

Ханты-Манси	B-LOC
автономной	I-LOC
округ	I-LOC
—	I-LOC
Югра	I-LOC

Кагаме	B-PER
,	I-PER
Поль	I-PER

Корутюрк	B-PER
,	I-PER
Фахри	I-PER

***	O
Pinus	B-LOC
gerardiana	I-LOC
''	O
—	O

***	O
Pinus	B-LOC
squamata	I-LOC
''	O
—	O

***	O
''Hippotragus	O
niger	O
''	O
–	O
Сьӧд	B-LOC
антилопа	I-LOC

**	O
''Mazama	O
''	O
–	O
Мазама	B-LOC

'	O
''	O
Бингёль	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Bingöl	O
merkezi	O
)	O

'	O
''	O
Эдирне	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Edirne	O
merkezi	O
)	O

**	O
''Tremarctos	O
floridanus	O
''	O
†	O
–	O
'	O
''	O
Флоридаысь	B-LOC
пещерной	I-LOC
гондыр	I-LOC
''	O
'	O

Город	O
интыяське	O
25	O
иськемын	O
Новороссийсклэсь	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Сивас	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Sivas	O
merkezi	O
)	O

перенаправление	O
Чиуауаысь	B-ORG
тӧдьы	I-ORG
пужым	I-ORG

17	O
арес	O
луыса	O
Поль	O
люка	O
аслэсьтыз	O
нырысетӥ	O
орекстрзэ	O
но	O
та	O
эшъёсыныз	O
ӵош	O
отӥ-татӥ	O
ветлэ	O
Франциетӥ	B-LOC
.	O

**	O
'	O
''	O
Сьӧд	B-LOC
тополь	I-LOC
''	O
'	O
(	O
''Populus	O
nigra	O
''	O
)	O

Туннэ	O
нуналлы	O
со	O
тужгес	O
тодмо	O
луэ	O
крепостез	B-LOC
понна	O
.	O

'	O
''	O
Шудонлэн	O
музеез	O
''	O
'	O
(	O
Tartu	O
Mänguasjamuuseum	O
)	O
—	O
Тартуысь	B-LOC
музей	O
.	O

***	O
Pinus	B-LOC
pinceana	I-LOC
''	O
—	O

Сара	O
Бернар	O
вордскиз	O
22-тӥ	O
коньывуонэ	O
1844	O
арын	O
Парижын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ю	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Удмуртиысь	B-LOC
шур	O
.	O

Бейра	B-LOC
(	I-LOC
пӧйшур	I-LOC
)	I-LOC

1907-тӥ-1911-тӥ	O
аръёсы	O
тодон-валан	O
люказ	O
Кузонысь	B-LOC
дышетӥсьёсты	O
дасянъя	O
семинариын	O
.	O

Бызе	O
Кизнер	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Вавож	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Азербайджан	B-LOC
,	O
Иран	B-LOC
,	O
Грузия	B-LOC
,	O
Украина	B-LOC
,	O
Германия	B-LOC
,	O
Ирак	B-LOC
,	O
Турция	B-LOC

Бызе	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Шаркан	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

перенаправление	O
Шунды	B-LOC
пуксён	I-LOC
пал	I-LOC
тӧдьы	I-LOC
пужым	I-LOC

Бызе	O
Дэбес	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
но	O
усе	O
Чупчи	B-LOC
шуре	O
.	O

1906-тӥ-1914-тӥ	O
аръёсы	O
скульптор	O
Италиын	B-LOC
но	O
Франциын	B-LOC
улӥз	O
.	O

'	O
''	O
Кырыккале	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Kırıkkale	O
merkezi	O
)	O

перенаправление	O
Пресл	B-PER
,	I-PER
Карл	I-PER
Борживой	I-PER

перенаправление	O
Ньыль	B-LOC
лысо	I-LOC
пужым	I-LOC

Шур	O
бызе	O
Красногорск	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Сьӧлта	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Шур	O
бызе	O
Эгра	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Балезино	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

Гюрсель	B-PER
,	I-PER
Джемаль	I-PER

Aralia	B-LOC
nudicaulis	I-LOC
''	O
–	O

Бускельёсыз	O
луо	O
Эстон	B-LOC
ССР	I-LOC
,	O
Ӟуч	B-LOC
СФСР	I-LOC
,	O
Белорус	B-LOC
ССР	I-LOC
но	O
Литва	B-LOC
ССР	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Чорум	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Çorum	O
merkezi	O
)	O

перенаправление	O
Вылегжанин	B-PER
,	I-PER
Максим	I-PER
Михайлович	I-PER

'	O
''	O
Амасья	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Amasya	O
merkez	O
)	O

Горд	B-LOC
йыро	I-LOC
сизь	I-LOC

Административной	O
центрез	O
-	O
Челябинск	B-LOC
луэ	O
.	O

'	O
''	O
«Э́хо	O
Москвы́»	O
''	O
'	O
(	O
«Мусколэн	O
чузъяськись	O
куараез»	O
)	O
—	O
Россилэн	B-LOC
радиостанциоысыз	O
пӧлысь	O
одӥгез	O
тодмоез	O
.	O

Нижний	B-LOC
Новгород	I-LOC
—	O
107,4МГц	O

'	O
''	O
Агры	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Ağrı	O
merkez	O
)	O

Aralia	B-LOC
debilis	I-LOC
''	O
–	O

Анкара	B-LOC
(	O
агл	O
.	O
)	O

Шур	O
бызе	O
Балезино	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Глаз	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

**	O
Araucaria	B-LOC
scopulorum	I-LOC
''	O
.	O

'	O
''	O
Бурдур	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Burdur	O
)	O

1964-тӥ-1969-тӥ	O
аръёсы	O
дышетске	O
Удмурт	B-ORG
кун	I-ORG
университетысь	I-ORG
художественно-графической	O
факультетын	O
.	O

Напольских	B-PER
В.	I-PER
В	I-PER
.	I-PER
''	O
«Бисермины»	O
/	O
/	O
О	O
бесермянах	O
.	O

Juniperus	B-LOC
gracilior	I-LOC
''	O
—	O

Измир	B-LOC
(	O
агл	O
.	O
)	O

Усе	O
Сивае	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
65	O
иськем	O
.	O

Огазеяськем	B-LOC
Араб	I-LOC
Эмиратъёс	I-LOC

Salix	B-LOC
fragilis	I-LOC
''	O
–	O
Ива	O
ломкая	O

Огазеяськон	O
кылдытэмын	O
1945-тӥ	O
арын	O
16-тӥ	O
шуркынмонэ	O
,	O
солэн	O
штаб-квартираез	O
интыяське	O
Парижын	B-LOC
,	O
Франциын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Кизили	B-LOC
сяськаё	I-LOC
магнолия	I-LOC

Шур	O
бызе	O
Ува	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
.	O

перенаправление	O
Короленко	B-PER
,	I-PER
Владимир	I-PER
Галактионович	I-PER

Шур	O
бызе	O
Балезино	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемэтӥз	O
но	O
усе	O
Чупчи	B-LOC
шуре	O
.	O

'	O
''	O
Новороссийск	B-LOC
''	O
'	O

***	O
Pinus	B-LOC
roxburghii	I-LOC
''	O
—	O

**	O
Araucaria	B-LOC
bernieri	I-LOC
''	O
.	O

перенаправление	O
Шунды	B-LOC
ӝужан	I-LOC
пал	I-LOC
Африкаысь	I-LOC
сусыпу	I-LOC

Бускель	O
улосъёсыз	O
—	O
Казахстан	B-LOC
,	O
Алтай	B-LOC
шаер	I-LOC
,	O
Кемерово	B-LOC
,	O
Томск	B-LOC
но	O
Омск	B-LOC
улосъёс	I-LOC
.	O

1938	O
—	O
«Three	O
Comrades»	O
(	O
«Три	O
товарища»	O
)	O
фильм	O
,	O
режиссёрез	O
Френк	O
Борзейга	O
(	O
США	B-LOC
)	O
.	O

1921-тӥ	O
арын	O
Пермьысь	B-LOC
госпитальной	O
хирургия	O
кафедралэн	O
кивалтӥсез	O
луыса	O
тырше	O
.	O

Бурса	B-LOC
(	O
агл	O
.	O
)	O

Газиантеп	B-LOC
(	O
агл	O
.	O
)	O

'	O
''	O
Айшур	O
''	O
'	O
–	O
Кизнер	B-LOC
ёросысь	I-LOC
гурт	O
.	O

Бадӟым	B-LOC
куӵо	I-LOC
сизь	I-LOC

Сьӧд	B-LOC
ымныро	I-LOC
арыслан	I-LOC
маймыл	I-LOC

'	O
''	O
Малатья	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Malatya	O
)	O

перенаправление	O
Ленин	B-PER
,	I-PER
Владимир	I-PER
Ильич	I-PER

Челябинск	B-LOC
—	O
70,70	O
МГц	O
,	O
99,5	O
МГц	O

**	O
Araucaria	B-LOC
biramulata	I-LOC
''	O
.	O

перенаправление	O
Япониысь	B-LOC
тӧдьы	I-LOC
пужым	I-LOC

Жириновский	B-PER
,	I-PER
Владимир	I-PER
Вольфович	I-PER

Salix	B-LOC
atrocinerea	I-LOC
''	O
–	O

'	O
''	O
Джибути	B-LOC
(	I-LOC
кар	I-LOC
)	I-LOC
''	O
'	O

**	O
Araucaria	B-LOC
humboldtensis	I-LOC
''	O
.	O

'	O
''	O
Токат	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Tokat	O
merkezi	O
)	O

Административной	O
центрез	O
-	O
Омск	B-LOC
.	O

Удмурт	B-ORG
кун	I-ORG
университет	I-ORG

Усе	O
Чупчие	B-LOC
Кузьдалаез	O
—	O
24	O
иськем	O
.	O

'	O
''	O
Ме́де	O
''	O
'	O
(	O
megye	O
)	O
–	O
Венгриысь	B-LOC
административно-территориальной	O
люкетъёслэн	O
(	O
улосъёслэн	O
)	O
огъя	O
нимзы	O
.	O

**	O
Araucaria	B-LOC
luxurians	I-LOC
''	O
.	O

перенаправление	O
Шунды	B-LOC
ӝужан	I-LOC
пал	I-LOC
тӧдьы	I-LOC
пужым	I-LOC

перенаправление	O
Тӧдьы	B-LOC
кӧмо	I-LOC
ньылпу	I-LOC

Зарни	B-LOC
йыро	I-LOC
арыслан	I-LOC
маймыл	I-LOC

Озал	B-PER
,	I-PER
Тургут	I-PER

Административной	O
центрезез	O
Оренбург	B-LOC
луэ	O
.	O

Ог	O
1774—1775-тӥ	O
аръёсы	O
талэсь	O
азьло	O
аслаз	O
войскоеныз	O
ортчиз	O
Алнаш	B-LOC
музъем	O
вылтӥ	O
.	O

Япониысь	B-LOC
вож	I-LOC
сизь	I-LOC
(	O
''Picus	O
awokera	O
''	O
)	O

Солэн	O
нимызъя	O
нимамын	O
Саар	B-LOC
музъем	O
.	O

Кайсери	B-LOC
(	O
агл	O
.	O
)	O

'	O
''	O
«Три	O
товарища»	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Эрих	B-PER
Мария	I-PER
Ремарклэн	I-PER
романэз	O
,	O
со	O
бордын	O
ужаны	O
автор	O
кутскиз	O
1932-тӥ	O
арын	O
.	O

**	O
Alnus	B-LOC
rhombifolia	I-LOC
''	O
—	O

Бызе	O
Вавож	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
но	O
Можга	B-LOC
ёрослэн	I-LOC
музъемъёстӥзы	O
.	O

'	O
''	O
«Набат	O
памяти»	O
''	O
'	O
—	O
Можга	B-LOC
карысь	O
калык	O
музей	O
.	O
