'	O
''	O
Västerås	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Ulvila	B-LOC
''	O
'	O

Vilgesnjunáhpedoavtta	B-LOC
-	O
''Gavia	O
adamsii	O
''	O

'	O
''	O
Kitee	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Buolžajohgielas	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Kárášjoga	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Søruma	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Aurskog-Høland	B-LOC
,	O
Gjerdrum	B-LOC
,	O
Skedsmo	B-LOC
,	O
Fet	B-LOC
,	O
Ullensaker	B-LOC
,	O
ja	O
Nes	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Vággečearru	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Stáđđoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Doaresčearru	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Riikka	O
oaivegávpot	O
ja	O
stuorámus	O
gávpot	O
lea	O
Sarajevo	B-LOC
.	O

Eanangotti	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Pärnu	B-LOC
.	O

Henriksen	O
lea	O
ovdalaččas	O
studeren	O
Romssas	B-LOC
,	O
muhto	O
orru	O
dál	O
Oslos	B-LOC
AUF-jođiheaddjin	O
lea	O
Henriksen	O
maiddái	O
leamaš	O
miellahttun	O
Bargiidbellodaga	B-ORG
guovddašstivrras	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Riihimäki	B-LOC
,	O
Hausjärvi	B-LOC
,	O
Mäntsälä	B-LOC
,	O
Tuusula	B-LOC
,	O
Nurmijärvi	B-LOC
,	O
Vihti	B-LOC
ja	O
Loppi	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ájanárti	B-LOC
''	O
'	O
(	O
''S	O
.	O

'	O
''	O
Bjuva	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Längelmäki	O
''	O
'	O
lei	O
gielda	O
Suomas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Bratislava	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
lea	O
Slovakia	B-LOC
oaivegávpot	O
,	O
ja	O
dan	O
430	O
000	O
ássiin	O
maiddái	O
riikka	O
stuorámus	O
gávpot	O
.	O

'	O
''	O
Kuhmo	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
oaivegávpot	O
lea	O
Montevideo	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjeleanat	O
leat	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leatna	I-LOC
ja	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leatna	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Jämsä	B-LOC
,	O
Multia	B-LOC
,	O
Mänttä-Vilppula	B-LOC
,	O
Petäjävesi	B-LOC
,	O
Virrat	B-LOC
ja	O
Ähtäri	B-LOC
.	O

Riikka	O
oaivegávpot	O
lea	O
Ankara	B-LOC
,	O
muhto	O
stuorámus	O
gávpot	O
lea	O
Istanbul	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Vuojašgávpot	O
''	O
'	O
(	O
)	O
lea	O
fiktiivvalaš	O
govvaráidofiguvrra	O
Vulle	B-PER
Vuojaža	I-PER
ruoktogávpot	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Lieto	B-LOC
,	O
Kaarina	B-LOC
,	O
Marttila	B-LOC
,	O
Salo	B-LOC
ja	O
Sauvo	B-LOC
.	O

Eanangotti	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Jõhvi	B-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Santa	B-LOC
Cruz	I-LOC
del	I-LOC
Quiché	I-LOC
.	O

Riikka	O
oaivegávpot	O
lea	O
Zagreb	B-LOC
.	O

Gieldda	O
rádjegielddat	O
leat	O
Fálesnuorri	B-LOC
,	O
Porsáŋgu	B-LOC
ja	O
Davvinjárga	B-LOC
.	O

Z	O
-	O
Jämtlándda	B-LOC
leatna	I-LOC

Davve-Mariánat	B-LOC
(	O
Amerihká	B-LOC
ovttastuvvan	I-LOC
stáhtat	I-LOC
)	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Asikkala	B-LOC
,	O
Hausjärvi	B-LOC
,	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Lahti	B-LOC
,	O
Kärkölä	B-LOC
ja	O
Orimattila	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hankasalmi	B-LOC
,	O
Konnevesi	B-LOC
,	O
Pieksämäki	B-LOC
,	O
Suonenjoki	B-LOC
,	O
Tervo	B-LOC
ja	O
Vesanto	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Alavus	B-LOC
,	O
Keuruu	B-LOC
,	O
Kihniö	B-LOC
,	O
Mänttä-Vilppula	B-LOC
,	O
Ruovesi	B-LOC
,	O
Seinäjoki	B-LOC
,	O
Ylöjärvi	B-LOC
ja	O
Ähtäri	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Gámoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kunoyar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Dat	O
lea	O
Gaska-Jyllándda	B-LOC
regiuvnna	I-LOC
oaivegávpot	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Laitila	B-LOC
,	O
Mynämäki	B-LOC
,	O
Taivassalo	B-LOC
ja	O
Uusikaupunki	B-LOC
.	O

Lappi	B-LOC
leatna	I-LOC
(	O
''Lapin	O
lääni	O
,	O
Laplands	O
län	O
''	O
)	O

poly	O
255	O
119	O
271	O
131	O
301	O
141	O
307	O
148	O
317	O
140	O
326	O
143	O
328	O
129	O
315	O
123	O
288	O
112	O
288	O
119	O
273	O
120	O
254	O
120	O
263	O
128	O
265	O
133	O
Požega-Slavonia	B-LOC
guovlu	I-LOC

'	O
''	O
Sastamala	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Lapua	B-LOC
''	O
'	O

Provinssa	O
oaivegávpot	O
lea	O
Alajuela	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ordaoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Rágesjávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Malunga	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Dalarna	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Muvračohkka	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Fámjins	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Hansnes	O
''	O
'	O
lea	O
Gálssa	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Karijoki	B-LOC
,	O
Kauhajoki	B-LOC
,	O
Kristiinankaupunki	B-LOC
,	O
Kurikka	B-LOC
ja	O
Närpiö	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Nástenárti	B-LOC
''	O
'	O
(	O
''S	O
.	O

Vuojaš	B-LOC
-	O
''Anas	O
acuta	O
''	O

'	O
''	O
Báhpavárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Siđusoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Jämsä	B-LOC
,	O
Mänttä-Vilppula	B-LOC
,	O
Orivesi	B-LOC
ja	O
Ruovesi	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Njuorggánvárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Chiquimula	B-LOC
.	O

Dan	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Punta	B-LOC
Gorda	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Šuoikkatjávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Saint-Dié-des-Vosges	O
''	O
'	O
lea	O
suohkan	O
Frankriikkas	B-LOC
.	O

Durka	B-LOC
(	O
oassi	O
)	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kaskinen	B-LOC
,	O
Korsnäs	B-LOC
,	O
Kristiinankaupunki	B-LOC
,	O
Kurikka	B-LOC
,	O
Maalahti	B-LOC
ja	O
Teuva	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Staffanstorpa	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Steinar	B-PER
Pedersen	I-PER
,	O
Deatnu	B-LOC
–	O
jođiheaddji	O
.	O

Sis	O
sullii	O
500	O
orrot	O
Brasilias	B-LOC
ja	O
muhtimat	O
vel	O
Venezuelas	B-LOC
.	O

Fylkka	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Molde	B-LOC
.	O

Suorrespálfu	B-LOC
''Hirundo	O
rustica	O
''	O

'	O
''	O
Gurrojáraláš	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Pori	B-LOC
''	O
'	O

AC	O
-	O
Västerbottena	B-LOC
leatna	I-LOC

A	O
-	O
Stockholmma	B-LOC
leatna	I-LOC

'	O
''	O
Ylöjärvi	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Girddegoarvi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Láttovuonccis	B-LOC
(	O
''Gallinula	O
choloropus	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Belmopan	B-LOC
''	O
'	O

Vuovdesáhpal	B-LOC
(	O
''Melampyrum	O
sylvaticum	O
''	O
)	O

Vilgessealčáihni	B-LOC
(	O
''Dendrocopos	O
leucotos	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Vahto	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Son	O
lea	O
leamašan	O
Anarâškielâ	B-ORG
servi-searvvi	I-ORG
ságadoalli	O
searvvi	O
vuođđudeami	O
rájes	O
.	O

'	O
''	O
Mönsteråsa	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Kalmara	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Sarpsborg	B-LOC
lea	O
fylkka	O
hálddahusguovddáš	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Lappeenranta	B-LOC
ja	O
Ruokolahti	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Njoaskeoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Lauvsnes	O
''	O
'	O
lea	O
Davvi-Trøndelága	B-LOC
fylkka	O
Flatangera	B-LOC
gieldda	O
hálddahusguovddáš	O
.	O

STIVREN	O
Helssega	B-ORG
universitehta	I-ORG
metrostašuvdna	I-ORG

'	O
''	O
Viitasaari	B-LOC
''	O
'	O

Vuoktafiehta	B-LOC
-	O
''Aythya	O
fuligula	O
''	O

'	O
''	O
Alajärvi	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Nussir	O
''	O
'	O
lea	O
namma	O
guokte	O
vári	O
Álttá	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Laitila	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Klistervatnet	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Norgga	B-LOC
ja	O
Ruošša	B-LOC
ráji	O
nalde	O
.	O

'	O
''	O
Velkua	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kaarina	B-LOC
,	O
Kemiönsaari	B-LOC
,	O
Parainen	B-LOC
,	O
Paimio	B-LOC
ja	O
Salo	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Sørvágs	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Ruksesfiehta	B-LOC
''Aythya	O
ferina	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Masku	B-LOC
,	O
Naantali	B-LOC
,	O
Rusko	B-LOC
ja	O
Turku	B-LOC
.	O

Dan	O
oaivegávpot	O
lea	O
Skopje	B-LOC
.	O

Arbeidernes	B-LOC
Ungdomsfylkning	I-LOC
(	O
AUF	O
)	O
lea	O
bellodaga	O
nuoraidorganisašuvdna	O
.	O

Bø	B-LOC
(	I-LOC
Telemárku	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Huittinen	B-LOC
''	O
'	O

Hávda	B-LOC
-	O
''Somateria	O
mollissima	O
''	O

'	O
''	O
Vága	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Nihkoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

OĐĐASITSTIVREN	O
Møre	B-LOC
ja	I-LOC
Romsdála	I-LOC
fylka	I-LOC

'	O
''	O
Lahti	B-LOC
''	O
'	O

Wallis	B-LOC
ja	I-LOC
Futuna	I-LOC
(	O
Frankriika	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Porvoo	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Lemu	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Kuusjoki	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Nightwish	O
''	O
'	O
lea	O
suopmelaš	B-LOC
rockjoavku	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Pälkäne	B-LOC
ja	O
Valkeakoski	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Tingsryd	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Heinävesi	B-LOC
,	O
Joroinen	B-LOC
,	O
Kuopio	B-LOC
,	O
Pieksämäki	B-LOC
,	O
Suonenjoki	B-LOC
,	O
Tuusniemi	B-LOC
ja	O
Varkaus	B-LOC

'	O
''	O
Skáiddejávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Leaktojávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

Bearalskuolfi	B-LOC
–	O
''Aegolius	O
funereus	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Isokyrö	B-LOC
,	O
Laihia	B-LOC
,	O
Maalahti	B-LOC
,	O
Mustasaari	B-ORG
ja	O
Vöyri	B-LOC
.	O

Riikka	O
oaivegávpot	O
lea	O
Belmopan	B-LOC
,	O
ja	O
dan	O
stuoramus	O
gávpot	O
lea	O
Belize	B-LOC
City	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Kisko	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

STIVREN	O
Yle	B-ORG
Sámi	I-ORG
Radio	I-ORG

Njukča	B-LOC
(	O
''Cygnus	O
cygnus	O
''	O
)	O

Dan	O
rádjeriikkat	O
leat	O
Namibia	B-LOC
,	O
Kongo	B-LOC
dásseváldi	I-LOC
,	O
Kongo	B-LOC
demokráhtalaš	I-LOC
dásseváldi	I-LOC
ja	O
Zámbia	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Västervika	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Kalmara	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kankaanpää	B-LOC
,	O
Kokemäki	B-LOC
,	O
Luvia	B-LOC
,	O
Merikarvia	B-LOC
,	O
Nakkila	B-LOC
,	O
Pomarkku	B-LOC
,	O
Sastamala	B-LOC
,	O
Siikainen	B-LOC
ja	O
Ulvila	B-LOC
.	O

Gjerdruma	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Nannestad	B-LOC
,	O
Ullensaker	B-LOC
,	O
ja	O
Nittedal	B-LOC
.	O

Jan	B-PER
Tore	I-PER
Sanner	I-PER
,	O
Bærumas	B-LOC
eret	O
,	O
lea	O
1.	O
nubbijođiheaddji	O
ja	O
Bent	B-PER
Høie	I-PER
,	O
Randabergas	B-LOC
eret	O
,	O
lea	O
2.	O
nubbijođiheaddji	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Aura	B-LOC
,	O
Kaarina	B-LOC
,	O
Lieto	B-LOC
,	O
Parainen	B-LOC
,	O
Mynämäki	B-LOC
,	O
Naantali	B-LOC
,	O
Nousiainen	B-LOC
,	O
Pöytyä	B-LOC
,	O
Raisio	B-LOC
ja	O
Rusko	B-LOC
.	O

Sverre	B-PER
Magnus	I-PER
(	I-PER
Norgga	I-PER
prinsa	I-PER
)	I-PER

'	O
''	O
Fjørvatnet	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Mátta-Várjjagis	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Harjavalta	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Kerava	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Latnetjávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Östersund	B-LOC
''	O
'	O
(	O
part	O
of	O
)	O

'	O
''	O
Piikkiö	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Kalajoki	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Nha	O
Trang	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
Vietnamas	B-LOC
.	O

Derpmoš	B-LOC
''Riparia	O
riparia	O
''	O

'	O
''	O
Maseru	O
''	O
'	O
lea	O
Lesotho	B-LOC
oaivegávpot	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Forssa	B-LOC
,	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Jokioinen	B-LOC
,	O
Karkkila	B-LOC
,	O
Lohja	B-LOC
,	O
Loppi	B-LOC
,	O
Somero	B-LOC
ja	O
Urjala	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Degerforsa	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Örebro	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Hestefossdammen	O
''	O
'	O
(	O
)	O
lea	O
jávri	O
Norgga	B-LOC
ja	O
Ruošša	B-LOC
ráji	O
nalde	O
.	O

Eurovision	B-ORG
lávllagilvvohallan	I-ORG
2008	I-ORG

'	O
''	O
Gollenárti	B-LOC
''	O
'	O
(	O
''S	O
.	O

Balkanlastavizar	B-LOC
''Phylloscopus	O
orientalis	O
''	O
(	O
HH	O
)	O

Norgga	B-ORG
Sámiid	I-ORG
Riikkasearvi	I-ORG

Dan	O
oaivegávpot	O
lea	O
Panama	B-LOC
gávpot	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Orivesi	B-LOC
''	O
'	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Antigua	B-LOC
Guatemala	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Bárdeluovttgáisá	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kalajoki	B-LOC
,	O
Kokkola	B-LOC
,	O
Sievi	B-LOC
ja	O
Toholampi	B-LOC
.	O

Goaskin	B-LOC
(	O
''Aquila	O
chrysaetos	O
''	O
)	O

Guvlui	O
gullet	O
Aure	B-LOC
,	O
Averøy	B-LOC
,	O
Eide	B-LOC
,	O
Gjemnes	B-LOC
,	O
Halsa	B-LOC
,	O
Kristiansund	B-LOC
,	O
Rindal	B-LOC
,	O
Smøla	B-LOC
,	O
Sunndal	B-LOC
,	O
Surnadal	B-LOC
og	O
Tingvoll	B-LOC
.	O

Girkogotti	O
oaivebáikin	O
lea	O
Kuopio	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Eslöva	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Sullo	O
stuorimus	O
gávpot	O
lea	O
Caergybi	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Smedjebackena	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Dalarna	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Hhohho	O
''	O
'	O
lea	O
davimus	O
Svazieatnama	B-LOC
njealji	O
hálddašanguovllus	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Alajärvi	B-LOC
,	O
Karstula	B-LOC
,	O
Kivijärvi	B-LOC
,	O
Perho	B-LOC
ja	O
Soini	B-LOC
.	O

==	O
Vuodjalasttat	O
mat	O
šaddet	O
Suomas	B-LOC
==	O

'	O
''	O
Kiuruvesi	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Eurajoki	B-LOC
,	O
Nakkila	B-LOC
ja	O
Pori	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Dun	O
''	O
'	O
lea	O
Davvi-Trøndelága	B-LOC
fylkka	O
Fosnesa	B-LOC
gieldda	O
hálddahusguovddáš	O
.	O

'	O
''	O
Concepción	O
''	O
'	O
lea	O
Chile	B-LOC
oaivegávpot	O
.	O

16-jahkásažžan	O
fárrii	O
son	O
Osloi	B-LOC
gos	O
álggii	O
motocross-suorgái	O
valáštallanskuvllas	O
Norges	O
Toppidrettsgymnas	O
(	O
NTG	O
)	O
,	O
Bærumas	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjeleanat	O
leat	O
Lulli-Suoma	B-LOC
leatna	I-LOC
,	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leatna	I-LOC
ja	O
Oulu	B-LOC
leatna	I-LOC
.	O

Bihcebásčáihni	B-LOC
(	O
''Dendrocopos	O
major	O
''	O
)	O

Giehpavuonccis	B-LOC
(	O
''Fulica	O
atra	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Kaarina	B-LOC
''	O
'	O

Njukča	B-LOC
-	O
''Cygnus	O
cygnus	O
''	O

'	O
''	O
Tampere	B-LOC
''	O
'	O

Guvlui	O
gullet	O
Gulen	B-LOC
,	O
Solund	B-LOC
,	O
Hyllestad	B-LOC
,	O
Høyanger	B-LOC
,	O
Vik	B-LOC
,	O
Balestrand	B-LOC
,	O
Leikanger	B-LOC
,	O
Sogndal	B-LOC
,	O
Aurland	B-LOC
,	O
Lærdal	B-LOC
,	O
Årdal	B-LOC
ja	O
Luster	B-LOC
.	O

Sámediggiválga	O
lea	O
juohke	O
njealját	O
jagi	O
seamma	O
beaivvi	O
go	O
stuorradiggeválga	B-ORG
.	O

Dan	O
oaivegávpot	O
lea	O
Nairobi	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Sørlandet	O
''	O
'	O
lea	O
okta	O
Norgga	B-LOC
viđa	O
váldoguovllus	O
.	O

Rievssatcizáš	B-LOC
''Phylloscopus	O
trochilus	O
''	O

Dat	O
árbevierru	O
boahtá	O
ruovttoluotta	O
dasa	O
,	O
ahte	O
sámegiella	O
lei	O
vuosttážettiin	O
girjegiellan	O
Ruoŧas	B-LOC
.	O

Estelle	B-PER
(	I-PER
Ruoŧa	I-PER
prinseassa	I-PER
)	I-PER

Ođđa-Kaledonia	B-LOC
(	O
Frankriika	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Orhon-alfabehta	O
''	O
'	O
lea	O
dološ	O
čállinvuohki	O
,	O
mii	O
geavahuvvui	O
dološ	O
durkkagiela	O
čáledettiin	O
700-logu	O
rájes	O
guovlluin	O
,	O
gos	O
lea	O
dálá	O
Mongolia	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Akaa	B-LOC
,	O
Lempäälä	B-LOC
,	O
Nokia	B-LOC
,	O
Pirkkala	B-LOC
,	O
Sastamala	B-LOC
ja	O
Urjala	B-LOC
.	O

Čoađgi	B-LOC
''Bucephala	O
clangula	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hankasalmi	B-LOC
,	O
Laukaa	B-LOC
,	O
Rautalampi	B-LOC
,	O
Vesanto	B-LOC
ja	O
Äänekoski	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Iisalmi	B-LOC
,	O
Kuopio	B-LOC
,	O
Rautavaara	B-LOC
,	O
Siilinjärvi	B-LOC
ja	O
Sonkajärvi	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ilisráhppát	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Sullii	O
duhát	O
hupmi	O
Indias	B-LOC
.	O

Son	O
lei	O
Suoma	B-LOC
dásseválddi	I-LOC
4	O
.	O

'	O
''	O
Joutseno	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
Suomas	B-LOC
.	O

===	O
Cizit	B-LOC
–	O
''Emberizidae	O
''	O
===	O

'	O
''	O
Juankoski	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Mákkávárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Cobán	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Hovs	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ruitogáisa	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Toronto	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
Kanádas	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjeriikkat	O
leat	O
Argentina	B-LOC
,	O
Brasil	B-LOC
,	O
Chile	B-LOC
,	O
Paraguay	B-LOC
ja	O
Peru	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Fáktoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ikaalinen	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Kauhava	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Øvrevatn	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

Son	O
lei	O
dat	O
vuosttaš	O
Norggas	B-LOC
gii	O
anii	O
radiobárrodálkkodeami	O
dálkkodit	O
álggus	O
goaŧŧočottaborasdávddas	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Anár	B-LOC
,	O
Giemajávri	B-LOC
,	O
Gihttel	B-LOC
,	O
Pelkosenniemi	B-LOC
,	O
Roavvenjárga	B-LOC
ja	O
Suovvaguoika	B-LOC
.	O

Oslo	B-LOC
er	O
den	O
kommunen	O
i	O
Noreg	O
med	O
flest	O
samisktalande	O
innbyggjarar	O
.	O

Dan	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Borgheim	B-LOC
.	O

Son	O
čállá	O
davvisámegillii	B-ORG
ja	O
jorgala	O
čállosiid	O
.	O

'	O
''	O
Ceuta	O
''	O
'	O
lea	O
Spániai	B-LOC
gullevaš	O
autonomalaš	O
gávpot	O
.	O

Ránesskuolfi	B-LOC
–	O
''Strix	O
nebulosa	O
''	O

'	O
''	O
London	O
''	O
'	O
lea	O
Stuorra-Británnia	B-LOC
oaivegávpot	O
.	O

**	O
Ruovddagas	B-LOC
-	O
''Dryocopus	O
martius	O
''	O

Guam	B-LOC
(	O
Amerihká	B-LOC
ovttastuvvan	I-LOC
stáhtat	I-LOC
)	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hamina	B-LOC
ja	O
Miehikkälä	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Honkajoki	B-LOC
,	O
Isojoki	B-LOC
,	O
Jalasjärvi	B-LOC
,	O
Karijoki	B-LOC
,	O
Karvia	B-LOC
,	O
Kurikka	B-LOC
ja	O
Teuva	B-LOC
.	O

Sund	B-LOC
(	I-LOC
Norgga	I-LOC
gielda	I-LOC
)	I-LOC

Beštor	B-LOC
''Motacilla	O
alba	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Lieto	B-LOC
,	O
Pöytyä	B-LOC
,	O
Rusko	B-LOC
ja	O
Turku	B-LOC
.	O

Gallestalliin	O
85	O
%	O
bohtet	O
Suomas	B-LOC
ja	O
juoba	O
2	O
/	O
3	O
gallestalliin	O
leat	O
vánddardeaddjit	O
,	O
geat	O
idjadit	O
guovllus	O
.	O

'	O
''	O
Varpaisjärvi	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Svalöva	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Ruoholahti	O
stašuvnnas	O
leat	O
ges	O
16,853	O
kilomehtera	O
davát	O
suori	O
loahppastašuvdnii	O
,	O
Mellunmäkii	B-ORG
ja	O
16,157	O
kilomehtera	O
lulát	O
suori	O
loahppastašuvdnii	O
,	O
Vuosaarii	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Vrahovice	O
''	O
'	O
lea	O
Čeahka	B-LOC
nubbin	O
stuorimus	O
gávpot	O
.	O

Skoarra	B-LOC
''Melanitta	O
fusca	O
''	O

'	O
''	O
Geaidnogáisá	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Konrad	B-PER
Nielsen	I-PER
(	O
geavahuvvon	O
dieđálaš	O
girjjálašvuođas	O
olles	O
1900-logus	O
)	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kustavi	B-LOC
,	O
Masku	B-LOC
,	O
Mynämäki	B-LOC
,	O
Naantali	B-LOC
,	O
Uusikaupunki	B-LOC
ja	O
Vehmaa	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Pieksämäki	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Čárajávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

Boađđocivkkán	B-LOC
''Anthus	O
petrosus	O
''	O

Lulli	B-LOC
Georgia	I-LOC
ja	I-LOC
Lulli	B-LOC
Sandwich-sullot	I-LOC
(	O
Ovttastuvvan	B-LOC
gonagasriika	I-LOC
)	O

Son	O
lei	O
eret	O
Oulus	B-LOC
Hellaakoski	O
čálii	O
divttaid	O
,	O
románaid	O
ja	O
dieđalaš	O
dutkamiid	O
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Zacapa	B-LOC
.	O

Englándda]]	O
,	O
Fearsullot	B-LOC
,	O
Svalbárda	B-LOC
,	O
Davvipola	B-LOC

Gro	B-PER
Harlem	I-PER
Brundtland	I-PER
1989–1990	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Eura	B-LOC
,	O
Eurajoki	B-LOC
,	O
Harjavalta	B-LOC
,	O
Luvia	B-LOC
,	O
Pori	B-LOC
ja	O
Ulvila	B-LOC
.	O

Yle	B-ORG
Teema	I-ORG
(	O
HD	O
)	O

Doavtta	B-LOC
–	O
''Gavia	O
arctica	O
''	O

'	O
''	O
Stuorrajohaláš	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Áigodagas	O
2007–2011	O
son	O
doaimmai	O
maiddái	O
riikkabeivviid	B-PER
ságajođiheaddjin	I-PER
.	O

Davvelastavizar	B-LOC
''Phylloscopus	O
borealis	O
''	O
(	O
H	O
)	O

Provinssa	O
oaivegávpot	O
lea	O
Liberia	B-LOC
.	O

Gilvvu	O
vuolgga	O
lea	O
Eanodagas	B-LOC
,	O
Suomas	B-LOC
,	O
ja	O
manná	O
Guovdageidnui	B-LOC
,	O
Norgii	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Askersunda	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Örebro	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
oaivegávpot	O
lea	O
Berlin	B-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Totonicapán	B-LOC
.	O

Spoađđoduoršu	B-LOC
-	O
''Anas	O
clypeata	O
''	O

'	O
''	O
Stockholbma	B-LOC
''	O
'*	O

'	O
''	O
Loimaa	B-LOC
''	O
'	O

Girjelivkkár	B-LOC
''Ficedula	O
hypoleuca	O
''	O

'	O
''	O
Akaa	B-LOC
''	O
'	O

Ovddideaddji	O
lei	O
George	B-PER
W.	I-PER
Bush	I-PER
.	O

'	O
''	O
Kurikka	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Gurtoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Somero	B-LOC
''	O
'	O

Guvlui	O
gullet	O
Aremark	B-LOC
,	O
Askim	B-LOC
,	O
Eidsberg	B-LOC
,	O
Hobøl	B-LOC
,	O
Marker	B-LOC
,	O
Rakkestad	B-LOC
,	O
Rømskog	B-LOC
,	O
Skiptvet	B-LOC
,	O
Spydeberg	B-LOC
ja	O
Trøgstad	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kannonkoski	B-LOC
,	O
Kivijärvi	B-LOC
,	O
Kyyjärvi	B-LOC
,	O
Saarijärvi	B-LOC
ja	O
Soini	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Perstorpa	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hämeenkyrö	B-LOC
,	O
Ikaalinen	B-LOC
,	O
Kihniö	B-LOC
,	O
Nokia	B-LOC
,	O
Parkano	B-LOC
,	O
Ruovesi	B-LOC
,	O
Tampere	B-LOC
ja	O
Virrat	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Jönköping	B-LOC
''	O
'	O

Ábirievssat	B-LOC
(	O
''Pagophila	O
eburnea	O
''	O
)	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Aura	B-LOC
,	O
Eura	B-LOC
,	O
Laitila	B-LOC
,	O
Masku	B-LOC
,	O
Nousiainen	B-LOC
,	O
Pöytyä	B-LOC
,	O
Rusko	B-LOC
,	O
Taivassalo	B-LOC
,	O
Turku	B-LOC
ja	O
Vehmaa	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ripmonoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

Njurggu	B-LOC
''Melanitta	O
nigra	O
''	O

'	O
''	O
Haapajärvi	B-LOC
''	O
'	O

Cihceskuolfi	B-LOC
–	O
''Glaucidium	O
passerinum	O
''	O

'	O
''	O
Växjö	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Lille	O
Kamøya	O
''	O
'	O
lea	O
orokeahtes	O
suolu	O
Hámmárfeasttas	B-LOC
Finnmárkkus	B-LOC
.	O

Gilvvohallama	O
vuittiiga	O
Estteeatnama	B-LOC
''Tanel	O
Padar	O
''	O
ja	O
''Dave	O
Benton	O
''	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Isojoki	B-LOC
,	O
Kauhajoki	B-LOC
,	O
Kristiinankaupunki	B-LOC
ja	O
Teuva	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Forssa	B-LOC
''	O
'	O

Vuohčču	O
gohččoduvvo	O
Suoma	B-LOC
sámeguovllu	O
``	O
poartan	O
''	O
.	O

Gieldda	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Guovdageaidnu	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Húsavíkar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Skierru	B-LOC
(	O
''Rissa	O
tridactyla	O
''	O
)	O

S	O
-	O
Värmlándda	B-LOC
leatna	I-LOC

Uhcanjukča	B-LOC
(	O
''Cygnus	O
columbianus	O
''	O
,	O
vuollešlájat	O
''Cygnus	O
columbianus	O
columbianus	O
''	O
ja	O
''Cygnus	O
columbianus	O
bewickii	O
''	O
)	O

Östersund	B-LOC
(	O
part	O
of	O
)	O

'	O
''	O
Urraaláš	O
''	O
'	O
lea	O
čohkka	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Buranovskije	O
Babuški	O
''	O
'	O
(	O
)	O
lea	O
etno-pop-joavku	O
,	O
mii	O
ovddasta	O
Ruošša	B-LOC
Eurovision	B-ORG
lávllagilvvohallamis	I-ORG
2012	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Merimasku	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
San	B-LOC
Marcos	I-LOC
.	O

Dát	O
golgga	O
Giemajávrri	B-LOC
ja	O
Roavvenjárgga	B-LOC
čađa	O
ovdal	O
go	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Keitele	B-LOC
,	O
Kuopio	B-LOC
,	O
Pielavesi	B-LOC
,	O
Rautalampi	B-LOC
,	O
Suonenjoki	B-LOC
ja	O
Vesanto	B-LOC
.	O

Beibboš	B-LOC
''Fringilla	O
coelebs	O
''	O

'	O
''	O
Finnsnes	O
''	O
'	O
lea	O
Leaŋgáviikka	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
.	O

'	O
''	O
Paltoga	O
''	O
'	O
lea	O
gilli	O
Ruoššas	B-LOC
.	O

Eidsvolla	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Østre	B-LOC
Toten	I-LOC
,	O
Stange	B-LOC
,	O
Nannestad	B-LOC
,	O
Hurdal	B-LOC
,	O
Nord-Odal	B-LOC
,	O
Ullensaker	B-LOC
,	O
ja	O
Nes	B-LOC
.	O

Giljobaš	B-LOC
-	O
''Anser	O
erythropus	O
''	O

'	O
''	O
Närpiö	B-LOC
''	O
'	O

BD	O
-	O
Norrbottena	B-LOC
leatna	I-LOC

'	O
''	O
Stuorraguolban	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Nesoddena	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Frogn	B-LOC
ja	O
Oppegård	B-LOC
,	O
ja	O
mearrarádjesuohkanat	O
leat	O
Røyken	B-LOC
,	O
Asker	B-LOC
,	O
Bærum	B-LOC
,	O
ja	O
Oslo	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Ilmajoki	B-LOC
,	O
Isokyrö	B-LOC
,	O
Kurikka	B-LOC
,	O
Maalahti	B-LOC
,	O
Mustasaari	B-ORG
ja	O
Vaasa	B-LOC
.	O

Riessanellet	B-LOC
''Dianthus	O
superbus	O
''	O

'	O
''	O
Cerro	O
Chirripó	O
''	O
'	O
lea	O
Costa	B-LOC
Rica	I-LOC
alimus	O
várri	O
,	O
mii	O
lea	O
3	O
820	O
mehtera	O
alu	O
.	O

===	O
Beštorat	B-LOC
–	O
''Motacillidae	O
''	O
===	O

Fiskesbeštor	B-LOC
''Motacilla	O
flava	O
''	O

Dan	O
rádjeriikkat	O
leat	O
Algeria	B-LOC
ja	O
Libya	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Spierkovárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Son	O
lei	O
studeren	O
Peking	B-LOC
pedagogalaš	O
universitehtain	O
(	O
1926-1935	O
)	O
ja	O
Tokyo	B-LOC
universitehtain	O
(	O
1935-1937	O
)	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Ilmajoki	B-LOC
,	O
Jalasjärvi	B-LOC
,	O
Kauhajoki	B-LOC
,	O
Laihia	B-LOC
,	O
Maalahti	B-LOC
,	O
Närpiö	B-LOC
ja	O
Teuva	B-LOC
.	O

Son	O
lea	O
leamašan	O
maiddái	O
Sámiráđi	B-ORG
lahttu	O
.	O

'	O
''	O
Loviisa	B-LOC
''	O
'	O

Skire	B-LOC
''Pica	O
pica	O
''	O

'	O
''	O
Nivala	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Huittinen	B-LOC
,	O
Humppila	B-LOC
,	O
Loimaa	B-LOC
,	O
Urjala	B-LOC
ja	O
Sastamala	B-LOC
.	O

Ruksesruoivil	B-LOC
''Pyrrhula	O
pyrrhula	O
''	O

Dat	O
gávdno	O
dušše	O
moatti	O
sullos	O
olggobealde	O
Alaska	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ulloaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Viðareiðis	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kokemäki	B-LOC
,	O
Köyliö	B-LOC
,	O
Loimaa	B-LOC
,	O
Punkalaidun	B-LOC
,	O
Sastamala	B-LOC
ja	O
Säkylä	B-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Sololá	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Entrena	O
''	O
'	O
lea	O
gilli	O
Spánias	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Jambol	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
Bulgárias	B-LOC
.	O

Knud	B-PER
Leema	I-PER
mielde	O
mearrasámegiella	O
lea	O
ovdal	O
gullan	O
nuortasámegielaide	O
,	O
muhto	O
mearrasámit	O
leat	O
molson	O
giela	O
.	O

Gro	B-PER
Harlem	I-PER
Brundtland	I-PER
1981–1986	O

'	O
''	O
Nelonen	O
''	O
'	O
lea	O
suopmelaš	B-LOC
TV-kanála	O
.	O

'	O
''	O
Grensevatn	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Mátta-Várjjagis	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Stuorroaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Provinssa	O
oaivegávpot	O
lea	O
Cartago	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Lieto	B-LOC
,	O
Parainen	B-LOC
,	O
Paimio	B-LOC
,	O
Sauvo	B-LOC
ja	O
Turku	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ságge-Čierte	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kauhajoki	B-LOC
''	O
'	O

Sildegáiru	B-LOC
(	O
''Larus	O
fuscus	O
fuscus	O
''	O
)	O

Čáhppesnjukča	B-LOC
(	O
''Cygnus	O
atratus	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Riihimäki	B-LOC
''	O
'	O

Doaktaga	B-LOC
ektui	O
gáhkkor	O
doallá	O
oaivvi	O
vuollelis	O
girddedettiin	O
ja	O
vuojadettiin	O
gáhkkora	O
siidduin	O
iige	O
sealggis	O
oidno	O
vilges	O
dielkkut	O
.	O

'	O
''	O
Gihcceoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Provinssa	O
oaivegávpot	O
lea	O
Puntarenas	B-LOC
.	O

Herøy	B-LOC
,	O
gielda	O
Nordlándda	B-LOC
fylkkas	I-LOC
.	O

Guvlui	O
gullet	O
Asker	B-LOC
ja	O
Bærum	B-LOC
.	O

Dasa	O
proavásgoddái	O
gullet	O
golbma	O
gieldda	O
Finnmárkku	B-LOC
fylkka	I-LOC
oarjjabealde	O
.	O

Maŋŋel	O
logai	O
son	O
sámegiela	O
Romssas	B-LOC
ja	O
Helssegis	B-LOC
.	O

Rádjegielddat	O
leat	O
Juankoski	B-LOC
,	O
Juuka	B-LOC
,	O
Outokumpu	B-LOC
,	O
Polvijärvi	B-LOC
ja	O
Tuusniemi	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Imatra	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Alajärvi	B-LOC
,	O
Kauhava	B-LOC
,	O
Kuortane	B-LOC
,	O
Seinäjoki	B-LOC
ja	O
Lappajärvi	B-LOC
.	O

Washington	B-LOC
D.C	I-LOC
.	I-LOC

Roavvenjárggas	B-LOC
Ovnnesjohka	B-LOC
luoitá	O
Giemajohkii	O
.	O

Oulu	B-LOC
leatna	I-LOC
(	O
''Oulun	O
lääni	O
,	O
Uleåborgs	O
län	O
''	O
)	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hankasalmi	B-LOC
,	O
Joutsa	B-LOC
,	O
Jyväskylä	B-LOC
,	O
Kangasniemi	B-LOC
,	O
Laukaa	B-LOC
ja	O
Muurame	B-LOC
.	O

Son	O
ohpii	O
Budapestas	B-LOC
ja	O
Szegedas	O
.	O

Albert	B-PER
Einstein	I-PER
almmolaš	O
relativitehtateoriija	O
lea	O
álgobávkkeheapmeteoriija	O
teorehtalaš	O
seassama	O
vuolggasadji	O
,	O
danin	O
go	O
dan	O
gieddeovttamađodagaid	O
bohtosiin	O
oktage	O
ii	O
buktán	O
bissovaš	O
máilmmeávvosa	O
.	O

'	O
''	O
Gárenvárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Porkeris	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Eura	B-LOC
,	O
Harjavalta	B-LOC
,	O
Huittinen	B-LOC
,	O
Köyliö	B-LOC
,	O
Pori	B-LOC
,	O
Sastamala	B-LOC
ja	O
Ulvila	B-LOC
.	O

Davvi-Gárjil	B-LOC
(	O
Pohjois-Karjala	O
,	O
Norra	O
Karelen	O
)	O

'	O
''	O
Vestmanna	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Murmánskka	B-ORG
Guovllu	I-ORG
Sámesearvi	I-ORG

Kaarlo	B-PER
Juho	I-PER
Ståhlberg	I-PER

Guvlui	O
gullet	O
Aukra	B-LOC
,	O
Fræna	B-LOC
,	O
Midsund	B-LOC
,	O
Molde	B-LOC
,	O
Nesset	B-LOC
,	O
Sandøy	B-LOC
,	O
Rauma	B-LOC
ja	O
Vestnes	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Härnösand	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
áigge	O
doppe	O
orrot	O
sullii	O
1	O
350	O
000	O
ássi	O
,	O
geain	O
88	O
%	O
leat	O
eurohpálaš	B-LOC
máttut	O
ja	O
sullii	O
juohke	O
goalmmádis	O
leat	O
itálialaš	B-LOC
máttut	O
.	O

Gávpot	O
lea	O
áibbas	O
riikka	O
oarjegeažis	O
,	O
Nuortariikka	B-LOC
ja	O
Ungára	B-LOC
ráji	O
lahka	O
.	O

'	O
''	O
Uffirvárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Eysturkommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Virrat	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Kokemäki	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
''TIME	O
''	O
'	O
''	O
lea	O
amerihkálaš	B-LOC
bláđđi	O
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Huehuetenango	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Asikkala	B-LOC
,	O
Hartola	B-LOC
,	O
Heinola	B-LOC
,	O
Kuhmoinen	B-LOC
,	O
Luhanka	B-LOC
ja	O
Padasjoki	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Paimio	B-LOC
''	O
'	O

Joavku	O
lea	O
eret	O
Kárášjogas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ellenvatnet	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Mátta-Várjjagis	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Skopunar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Nedrevatn	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Iisalmi	B-LOC
,	O
Kajaani	B-LOC
,	O
Lapinlahti	B-LOC
,	O
Rautavaara	B-LOC
,	O
Sotkamo	B-LOC
,	O
ja	O
Vieremä	B-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Escuintla	B-LOC
.	O

Dan	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Corozala	B-LOC
gávpot	O
.	O

Ránesskávli	B-LOC
(	O
''Larus	O
argentatus	O
''	O
)	O

poly	O
227	O
96	O
229	O
100	O
233	O
107	O
244	O
108	O
255	O
121	O
270	O
119	O
284	O
118	O
288	O
114	O
290	O
103	O
265	O
83	O
252	O
77	O
248	O
66	O
241	O
70	O
239	O
90	O
Bjelovar-Bilogora	B-LOC
guovlu	I-LOC

Bigán	B-LOC
–	O
''Surnia	O
ulula	O
''	O

'	O
''	O
Trangdalsvatn	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
ja	O
Álttás	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Cannes	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
Frankriikkas	B-LOC
.	O

Dan	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
San	B-LOC
Ignacio	I-LOC
.	O

STIVREN	O
Apple	B-ORG
Inc	I-ORG
.	I-ORG

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Luoto	B-LOC
,	O
Pedersöre	B-LOC
ja	O
Uusikaarlepyy	B-LOC
,	O
lähellä	O
sijaitsee	O
myös	O
Kokkola	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Vilgesráššá	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Hhohho	O
oaivegávpot	O
lea	O
maid	O
olles	O
riikka	O
oaivegávpot	O
Mbabane	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Innsbruck	O
''	O
'	O
lea	O
Nuortariikka	B-LOC
gávpot	O
.	O

Áhpehávda	B-LOC
-	O
''Somateria	O
spectabilis	O
''	O

Lea	O
váttis	O
diehtit	O
galle	O
gáktemálle	O
gávdnojit	O
Norgga	B-LOC
ja	O
Ruoŧa	B-LOC
bealde	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Huittinen	B-LOC
,	O
Humppila	B-LOC
,	O
Koski	B-LOC
Tl	I-LOC
,	O
Marttila	B-LOC
,	O
Oripää	B-LOC
,	O
Punkalaidun	B-LOC
,	O
Pöytyä	B-LOC
,	O
Somero	B-LOC
,	O
Säkylä	B-LOC
ja	O
Ypäjä	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Älvdalena	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Dalarna	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Eiðis	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Lempäälä	B-LOC
,	O
Urjala	B-LOC
,	O
Valkeakoski	B-LOC
ja	O
Vesilahti	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Jyväskylä	B-LOC
,	O
Laukaa	B-LOC
,	O
Multia	B-LOC
,	O
Petäjävesi	B-LOC
,	O
Saarijärvi	B-LOC
ja	O
Äänekoski	B-LOC
.	O

Guvlui	O
gullet	O
Hornindal	B-LOC
,	O
Stryn	B-LOC
,	O
Eid	B-LOC
,	O
Gloppen	B-LOC
,	O
Vågsøy	B-LOC
,	O
Bremanger	B-LOC
ja	O
Selje	B-LOC
.	O

Su	O
ovddideaddji	O
lei	O
Bill	B-PER
Clinton	I-PER
.	O

Olmmošlohku	O
lea	O
sullii	O
5,5	O
miljovnna	O
,	O
ja	O
oaivegávpot	O
lea	O
Københápman	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Fugloyar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

**	O
Vilgessealčáihni	B-LOC
-	O
''Dendrocopos	O
leucotos	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Ilmajoki	B-LOC
,	O
Karvia	B-LOC
,	O
Kauhajoki	B-LOC
,	O
Kihniö	B-LOC
,	O
Kurikka	B-LOC
,	O
Parkano	B-LOC
ja	O
Seinäjoki	B-LOC
.	O

Čuovvovaš	O
kongreassa	O
lea	O
Ungáras	B-LOC
,	O
Komáromas	O
.	O

'	O
''	O
Ystada	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjesuohkanat	O
leat	O
dávvenuortin	O
Oarjje-Fuolldá	B-LOC
,	O
nuortin	O
Fuoisku	B-LOC
ja	O
Sálát	B-LOC
ja	O
lullin	O
Báidár	B-LOC
ja	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Janakkala	B-LOC
,	O
Hausjärvi	B-LOC
,	O
Hyvinkää	B-LOC
ja	O
Loppi	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Hämeenlinna	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Lagos	O
''	O
'	O
lea	O
Nigeria	B-LOC
stuorámus	O
gávpot	O
.	O

Son	O
lei	O
eret	O
Ohcejogas	B-LOC
,	O
gos	O
son	O
bargá	O
doaktárin	O
.	O

'	O
''	O
Kovvatnet	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Álttás	B-LOC
.	O

Riikka	O
oaivegávpot	O
lea	O
San	B-LOC
José	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Sandnessjøen	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
,	O
ovddeš	O
gávpotgielda	O
ja	O
Alstahaug	B-LOC
gieldda	O
hálddahusguovddáš	O
Nordlándda	B-LOC
fylkkas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Haukivuori	O
''	O
'	O
lei	O
Lulli-Savo	B-LOC
eanangottis	I-LOC
ja	O
lei	O
ovdal	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Joavku	O
lea	O
maid	O
bargan	O
Siri	B-PER
Broch	I-PER
Johanseniin	I-PER
.	O

'	O
''	O
Kamøya	O
''	O
'	O
lea	O
suolu	O
Hámmárfeasttas	B-LOC
Finnmárkkus	B-LOC
.	O

Dat	O
lea	O
Kymileagi	B-LOC
eanangottis	I-LOC
.	O

Čáhppesváđot	B-ORG
(	O
''Rubus	O
fruticosus	O
''	O

Guovssat	B-LOC
''Perisoreus	O
infaustus	O
''	O

Frogna	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Nesodden	B-LOC
,	O
Ås	B-LOC
,	O
ja	O
Vestby	B-LOC
,	O
ja	O
mearrarádjesuohkanat	O
leat	O
Røyken	B-LOC
ja	O
Hurum	B-LOC
.	O

Guvlui	O
gullet	O
Kvam	B-LOC
,	O
Jondal	B-LOC
,	O
Granvin	B-LOC
,	O
Ulvik	B-LOC
,	O
Eidfjord	B-LOC
,	O
Ullensvang	B-LOC
ja	O
Odda	B-LOC
.	O

Guvlui	O
gullá	O
dušše	O
Halden	B-LOC
gielda	O
.	O

'	O
''	O
Östhammara	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Uppsala	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kannus	B-LOC
,	O
Kokkola	B-LOC
,	O
Lestijärvi	B-LOC
ja	O
Sievi	B-LOC
.	O

Davvi-Savo	B-LOC
(	O
Pohjois-Savo	O
,	O
Norra	O
Savolax	O
)	O

'	O
''	O
Vaggatem	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Norgga	B-LOC
ja	O
Ruošša	B-LOC
ráji	O
nalde	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Juupajoki	B-LOC
,	O
Keuruu	B-LOC
,	O
Jyväskylä	B-LOC
,	O
Kuhmoinen	B-LOC
,	O
Luhanka	B-LOC
,	O
Mänttä-Vilppula	B-LOC
ja	O
Orivesi	B-LOC
.	O

Boallonjukča	B-LOC
-	O
''Cygnus	O
olor	O
''	O

'	O
''	O
Olofströma	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Blekinge	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ja	O
,	O
vi	O
elsker	O
dette	O
landet	O
''	O
'	O
lea	O
Norgga	B-LOC
nationálalávlla	O
.	O

'	O
''	O
Bievrroaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Vardøya	O
''	O
'	O
lea	O
suolu	O
Várggáin	B-LOC
Finnmárkkus	B-LOC
.	O

Báiski	B-LOC
(	O
''Larus	O
canus	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Saarijärvi	B-LOC
''	O
'	O

OĐĐASITSTIVREN	O
Sogn	B-LOC
ja	I-LOC
Fjordane	I-LOC
fylka	I-LOC

Guhkkibut	O
nuortabeallai	O
lea	O
Ruošša	B-LOC
.	O

Eurovision	B-ORG
lávllagilvvohallan	I-ORG
2001	I-ORG

Kåre	B-PER
Willocha	I-PER
ráđđehus	O
O	O
,	O
RaB	O
,	O
Gb	O
(	O
14.10.1981	O
-	O
9.5.1986	O
)	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Jyväskylä	B-LOC
ja	O
Toivakka	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hamina	B-LOC
,	O
Pyhtää	B-LOC
ja	O
Anjalankoski	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Alajärvi	B-LOC
,	O
Alavus	B-LOC
,	O
Lapua	B-LOC
ja	O
Seinäjoki	B-LOC
.	O

Čuonjá	B-LOC
-	O
''Anser	O
fabalis	O
''	O

'	O
''	O
Monzón	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
Spánia	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Hvalbiar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Time	B-ORG
(	I-ORG
bláđđi	I-ORG
)	I-ORG

Mérida	B-LOC
(	I-LOC
Venezuela	I-LOC
)	I-LOC

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Tervo	B-LOC
,	O
Rautalampi	B-LOC
,	O
Konnevesi	B-LOC
,	O
Äänekoski	B-LOC
,	O
Viitasaari	B-LOC
ja	O
Keitele	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Biggejávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Lessebo	B-LOC
''	O
'	O

Snárttal	B-LOC
-	O
''Anas	O
penelope	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Eura	B-LOC
,	O
Kokemäki	B-LOC
,	O
Nakkila	B-LOC
ja	O
Ulvila	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjeriikkat	O
leat	O
Kanáda	B-LOC
ja	O
Meksiko	B-LOC
.	O

Gáranas	B-LOC
''Corvus	O
corax	O
''	O

H.A.	B-PER
Guttormii	I-PER
ja	O
Kirsti	B-PER
Palttoi	I-PER
.	O

Falklandsullot	B-LOC
(	O
Ovttastuvvan	B-LOC
gonagasriika	I-LOC
)	O

Skoarra	B-LOC
-	O
''Melanitta	O
fusca	O
''	O

'	O
''	O
Hyvinkää	B-LOC
''	O
'	O

Y	O
-	O
Oarje-Norrlándda	B-LOC
leatna	I-LOC

**	O
Giegabiigá	B-LOC
-	O
''Jynx	O
torquilla	O
''	O

'	O
''	O
Salo	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Báišvárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Vaddasgáisá	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Eurajoki	B-LOC
,	O
Lappi	B-LOC
,	O
Laitila	B-LOC
ja	O
Pyhäranta	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ovddaldasvárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ängelholma	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Storslett	O
''	O
'	O
lea	O
Ráissa	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
.	O

'	O
''	O
Vágs	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kjæsvannet	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

Dat	O
lea	O
Deanu	B-LOC
oalgejohka	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
lullin	O
ja	O
oarjin	O
Hábmir	B-LOC
,	O
davvin	O
Bálat	B-LOC
Ruoŧŧa	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Imatra	B-LOC
,	O
Lemi	B-LOC
,	O
Luumäki	B-LOC
,	O
Miehikkälä	B-LOC
,	O
Ruokolahti	B-LOC
ja	O
Taipalsaari	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Juoksavuomgáisá	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Åsa	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Frogn	B-LOC
,	O
Ski	B-LOC
,	O
Vestby	B-LOC
,	O
ja	O
Hobøl	B-LOC
(	O
Østfold	O
)	O
.	O

Provinssa	O
oaivegávpot	O
lea	O
Heredia	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Jämsä	B-LOC
,	O
Kangasala	B-LOC
,	O
Luhanka	B-LOC
,	O
Orivesi	B-LOC
,	O
Padasjoki	B-LOC
ja	O
Sysmä	B-LOC
.	O

23px]]	O
Kangasniemi	B-LOC
(	O
Gielda	O
)	O

'	O
''	O
Montehermoso	O
''	O
'	O
lea	O
Spánias	B-LOC
.	O

Dan	O
oaivegávpot	O
lea	O
Tbilisi	B-LOC
.	O

H	O
-	O
Kalmara	B-LOC
leatna	I-LOC

STIVREN	O
Time	B-LOC
(	I-LOC
Norga	I-LOC
)	I-LOC

Čoađgi	B-LOC
-	O
''Bucephala	O
clangula	O
''	O

'	O
''	O
Nierravárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Lunda	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dat	O
leat	O
Afrihkás	B-LOC
ja	O
Indias	B-LOC
.	O

Boallonjukča	B-LOC
(	O
''Cygnus	O
olor	O
''	O
)	O

Durkka	B-LOC
oassi	O
,	O
mii	O
lea	O
Eurohpá	B-LOC
bealde	O

Norggas	B-LOC
leat	O
dušše	O
guokte	O
dakkár	O
basseaŋga	O
,	O
goappeš	O
priváhta	O
.	O

'	O
''	O
Trelleborga	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Lieksa	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Keitele	B-LOC
,	O
Kiuruvesi	B-LOC
,	O
Maaninka	B-LOC
,	O
Iisalmi	B-LOC
,	O
Tervo	B-LOC
,	O
Pyhäjärvi	B-LOC
ja	O
Pihtipudas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Nöbbele	O
''	O
'	O
(	O
'	O
''	O
Värends	O
Nöbbele	O
''	O
'	O
)	O
lea	O
čoahkkebáiki	O
Växjö	B-LOC
gielddas	I-LOC
,	O
Kronobergga	B-LOC
leanas	I-LOC
,	O
Ruoŧas	B-LOC
.	O

Su	O
ovddideaddji	O
presideanttan	O
lei	O
Arnold	B-PER
Rüütel	I-PER
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Asikkala	B-LOC
,	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Kangasala	B-LOC
,	O
Kuhmoinen	B-LOC
,	O
Pälkäne	B-LOC
ja	O
Sysmä	B-LOC
.	O

Skedsmoa	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Nittedal	B-LOC
,	O
Ullensaker	B-LOC
,	O
Oslo	B-LOC
,	O
Lørenskog	B-LOC
,	O
Enebakk	B-LOC
ja	O
Fet	B-LOC
.	O

Haŋŋá	B-LOC
''Clangula	O
hyemalis	O
''	O

Amerihká	B-LOC
Samoa	I-LOC
(	O
Amerihká	B-LOC
ovttastuvvan	I-LOC
stáhtat	I-LOC
)	O

'	O
''	O
Keuruu	B-LOC
''	O
'	O

Guvlui	O
gullet	O
Bokn	B-LOC
,	O
Haugesund	B-LOC
,	O
Karmøy	B-LOC
,	O
Tysvær	B-LOC
,	O
Utsira	B-LOC
ja	O
Vindafjord	B-LOC
.	O

Hávda	B-LOC
''Somateria	O
mollissima	O
''	O

Västerbottena	B-LOC
leatna	I-LOC
AC	O
55	O
432	O
254	O
818	O
Ubmi	B-LOC
1638	O

Stuorámus	O
gávpot	O
lea	O
Ålesund	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Heinävesi	B-LOC
,	O
Joroinen	B-LOC
,	O
Leppävirta	B-LOC
,	O
Rantasalmi	B-LOC
ja	O
Savonlinna	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Brøstadbotn	O
''	O
'	O
lea	O
Divrráid	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
.	O

'	O
''	O
Höganäsa	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Ánne	B-PER
Risten	I-PER
Juuso	I-PER

Leivvoš	B-LOC
''Alauda	O
arvensis	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Eura	B-LOC
,	O
Huittinen	B-LOC
,	O
Köyliö	B-LOC
,	O
Loimaa	B-LOC
,	O
Oripää	B-LOC
ja	O
Pöytyä	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Skuovgilrašša	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Sätera	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Dalarna	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hankasalmi	B-LOC
,	O
Jyväskylä	B-LOC
,	O
Konnevesi	B-LOC
,	O
Toivakka	B-LOC
,	O
Uurainen	B-LOC
ja	O
Äänekoski	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Linköping	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kankaanpää	B-LOC
,	O
Merikarvia	B-LOC
,	O
Pori	B-LOC
ja	O
Siikainen	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Jyväskylä	B-LOC
,	O
Jämsä	B-LOC
,	O
Keuruu	B-LOC
,	O
Multia	B-LOC
ja	O
Uurainen	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kristiinankaupunki	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Asikkala	B-LOC
,	O
Hausjärvi	B-LOC
,	O
Hollola	B-LOC
,	O
Hämeenlinna	B-LOC
ja	O
Kärkölä	B-LOC
.	O

Provinssa	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Guayaquil	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Lohja	B-LOC
,	O
Loppi	B-LOC
,	O
Tammela	B-LOC
ja	O
Vihti	B-LOC
.	O

Bussáskuolfi	B-LOC
–	O
''Strix	O
aluco	O
''	O

'	O
''	O
Äänekoski	B-LOC
''	O
'	O

Eurovision	B-LOC
lávllagilvvohallan	I-LOC
1999	I-LOC

'	O
''	O
Kosta	O
''	O
'	O
lea	O
čoahkkebáiki	O
Lessebo	B-LOC
gielddas	I-LOC
,	O
Kronobergga	B-LOC
leanas	I-LOC
,	O
Ruoŧas	B-LOC
.	O

Dalai	B-PER
Lama	I-PER
,	O
báhtarii	O
Tibehtas	B-LOC
Indii	B-LOC
.	O

Norgga	B-LOC
beale	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kárášjohka	B-LOC
,	O
Deanu	B-LOC
gielda	I-LOC
ja	O
Unjárga	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Jokioinen	B-LOC
,	O
Tammela	B-LOC
,	O
Humppila	B-LOC
ja	O
Urjala	B-LOC
.	O

T	O
-	O
Örebro	B-LOC
leatna	I-LOC

Bupmálas	B-LOC
''Fulmarus	O
glacialis	O
''	O

Edgeøya	B-LOC
(	O
5074	O
km²	O
)	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Aura	B-LOC
,	O
Eura	B-LOC
,	O
Lieto	B-LOC
,	O
Loimaa	B-LOC
,	O
Marttila	B-LOC
,	O
Mynämäki	B-LOC
,	O
Oripää	B-LOC
ja	O
Säkylä	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Komagelva	O
''	O
'	O
lea	O
johka	O
Čáhcesullos	B-LOC
ja	O
Várggágis	B-LOC
Finnmárkku	B-LOC
fylkkas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ganešvárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Fylkka	O
hálddahusguovddáš	O
ja	O
stuorámus	O
gávpot	O
lea	O
Stavanger	B-LOC
.	O

**	O
Ruonáčáihni	B-LOC
-	O
''Picus	O
viridis	O
''	O

Jan	B-PER
Tore	I-PER
Sanner	I-PER
2008–	O

'	O
''	O
Litnut	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Heinola	B-LOC
,	O
Hollola	B-LOC
,	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Lahti	B-LOC
,	O
Padasjoki	B-LOC
ja	O
Sysmä	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Miennavárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Halikko	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Kiikala	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Rælingena	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Enebakk	B-LOC
,	O
Lørenskog	B-LOC
,	O
Skedsmo	B-LOC
,	O
ja	O
Fet	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Akaa	B-LOC
,	O
Forssa	B-LOC
,	O
Humppila	B-LOC
,	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Punkalaidun	B-LOC
,	O
Sastamala	B-LOC
,	O
Tammela	B-LOC
ja	O
Vesilahti	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kauniainen	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Searbbat	O
''	O
'	O
lea	O
várrejoavku	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Son	O
lea	O
mielde	O
Adjágas-musihkkajoavkkus	B-ORG
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Loviisa	B-LOC
,	O
Kotka	B-LOC
ja	O
Kouvola	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Espoo	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Järvenpää	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Giepma	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Katla	O
''	O
'	O
lea	O
1	O
512	O
mehtera	O
allosaš	O
vulkána	O
Islánddas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kvívíkar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Su	O
stuorimus	O
gávpot	O
ja	O
deaŧaleamos	O
hápman	O
lea	O
Guayaquil	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Klaksvíkar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Borgholma	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Kalmara	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Alloaivi	O
''	O
'	O
lea	O
čohkka	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kangasniemi	B-LOC
,	O
Konnevesi	B-LOC
,	O
Laukaa	B-LOC
,	O
Pieksämäki	B-LOC
,	O
Rautalampi	B-LOC
ja	O
Toivakka	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Salzburg	O
''	O
'	O
lea	O
Nuortariikka	B-LOC
gávpot	O
.	O

'	O
''	O
Stuorrajátkkis	O
''	O
'	O
lea	O
suolu	O
Porsáŋggus	B-LOC
Finnmárkkus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Åstorpa	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Frances	O
Ruffelle	O
''	O
'	O
(	O
riegádan	O
29.08.1965	O
,	O
Londonis	B-LOC
,	O
Britannias	B-LOC
)	O
lea	O
popmusihkkár	O
ja	O
lávlusániidčálli	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kustavi	B-LOC
,	O
Laitila	B-LOC
,	O
Pyhäranta	B-LOC
,	O
Taivassalo	B-LOC
ja	O
Vehmaa	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Virdnejávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

Doppe	O
vuolgá	O
oassi	O
togain	O
Mellunmäkii	B-ORG
ja	O
oassi	O
Vuosaarii	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Nihkolasvárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Enköpinga	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Uppsala	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Hässleholma	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Jussávađđa	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Čáhcesuolu	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Isojoki	B-LOC
,	O
Kristiinankaupunki	B-LOC
,	O
Pomarkku	B-LOC
,	O
Pori	B-LOC
ja	O
Siikainen	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Alavus	B-LOC
''	O
'	O

Áidnu	O
mearrarádjesuohkan	O
lea	O
Nesodden	B-LOC
.	O

Rievssat	B-LOC
-	O
''Lagopus	O
lagopus	O
''	O

Dan	O
hupmet	O
sullii	O
8,5	O
miljovnna	O
olbmo	O
Kiinnás	B-LOC
ja	O
300	O
000	O
Kasakstanis	B-LOC
ja	O
dasa	O
lassin	O
máŋggain	O
eará	O
riikkain	O
.	O

Iver	B-PER
Jåks	I-PER
,	O
dáiddár	O

'	O
''	O
Lievlan	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Vuolijoki	O
''	O
'	O
lea	O
ovddeš	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
.	O

Su	O
muhtin	O
govva	O
lea	O
Norggas	B-LOC
,	O
Divtasvuonas	O
.	O

Sámegiela	B-ORG
giellaoahpa	O
mielde	O
juohke	O
cealkagas	O
lea	O
unnimusat	O
okta	O
predikáhtta	O
,	O
omd	O
.	O

'	O
''	O
Duottar-Guhkečeros	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Han	O
tok	O
namnet	O
Haakon	B-PER
VII	I-PER
etter	O
dei	O
gamle	O
norske	O
kongane	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Alajärvi	B-LOC
,	O
Kuortane	B-LOC
,	O
Nurmo	B-LOC
,	O
Seinäjoki	B-LOC
,	O
Virrat	B-LOC
ja	O
Ähtäri	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Tirana	O
''	O
'	O
lea	O
Albánia	B-LOC
oaivegávpot	O
.	O

Estlándda	B-ORG
Konservatiiva	I-ORG
Álbmotbellodat	I-ORG

Son	O
lea	O
eret	O
Lismmás	B-LOC
Anáris	B-LOC
.	O

Morottaja	B-PER
,	I-PER
Petter	I-PER
Jori	I-PER
Andaras	I-PER

Dat	O
lea	O
Lulli-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
,	O
Kymileagi	B-LOC
eanangottis	I-LOC
.	O

Eurovision	B-LOC
lávllagilvvohallan	I-LOC
1959	I-LOC

'	O
''	O
Stjärnsund	O
''	O
'	O
lea	O
gilli	O
Ruoŧas	B-LOC
Dalarna	B-LOC
leanas	I-LOC
,	O
Hedemora	B-LOC
gielda	I-LOC
.	O

Rádjeleanat	O
leat	O
Lappi	B-LOC
leatna	I-LOC
davvin	O
,	O
Oarje-Suoma	B-LOC
leatna	I-LOC
ja	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leatna	I-LOC
lullin	O
.	O

Riikka	O
oaivegávpot	O
lea	O
Reykjavík	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kouvola	B-LOC
,	O
Lemi	B-LOC
,	O
Luumäki	B-LOC
,	O
Mikkeli	B-LOC
,	O
Mäntyharju	B-LOC
,	O
Puumala	B-LOC
,	O
ja	O
Taipalsaari	B-LOC
.	O

Buolbmágii	O
lea	O
sullii	O
1	O
kilomehter	O
Suoma	B-LOC
rájis	O
ja	O
Ohcejoga	B-LOC
Njuorggáma	B-LOC
gilis	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Isojoki	B-LOC
,	O
Karijoki	B-LOC
,	O
Merikarvia	B-LOC
,	O
Närpiö	B-LOC
ja	O
Teuva	B-LOC
.	O

Dat	O
gullá	O
Lappeenranta	B-LOC
guovlugildii	I-LOC
.	O

Son	O
lea	O
eret	O
Helssegis	B-LOC
muhto	O
ássá	O
dán	O
áigge	O
Ohcejogas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Marššavárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Bađošgaccet	B-LOC
''Aegithalos	O
coudatus	O
''	O

'	O
''	O
Vanhanena	O
II	O
ráđđehus	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
dásseválddi	I-LOC
70.	O
ráđđehus	O
.	O

'	O
''	O
Sands	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Dan	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Belize	B-LOC
City	I-LOC
,	O
riikka	O
stuorámus	O
gávpot	O
.	O

'	O
''	O
Nyköping	B-LOC
''	O
'	O

Kanádačuonjá	B-LOC
-	O
''Branta	O
canadensis	O
''	O

poly	O
391	O
126	O
378	O
122	O
373	O
131	O
359	O
139	O
359	O
157	O
372	O
165	O
376	O
173	O
383	O
178	O
393	O
175	O
396	O
162	O
400	O
150	O
415	O
151	O
417	O
146	O
401	O
142	O
393	O
136	O
388	O
132	O
Vukovar-Syrmia	B-LOC
guovlu	I-LOC

'	O
''	O
Haapavesi	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Honkajoki	B-LOC
,	O
Ikaalinen	B-LOC
,	O
Jämijärvi	B-LOC
,	O
Karvia	B-LOC
,	O
Parkano	B-LOC
,	O
Pomarkku	B-LOC
,	O
Pori	B-LOC
,	O
Sastamala	B-LOC
ja	O
Siikainen	B-LOC
.	O

Vilgessoadjeskávli	B-LOC
(	O
''Larus	O
glaucoides	O
''	O
)	O

Provinssa	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Quito	B-LOC
.	O

Máze	B-LOC
(	O
Masi	O
)	O

'	O
''	O
Divgoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Jan	B-PER
P.	I-PER
Syse	I-PER
ráđđehus	O
O	O
,	O
RaB	O
,	O
Gb	O
(	O
16.10.1989	O
-	O
3.11.1990	O
)	O

'	O
''	O
Lohja	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Suohpatvárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

Uhcabáiski	B-LOC
(	O
''Larus	O
minutus	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Raisio	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Paola	O
''	O
'	O
lea	O
Malta	B-LOC
gávpot	O
.	O

'	O
''	O
Nuorbejávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Hamina	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Giemajávri	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Gollevárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Son	O
ássá	O
dán	O
áigge	O
Parisas	B-LOC
Frankriikkas	B-LOC
.	O

Tiina	B-PER
Sanila-Aikio	I-PER
(	O
musihkar	O
ja	O
sámipolitihkkár	O
)	O

Norggas	B-LOC
sápmelaččaid	O
gielalaš	O
vuoigatvuođain	O
ásahuvvo	O
sámelága	O
giellanjuolggadusain	O
.	O

'	O
''	O
Ruhkkojávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Porsáŋggus	B-LOC
ja	O
Álttás	B-LOC
.	O

Son	O
váccii	O
oahpaheaddjiseminára	O
Jyväskyläs	B-LOC
Suomas	B-LOC
ja	O
son	O
lei	O
easka	O
23-jahkásaš	O
go	O
álggahii	O
studeret	O
doppe	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hartola	B-LOC
,	O
Joutsa	B-LOC
,	O
Jyväskylä	B-LOC
,	O
Jämsä	B-LOC
,	O
Kuhmoinen	B-LOC
ja	O
Sysmä	B-LOC
.	O

Vuoražas	B-LOC
''Corvus	O
cornix	O
''	O

'	O
''	O
Báhčasanoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Mårøya	O
''	O
'	O
lea	O
suolu	O
Davvesiiddas	B-LOC
Finnmárkkus	B-LOC
.	O

Lidnu	B-LOC
–	O
''Bubo	O
bubo	O
''	O

'	O
''	O
Parainen	B-LOC
''	O
'	O

Mearragáiru	B-LOC
(	O
''Larus	O
marinus	O
''	O
)	O

Skuolfi	B-LOC
–	O
''Bubo	O
scandiacus	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Keuruu	B-LOC
,	O
Petäjävesi	B-LOC
,	O
Saarijärvi	B-LOC
,	O
Uurainen	B-LOC
ja	O
Ähtäri	B-LOC
.	O

Su	O
riika	O
oaivegávpot	O
lei	O
Põltsamaa	B-LOC
.	O

**	O
Bihcebásčáihni	B-LOC
-	O
''Dendrocopos	O
major	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Tampere	B-LOC
,	O
Nokia	B-LOC
,	O
Lempäälä	B-LOC
ja	O
Vesilahti	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Iisalmi	B-LOC
,	O
Kajaani	B-LOC
,	O
Kiuruvesi	B-LOC
,	O
Pyhäntä	B-LOC
ja	O
Sonkajärvi	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Mäntsälä	B-LOC
,	O
Sipoo	B-LOC
ja	O
Tuusula	B-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Flores	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Karttula	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

ja	O
Sámi	B-ORG
allaskuvla	I-ORG
,	O
gos	O
leat	O
sullii	O
200	O
studeantta	O
ja	O
80	O
bargi	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Loimaa	B-LOC
,	O
Marttila	B-LOC
,	O
Pöytyä	B-LOC
,	O
Salo	B-LOC
,	O
Somero	B-LOC
ja	O
Ypäjä	B-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Jutiapa	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Hoverla	O
''	O
'	O
lea	O
Ukraina	B-LOC
alimus	O
várri	O
,	O
mii	O
lea	O
2	O
161	O
mehtera	O
alu	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Parainen	B-LOC
,	O
Masku	B-LOC
,	O
Raisio	B-LOC
,	O
Taivassalo	B-LOC
ja	O
Turku	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ánddábákoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Guvlui	O
gullet	O
Bømlo	B-LOC
,	O
Etne	B-LOC
,	O
Fitjar	B-LOC
,	O
Kvinnherad	B-LOC
,	O
Stord	B-LOC
,	O
Sveio	B-LOC
ja	O
Tysnes	B-LOC
.	O

Jan	B-PER
P.	I-PER
Syse	I-PER
1985–1989	O

Njurggu	B-LOC
-	O
''Melanitta	O
nigra	O
''	O

professor	O
Pekka	B-PER
Sammallahti	I-PER
sáhkadoalli	O

'	O
''	O
Åseda	B-LOC
''	O
'	O

Gieldda	O
rádjegielddat	O
Áltá	B-LOC
davvin	O
,	O
Kárášjohka	B-LOC
nuortin	O
,	O
Romssa	B-LOC
fylkka	I-LOC
bealde	O
Ráisa	B-LOC
oarjin	O
ja	O
Návuotna	B-LOC
davveoarjin	O
,	O
ja	O
Suoma	B-LOC
bealde	O
Anár	B-LOC
nuortalullin	O
ja	O
Eanodat	B-LOC
lullin	O
.	O

'	O
''	O
Kokkola	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Bieggavákgáisá	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

O	O
-	O
Oarje-Götalándda	B-LOC
leatna	I-LOC

Guvlui	O
gullet	O
Flatanger	B-LOC
,	O
Njaarke	B-LOC
,	O
Fosnes	B-LOC
,	O
Nærøy	B-LOC
,	O
Vikna	B-LOC
,	O
Leka	B-LOC
,	O
Overhalla	B-LOC
,	O
Høylandet	B-LOC
,	O
Kråangke	B-LOC
,	O
Nååmesje	B-LOC
,	O
Raavrevijhke	B-LOC
,	O
Lierne	B-LOC
og	O
Aejrie	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Malvik	B-LOC
nuortin	O
ja	O
Selbu	B-LOC
,	O
Klæbu	B-LOC
ja	O
Melhus	B-LOC
lullin	O
.	O

Suopma	B-LOC
vuittii	O
jiekŋaskearrumáilmmemeašttirvuođa	O
nuppi	O
háve	O
.	O

'	O
''	O
Hálkavárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Rättvika	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Dalarna	B-LOC
leanas	I-LOC
Ruoŧas	B-LOC
.	O

Hurri	B-LOC
-	O
''Tetrao	O
tetrix	O
''	O

'	O
''	O
Mieron	O
''	O
'	O
lea	O
gilli	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kristianstada	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ecser	O
''	O
'	O
(	O
jietnaduvvo	O
''Ečer	O
''	O
)	O
lea	O
gilli	O
Ungáras	B-LOC
.	O

Lappis	O
lea	O
eananrádji	O
maid	O
Ruoŧain	B-LOC
,	O
Norggain	B-LOC
ja	O
Ruoššain	B-LOC
.	O

Cihrrelastavizar	B-LOC
''Phylloscopus	O
sibilatrix	O
''	O

'	O
''	O
Kaskinen	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Húsa	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Vuoktagoalsi	B-LOC
-	O
''Mergus	O
serrator	O
''	O

'	O
''	O
Vaasa	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hämeenkyrö	B-LOC
,	O
Pirkkala	B-LOC
,	O
Sastamala	B-LOC
,	O
Tampere	B-LOC
,	O
Vesilahti	B-LOC
ja	O
Ylöjärvi	B-LOC
.	O

Vilgesnierčuonjá	B-LOC
-	O
''Branta	O
leucopsis	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kitee	B-LOC
,	O
Rautjärvi	B-LOC
,	O
Ruokolahti	B-LOC
ja	O
Savonlinna	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Oxford	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
Englánddas	B-LOC
Stuorra-Británnias	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kannonkoski	B-LOC
,	O
Karstula	B-LOC
,	O
Kinnula	B-LOC
,	O
Kyyjärvi	B-LOC
,	O
Perho	B-LOC
ja	O
Viitasaari	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Borkenes	O
''	O
'	O
lea	O
Giehtavuona	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
.	O

Pitcairn	B-LOC
(	O
Ovttastuvvan	B-LOC
gonagasriika	I-LOC
)	O

'	O
''	O
Fossevatn	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Mátta-Várjjagis	B-LOC
ja	O
osohahkii	O
maid	O
Ruoššas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Mänttä-Vilppula	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Loimaa	B-LOC
,	O
Pöytyä	B-LOC
ja	O
Säkylä	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Harjavalta	B-LOC
,	O
Kokemäki	B-LOC
,	O
Nakkila	B-LOC
ja	O
Sastamala	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kesälahti	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Guvlui	O
gullet	O
Nesodden	B-LOC
,	O
Frogn	B-LOC
,	O
Oppegård	B-LOC
,	O
Ski	B-LOC
,	O
Vestby	B-LOC
ja	O
Ås	B-LOC
.	O

Govuskuolfi	B-LOC
–	O
''Strix	O
uralensis	O
''	O

'	O
''	O
Hornøya	O
''	O
'	O
lea	O
suolu	O
Várggáin	B-LOC
Finnmárkkus	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Koski	B-LOC
Tl	I-LOC
,	O
Lieto	B-LOC
,	O
Loimaa	B-LOC
,	O
Paimio	B-LOC
,	O
Pöytyä	B-LOC
ja	O
Salo	B-LOC
.	O

Son	O
orru	O
dál	O
Vuolleeatnamiin	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Alajärvi	B-LOC
,	O
Karstula	B-LOC
,	O
Kyyjärvi	B-LOC
,	O
Lehtimäki	B-LOC
,	O
Pylkönmäki	B-LOC
ja	O
Ähtäri	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Duortnus	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Čohkarášša	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

Jorbačurolasta	B-LOC
(	O
''Drosera	O
rotundifolia	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Alášgožot	O
''	O
'	O
(	O
''Oxytropis	O
lapponica	O
''	O
)	O
lea	O
Suomas	B-LOC
hui	O
hárvenaš	O
šaddu	O
.	O

Oppegårda	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Oslo	B-LOC
,	O
Ås	B-LOC
,	O
ja	O
Ski	B-LOC
,	O
ja	O
mearrarádjesuohkanat	O
leat	O
Nesodden	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Skohpičohkka	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Boahkkovárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Jorbbot	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Setermoen	O
''	O
'	O
lea	O
Bearddu	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Honkajoki	B-LOC
,	O
Jalasjärvi	B-LOC
,	O
Kankaanpää	B-LOC
,	O
Kauhajoki	B-LOC
ja	O
Parkano	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Guoládat	O
''	O
'	O
(	O
ja	O
)	O
lea	O
gávpot	O
Ruoššas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Izabal	O
''	O
'	O
lea	O
Guatemala	B-LOC
departemeanta	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Goikevárri	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Lodnjesgáisá	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Quetzaltenango	B-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Retalhuleu	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Oulainen	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Gåradakvannet	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

Dát	O
vuolláičállin	O
dáhpáhuvai	O
Parisas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Punkaharju	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Oassi	O
jávrris	O
lea	O
Ruošša	B-LOC
bealde	O
.	O

'	O
''	O
Muorroaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Victoria	B-PER
(	I-PER
Ruoŧa	I-PER
ruvdnaprinseassa	I-PER
)	I-PER

'	O
''	O
Valkeakoski	B-LOC
''	O
'	O

Suolu	O
lea	O
Stoappo	B-LOC
stuorámus	O
suolu	O
.	O

'	O
''	O
Davimus	O
Gieddeoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Ráissas	B-LOC
.	O

M	O
-	O
Skåne	B-LOC
leatna	I-LOC

Nesa	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Eidsvoll	B-LOC
,	O
Aurskog-Høland	B-LOC
,	O
Nord-Odal	B-LOC
,	O
Nord-Odal	B-LOC
,	O
Eidskog	B-LOC
,	O
Ullensaker	B-LOC
,	O
ja	O
Sørum	B-LOC
.	O

Su	O
čuovvu	O
lei	O
Arnold	B-PER
Rüütel	I-PER
.	O

'	O
''	O
Sálganjávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

Nuortilastavizar	B-LOC
''Phylloscopus	O
trochiloides	O
''	O

'	O
''	O
Kilppana	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

KAIRA	O
sáhttá	O
doaibmat	O
maiddái	O
Norgga	B-LOC
Romssas	B-LOC
EISCAT	O
VHF	O
-rádára	O
vuostáváldin	O
dahje	O
dahkat	O
oktasaš	O
mihtidemiid	O
eará	O
lagasguovllu	O
VHF-apparáhtaiguin	O
.	O

'	O
''	O
Skurupa	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Trojany	O
''	O
'	O
lea	O
gilli	O
Polskas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ale	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Oarje-Götalándda	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

D	O
-	O
Södermanlándda	B-LOC
leatna	I-LOC

'	O
''	O
Devanagari	O
''	O
'	O
(	O
देवनागरी	O
)	O
lea	O
alfabehtasystema	O
Indias	B-LOC
.	O

Nes	B-LOC
(	I-LOC
Buskerud	I-LOC
)	I-LOC

Ii	O
rádjegielddat	O
leat	O
Oulu	B-LOC
,	O
Pudasjärvi	B-LOC
,	O
Ranua	B-LOC
ja	O
Simo	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Vegvatnet	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Álttás	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Runavíkar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Guvlui	O
gullet	O
Lievenge	B-LOC
,	O
Verdal	B-LOC
,	O
Inderøy	B-LOC
,	O
Verran	B-LOC
,	O
Aejrie	B-LOC
,	O
Stientjie	B-LOC
og	O
Snoasa	B-LOC
.	O

OĐĐASITSTIVREN	O
Anár	B-LOC
(	I-LOC
gilli	I-LOC
)	I-LOC

Stuorraskávli	B-LOC
(	O
''Larus	O
hyperboreus	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Sumbiar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Isokyrö	B-LOC
,	O
Jalasjärvi	B-LOC
,	O
Kurikka	B-LOC
,	O
Laihia	B-LOC
ja	O
Seinäjoki	B-LOC
.	O

Son	O
lea	O
Ruvdnaprinseassa	B-PER
Mette-Marit	I-PER
ja	O
Ruvdnaprinsa	B-PER
Haakona	I-PER
gánda	O
.	O

Odne	O
orru	O
Ailo	O
,	O
dahje	O
”Ice	O
man”	O
movt	O
su	O
gohčodit	O
,	O
Kongsbergas	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Halsua	B-LOC
,	O
Kalajoki	B-LOC
,	O
Kannus	B-LOC
,	O
Kaustinen	B-LOC
,	O
Kruunupyy	B-LOC
,	O
Lestijärvi	B-LOC
,	O
Luoto	B-LOC
ja	O
Toholampi	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kuopio	B-LOC
''	O
'	O

Kati-Claudia	B-PER
Fofonoff	I-PER
(	O
girječálli	O
)	O

Dan	O
rádjeleanat	O
leat	O
Lulli-Suoma	B-LOC
leatna	I-LOC
,	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leatna	I-LOC
ja	O
Oulu	B-LOC
leatna	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Ilmajoki	B-LOC
,	O
Laihia	B-LOC
,	O
Vaasa	B-LOC
,	O
Vöyri	B-LOC
,	O
Kauhava	B-LOC
ja	O
Seinäjoki	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Björnö	O
''	O
'	O
lea	O
čoahkkebáiki	O
Växjö	B-LOC
gielddas	I-LOC
,	O
Kronobergga	B-LOC
leanas	I-LOC
,	O
Ruoŧas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Nilsiä	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gávpotgielda	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hausjärvi	B-LOC
,	O
Loppi	B-LOC
,	O
Riihimäki	B-LOC
ja	O
Hämeenlinna	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Mikkeli	B-LOC
''	O
'	O

Leanain	O
lea	O
maid	O
eanarádji	O
Ruoššain	B-LOC
.	O

Lilla	B-LOC
Edeta	I-LOC
gielda	I-LOC

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Asikkala	B-LOC
,	O
Heinola	B-LOC
,	O
Hollola	B-LOC
,	O
Iitti	B-LOC
ja	O
Orimattila	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Turku	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Alajärvi	B-LOC
,	O
Halsua	B-LOC
,	O
Kinnula	B-LOC
,	O
Kivijärvi	B-LOC
,	O
Kyyjärvi	B-LOC
,	O
Lestijärvi	B-LOC
,	O
Veteli	B-LOC
ja	O
Vimpeli	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kannonkoski	B-LOC
,	O
Konnevesi	B-LOC
,	O
Laukaa	B-LOC
,	O
Saarijärvi	B-LOC
,	O
Uurainen	B-LOC
,	O
Vesanto	B-LOC
ja	O
Viitasaari	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Tvøroyrar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Honkajoki	B-LOC
,	O
Isojoki	B-LOC
,	O
Kankaanpää	B-LOC
,	O
Merikarvia	B-LOC
,	O
Pomarkku	B-LOC
ja	O
Pori	B-LOC
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Guastatoya	B-LOC
.	O

Uhcačáihni	B-LOC
(	O
''Dendrocopos	O
minor	O
''	O
)	O

Saint	B-LOC
Christopher	I-LOC
ja	I-LOC
Nevis	I-LOC

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hattula	B-LOC
,	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Kangasala	B-LOC
,	O
Padasjoki	B-LOC
ja	O
Valkeakoski	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Eura	B-LOC
,	O
Huittinen	B-LOC
,	O
Kokemäki	B-LOC
ja	O
Säkylä	B-LOC
.	O

Dat	O
lea	O
Sjællándda	B-LOC
regiuvnna	I-LOC
oaivegávpot	O
.	O

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Cuilapa	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Silbon	O
Vuojaš	O
''	O
'	O
(	O
,	O
álgoálggos	O
''Donna	O
Duck	O
''	O
)	O
lea	O
Vulle	B-PER
Vuojaža	I-PER
nieidaolmmái	O
.	O

'	O
''	O
Uusikaarlepyy	B-LOC
''	O
'	O

**	O
Uhcačáihni	B-LOC
-	O
''Dendrocopos	O
minor	O
''	O

'	O
''	O
Outokumpu	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Isla	O
del	O
Coco	O
''	O
'	O
lea	O
suolu	O
Costa	B-LOC
Ricas	I-LOC
Dan	O
viidodat	O
lea	O
23,85	O
km²	O
.	O

The	B-ORG
Walt	I-ORG
Disney	I-ORG
Company	I-ORG

Aikio	B-PER
,	I-PER
Veli	I-PER
Pekka	I-PER
Olavi	I-PER

Dan	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Montevideo	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hyvinkää	B-LOC
,	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Hollola	B-LOC
,	O
Janakkala	B-LOC
,	O
Kärkölä	B-LOC
,	O
Mäntsälä	B-LOC
ja	O
Riihimäki	B-LOC
.	O

Malediivvat	B-LOC
–	O
riikka	O
čađa	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Isokyrö	B-LOC
,	O
Kauhava	B-LOC
,	O
Mustasaari	B-ORG
,	O
Uusikaarlepyy	B-LOC
ja	O
Vaasa	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Imatra	B-LOC
,	O
Lappeenranta	B-LOC
,	O
Parikkala	B-LOC
,	O
Puumala	B-LOC
,	O
Rautjärvi	B-LOC
,	O
Savonlinna	B-LOC
,	O
Sulkava	B-LOC
ja	O
Taipalsaari	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Oulu	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Meksiko	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Alavus	B-LOC
,	O
Kuortane	B-LOC
,	O
Ilmajoki	B-LOC
,	O
Lapua	B-LOC
,	O
Virrat	B-LOC
ja	O
Isokyrö	B-LOC
.	O

Feta	O
eananrádjesuohkanat	O
leat	O
Skedsmo	B-LOC
,	O
Sørum	B-LOC
,	O
,	O
Aurskog-Høland	B-LOC
,	O
Rælingen	B-LOC
,	O
Enebakk	B-LOC
,	O
ja	O
Trøgstad	B-LOC
(	O
Østfold	O
)	O
.	O

Dan	O
rádjegielda	O
lea	O
Espoo	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjeriikkat	O
leat	O
davvin	O
Kongo	B-LOC
demokráhtalaš	I-LOC
dásseváldi	I-LOC
,	O
oarjin	O
Angola	B-LOC
,	O
lullin	O
Namibia	B-LOC
,	O
Botswana	B-LOC
,	O
Zimbabwe	B-LOC
ja	O
Mosambik	B-LOC
,	O
nuortin	O
Malawi	B-LOC
ja	O
Tanzánia	B-LOC
.	O

Ruošša	B-LOC
(	O
oassi	O
)	O

Mette-Marit	B-PER
(	I-PER
Norgga	I-PER
ruvdnaprinseassa	I-PER
)	I-PER

Fylkka	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Stientjie	B-LOC
(	O
dárog	O
.	O

Vuotna	O
lea	O
okta	O
Norgga	B-LOC
báikkiin	O
mii	O
geasuha	O
eanemus	O
turisttaid	O
.	O

Bosnia	B-LOC
ja	I-LOC
Hercegovina	I-LOC

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Jalasjärvi	B-LOC
,	O
Ylöjärvi	B-LOC
,	O
Parkano	B-LOC
,	O
Seinäjoki	B-LOC
ja	O
Virrat	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Pudasjärvi	B-LOC
''	O
'	O

23px]]	O
Jämsä	B-LOC
(	O
Gávpot	O
)	O

Dasa	O
proavásgoddái	O
vihtta	O
gieldda	O
Finnmárkku	B-LOC
fylkka	I-LOC
nuorttabealde	O
.	O

'	O
''	O
Ivgumuotki	O
''	O
'	O
lea	O
Ivgu	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
.	O

Santa	B-LOC
Cruz	I-LOC
de	I-LOC
Tenerife	I-LOC

Gro	B-PER
Harlem	I-PER
Brundtland	I-PER
1981–1992	O

'	O
''	O
Mámmal	O
''	O
'	O
lea	O
suolu	O
Porsáŋggus	B-LOC
Finnmárkkus	B-LOC
.	O

Gáhkkor	B-LOC
–	O
''Gavia	O
stellata	O
''	O

'	O
''	O
Tórshavnar	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

Goargohaŋŋá	B-LOC
''Polysticta	O
stelleri	O
''	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Aejrie	B-LOC
,	O
Overhalla	B-LOC
ja	O
Kråangke	B-LOC
davvin	O
,	O
Snoasa	B-LOC
davvenuortin	O
ja	O
nuortin	O
,	O
Verdal	B-LOC
lullin	O
ja	O
Inderøy	B-LOC
ja	O
Verran	B-LOC
oarjin	O
.	O

'	O
''	O
Jämsä	B-LOC
''	O
'	O

Bealljeloađgu	B-LOC
–	O
''Asio	O
otus	O
''	O

Provinssa	O
oaivegávpot	O
lea	O
San	B-LOC
José	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Karstula	B-LOC
,	O
Kivijärvi	B-LOC
,	O
Saarijärvi	B-LOC
,	O
Viitasaari	B-LOC
ja	O
Äänekoski	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kuopio	B-LOC
,	O
Leppävirta	B-LOC
,	O
Pieksämäki	B-LOC
,	O
Rautalampi	B-LOC
ja	O
Tervo	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Pyhäjärvi	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kokkola	B-LOC
,	O
Kruunupyy	B-LOC
,	O
Pedersöre	B-LOC
ja	O
Pietarsaari	B-LOC
.	O

Gielda	O
lea	O
Norgga	B-LOC
unnimus	O
gielda	O
olmmošlogu	O
ektui	O
,	O
ja	O
nubbi	O
unnimus	O
viidodaga	O
ektui	O
(	O
Kvitsøy	B-LOC
maŋŋel	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Buvssašjohka	O
''	O
'	O
lea	O
johka	O
Norggas	B-LOC
ja	O
Suomas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Jorbagáisá	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Savonranta	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Heinola	B-LOC
,	O
Joutsa	B-LOC
,	O
Luhanka	B-LOC
,	O
Pertunmaa	B-LOC
ja	O
Sysmä	B-LOC
.	O

**	O
Ránesčáihni	B-LOC
-	O
''Picus	O
canus	O
''	O

'	O
''	O
Paramore	O
''	O
'	O
lea	O
amerihkálaš	B-LOC
rockjoavku	O
.	O

**	O
Čáihni	B-LOC
-	O
''Picoides	O
tridactylus	O
''	O

NATOi	B-ORG
dat	O
searvvai	O
29.3	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Espoo	B-LOC
,	O
Vantaa	B-LOC
ja	O
Sipoo	B-LOC
.	O

Son	O
vuođđudii	O
Supmii	B-LOC
logi	O
gávpoga	O
,	O
earret	O
eará	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Savonlinna	B-LOC
ja	O
Raahe	B-LOC
.	O

Suolu	O
lea	O
Norgga	B-LOC
nuortimus	O
.	O

'	O
''	O
Dong	O
Hoi	O
''	O
'	O
lea	O
lea	O
gávpot	O
Vietnamis	B-LOC
.	O

–	O
Ban	B-PER
Ki-moon	I-PER
álggahii	O
Ovttastuvvan	B-ORG
Našuvnnaid	I-ORG
váldočállin	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Isojoki	B-LOC
,	O
Kankaanpää	B-LOC
,	O
Karvia	B-LOC
,	O
Kauhajoki	B-LOC
ja	O
Siikainen	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Åryd	O
''	O
'	O
lea	O
čoahkkebáiki	O
Växjö	B-LOC
gielddas	I-LOC
,	O
Kronobergga	B-LOC
leanas	I-LOC
,	O
Ruoŧas	B-LOC
.	O

'	O
''	O
KAIRA	O
''	O
'	O
(	O
Kilpisjärvi	O
Atmospheric	O
Imaging	O
Receiver	O
Array	O
)	O
lea	O
Oulu	B-ORG
universitehta	I-ORG
vuloš	O
Soađegili	B-LOC
geofysihkka	O
observatoria	O
dieđalaš	O
mihttoapparáhta	O
,	O
mii	O
lea	O
Eanodagas	B-LOC
Gilbbesjávrris	B-LOC
Suoma	B-LOC
bealde	O
.	O

'	O
''	O
Sunda	O
kommuna	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Fearsulluin	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Gavdnjajávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Hausjärvi	B-LOC
,	O
Hollola	B-LOC
,	O
Hämeenlinna	B-LOC
,	O
Mäntsälä	B-LOC
ja	O
Orimattila	B-LOC
.	O

Son	O
lei	O
fránskkalaš	B-LOC
apotehkár	O
ja	O
oaidni	O
ja	O
diehtti	O
,	O
gii	O
almmustahtii	O
einnostusčoakkáldagaid	O
mat	O
šadde	O
bivnnuhat	O
máilmmiviidosaččat	O
.	O

Rauma	B-LOC
(	I-LOC
Norga	I-LOC
)	I-LOC

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Jokioinen	B-LOC
,	O
Somero	B-LOC
,	O
Loimaa	B-LOC
ja	O
Humppila	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Fáhccabealčohkka	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjeriikkat	O
leat	O
Brasil	B-LOC
ja	O
Argentina	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Gurrogáisá	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

W	O
-	O
Dalarna	B-LOC
leatna	I-LOC

Departemeantta	O
oaivegávpot	O
lea	O
Salamá	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Gásluokta	O
''	O
'	O
(	O
)	O
lea	O
Divttasvuona	B-LOC
gieldda	O
hálddahusguovddáš	O
ja	O
stuorámus	O
gilli	O
.	O

'	O
''	O
Kouvola	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Dildo	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
Kanádas	B-LOC
.	O

Amerihká	B-LOC
ovttastuvvan	I-LOC
stáhtat	I-LOC

Sus	O
leat	O
leamaš	O
govvačájáhusat	O
Suomas	B-LOC
ja	O
Norggas	B-LOC
.	O

K	O
-	O
Blekinge	B-LOC
leatna	I-LOC

'	O
''	O
Kerimäki	O
''	O
'	O
lea	O
Suoma	B-LOC
gielda	O
Nuorta-Suoma	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Tammela	B-LOC
,	O
Somero	B-LOC
,	O
Ypäjä	B-LOC
ja	O
Humppila	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Ikaalinen	B-LOC
,	O
Kankaanpää	B-LOC
ja	O
Parkano	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Uusikaupunki	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Nissojároaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

Dan	O
hálddahusguovddáš	O
lea	O
Dangriga	B-LOC
.	O

Dán	O
áigge	O
joavkkus	O
čuojaha	O
maid	O
guokte	O
gándda	O
,	O
geat	O
leaba	O
eret	O
Anáris	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Alavus	B-LOC
,	O
Keuruu	B-LOC
,	O
Lehtimäki	B-LOC
,	O
Multia	B-LOC
,	O
Pylkönmäki	B-LOC
,	O
Soini	B-LOC
,	O
Töysä	B-LOC
ja	O
Virrat	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Viđđásoaivi	O
''	O
'	O
lea	O
várri	O
Deanu	B-LOC
gielddas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Båstada	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Skåne	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Bajášjávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Guovdageainnus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Østlandet	O
''	O
'	O
lea	O
okta	O
Norgga	B-LOC
viđa	O
váldoguovllus	O
.	O

'	O
''	O
Jyväskylä	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Graz	O
''	O
'	O
lea	O
Nuortariikka	B-LOC
gávpot	O
.	O

'	O
''	O
Orimattila	B-LOC
''	O
'	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Korsnäs	B-LOC
,	O
Kurikka	B-LOC
,	O
Laihia	B-LOC
,	O
Mustasaari	B-ORG
,	O
Närpiö	B-LOC
ja	O
Vaasa	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Leavnnjašjávri	O
''	O
'	O
lea	O
jávri	O
Porsáŋggus	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Skaland	O
''	O
'	O
lea	O
Birggi	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Akaa	B-LOC
,	O
Asikkala	B-LOC
,	O
Hattula	B-LOC
,	O
Hausjärvi	B-LOC
,	O
Hollola	B-LOC
,	O
Janakkala	B-LOC
,	O
Kärkölä	B-LOC
,	O
Loppi	B-LOC
,	O
Padasjoki	B-LOC
,	O
Pälkäne	B-LOC
,	O
Tammela	B-LOC
,	O
Urjala	B-LOC
ja	O
Valkeakoski	B-LOC
.	O

Gieddesáhpal	B-LOC
(	O
''Melampyrum	O
pratense	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Heahttá	O
''	O
'	O
(	O
)	O
lea	O
Eanodaga	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
sullii	O
800	O
ássiin	O
.	O

Goahppilfálli	B-LOC
dahjege	O
vuopmerievssatfálli	O
(	O
''Accipiter	O
gentilis	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Kankaanpää	B-LOC
''	O
'	O

Longyearbyen	B-LOC
lea	O
hálddahusguovddáš	O
dáid	O
sulluide	O
.	O

'	O
''	O
Trøndelága	O
''	O
'	O
(	O
)	O
lea	O
okta	O
Norgga	B-LOC
viđa	O
váldoguovllus	O
.	O

'	O
''	O
Pietarsaari	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Gilbbesjávri	O
''	O
'	O
lea	O
gilli	O
Eanodagas	B-LOC
Lappi	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Son	O
bargá	O
dan	O
ovdii	O
,	O
ahte	O
Tibet	B-LOC
oažžu	O
friijavuođas	O
.	O

Dan	O
oaivegávpot	O
lea	O
Baku	B-LOC
.	O

Dasa	O
proavásgoddái	O
(	O
maid	O
''Sis-Finnmárkku	O
proavássuohkan	O
''	O
)	O
gullet	O
vihtta	O
gieldda	O
Finnmárkku	B-LOC
fylkka	I-LOC
lulábealde	O
.	O

Dan	O
rádjegielddat	O
leat	O
Kivijärvi	B-LOC
,	O
Lestijärvi	B-LOC
,	O
Perho	B-LOC
,	O
Pihtipudas	B-LOC
,	O
Reisjärvi	B-LOC
ja	O
Viitasaari	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Malgrat	O
de	O
Mar	O
''	O
'	O
lea	O
gávpot	O
Spánias	B-LOC
.	O

Dan	O
rádjeriikkat	O
leat	O
Bolivia	B-LOC
ja	O
Argentina	B-LOC
nuortan	O
ja	O
Peru	B-LOC
davvin	O
.	O

Gieldda	O
ássiin	O
sullii	O
3000	O
ásset	O
gielddaguovddážis	O
Leavnnjas	B-LOC
.	O

Beskkoš	B-LOC
''Delichon	O
urbicum	O
''	O

'	O
''	O
Ylivieska	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Bollebyggda	O
gielda	O
''	O
'	O
lea	O
gielda	O
Ruoŧas	B-LOC
Oarje-Götalándda	B-LOC
leanas	I-LOC
.	O

Mari	B-PER
Boine	I-PER
,	O
artista	O

'	O
''	O
Gryllefjord	O
''	O
'	O
lea	O
Doaskku	B-LOC
hálddahusguovddáš	O
.	O

23px]]	O
Karvia	B-LOC
(	O
Gielda	O
)	O

Dat	O
almmuhuvai	O
Suomas	B-LOC
1970-logus	O
ja	O
almmuhuvai	O
njeallje	O
geardde	O
jagis	O
.	O

'	O
''	O
Curitiba	O
''	O
'	O
lea	O
suohkan	O
Brasilas	B-LOC
.	O
