перенаправление	O
Важ	B-LOC
Чечкаб	I-LOC

Сэки	O
Коми	B-LOC
муса	I-LOC
вӧралысьяс	O
быд	O
во	O
вӧлӧм	O
иналӧны	O
сюрсӧн-джынйӧн	O
куӧдз	O
.	O

Сыктывкар	O
сулалӧ	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
рытыв-лунвывланяс	O
,	O
Сыктыв	B-LOC
ю	O
вом	O
дорын	O
да	O
мыйтакӧ	O
Эжва	B-LOC
ю	O
пӧлӧн	O
.	O

помаліс	O
Кудымкарса	B-LOC
медицина	O
училище	O
.	O

'	O
''	O
Кувейтса	O
динар	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Кувейтын	B-LOC
.	O

===	O
Коми	B-LOC
АССР-са	I-LOC
Верховнӧй	O
Сӧветын	O
президиумлöн	O
юралысьяс	O
(	O
1936—1990	O
воясö	O
)	O
===	O

'	O
''	O
Вахан	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
x̌ik	O
zik	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Таджикистанын	B-LOC
,	O
Афганистанын	B-LOC
,	O
Пакистанын	B-LOC
,	O
а	O
сідзжӧ	O
Синьцзян-Уйгур	O
асвеськӧдлан	O
районын	O
(	O
рытыввыв	O
Китай	B-LOC
)	O
памир	O
иран	O
кыв	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Америкаын	B-LOC
(	O
Никарагуа	O
да	O
Венесуэла	O
)	O
.	O

1936	O
'	O
ӧшым	O
витӧд	O
лунсянь	O
Сыктывкар	O
вӧлі	O
Коми	B-LOC
АССР-лӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

'	O
''	O
Гаро	O
''	O
'	O
(	O
''garo	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Мегхалая	O
,	O
Ассам	O
)	O
да	O
Бангладешын	B-LOC
син-тибет	O
кыв	O
,	O
Мегхалая	O
штатын	O
(	O
асывввыв	O
Индия	O
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Макассар	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
ᨅᨔ	O
ᨆᨀᨔᨑ	O
,	O
''Basa	O
Mangkasaraʼ	O
''	O
)	O
—	O
лунвыв	O
Сулавеси	O
ді	O
вылын	O
(	O
Индонезия	B-LOC
)	O
малай-полинезия	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Сахалин	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Оренбург	O
''	O
'	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Оренбург	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

''Gàidhlig	O
''	O
[ˈkɑːlʲəkʲ]	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
гэл	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Шотландияын	B-LOC
кельт	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Филиппин	O
песо	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Филиппинъясын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Тсангла	O
''	O
'	O
(	O
/	O
tsʰaŋla	O
/	O
)	O
—	O
тайӧ	O
син-тибет	O
кыв	O
,	O
кутшӧмӧн	O
сёрнитӧны	O
Бутанын	B-LOC
,	O
Тибетын	O
да	O
Аруначал-Прадеш	O
штатын	O
(	O
войвыв	O
Индия	B-LOC
)	O
,	O
а	O
сідзжӧ	O
Непалын	B-LOC
.	O

Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
'	O
''	O
Спорт	O
во	O
''	O
'	O
.	O

'	O
''	O
Рио-де-Жанейро	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
кар	O
Бразилияын	B-LOC
.	O

Вапӧлкаын	O
крам	O
праздник	O
—	O
Катерина	B-PER
лун	I-PER
.	O

Дыр	O
кад	O
чӧж	O
вӧлі	O
пырӧ	O
Сыктывкарын	B-LOC
Кулӧмдін	O
землячестволӧн	O
сӧветӧ	O
.	O

'	O
''	O
Таджик	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''забо́ни	O
тоҷикӣ́	O
''	O
[za’bɔːni	O
tɔːd͡ʒi’ki]	O
,	O
تاجیکی	O
,	O
сідзжӧ	O
''форси́и	O
тоҷикӣ́	O
''	O
[fɔːr’siji	O
tɔːd͡ʒi’ki]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
иран	O
кыв	O
,	O
Таджикистанын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Португалия	B-LOC
—	O
Асшöрлун	O
перъян	O
лун	O
.	O

Кар	O
пукалӧ	O
Уква	B-LOC
ю	O
берегъясын	O
.	O

Лунвылынджык	O
,	O
Перым	B-LOC
Коми	I-LOC
кытшын	I-LOC
,	O
перым	O
комияслӧн	O
(	O
''пермякъяслӧн	O
''	O
,	O
матӧ	O
63	O
сюрс	O
морт	O
)	O
сӧвмӧ	O
ас	O
гижӧд	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Азербайджанса	O
манат	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Азербайджанын	B-LOC
.	O

Выль	B-LOC
Ныв	I-LOC
шойна	I-LOC

Португалия	B-LOC

перенаправление	O
Орсэ	B-ORG
музей	I-ORG

300	O
миллион	O
мортлы	O
гӧгӧр	O
лунвыв	O
да	O
асыввыв	O
Европаын	B-LOC
славян	O
кывлӧн	O
ӧти	O
–	O
чужан	O
кыв	O
.	O

Брюссель	B-LOC

'	O
''	O
Вӧлӧгда	O
губерния	O
''	O
'	O
—	O
Россияса	B-LOC
империяын	I-LOC
губерня	O
.	O

'	O
''	O
Кумык	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''къумукъ	O
тил	O
''	O
)	O
-	O
тайӧ	O
тюрк	O
кыв	O
,	O
Дагестанын	B-LOC
официал	O
кыв	O
.	O

Чердін	B-LOC

Сербия	B-LOC

Грезд	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
ю	O
берегын	O
.	O

Сикт	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

перенаправление	O
Фалькатифолиум	B-LOC

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Войвыв	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Испанияын	B-LOC
.	O

Сталинлӧн	O
культ	O
воясӧ	O
Украинаысь	B-LOC
,	O
Беларусьысь	B-LOC
,	O
Шӧр	O
Азияысь	B-LOC
да	O
мукӧдлаысь	O
уна	O
сюрс	O
мыжтӧм	O
йӧзӧс	O
кӧмтӧг-пасьтӧг	O
вӧтлісны	O
гортсьыныс	O
да	O
этапӧн	O
вайӧдісны	O
войвывса	O
кӧдзыд	O
Коми	O
муӧ	O
.	O

Россияса	O
Президент	O
Владимир	B-PER
Путин	I-PER
вичмӧдіс	O
россияса	O
паралимпиечьяслы	O
,	O
кодъяс	O
шедӧдісны	O
зарни	O
медаль	O
Лондонын	O
,	O
наградаяс	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Выль	B-LOC
Зеландияын	I-LOC
.	O

Важ	B-LOC
Египет	I-LOC

Евтерпе	B-LOC

===	O
Коми	B-LOC
(	I-LOC
Зыряна	I-LOC
)	I-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
обласьтын	I-LOC
ревкомлöн	O
да	O
облисполкомлöн	O
юралысьяс	O
(	O
1921—1936	O
воясö	O
)	O
===	O

Чаронда	O
(	O
ӧні	O
—	O
Кириллов	O
районын	O
,	O
Вӧлӧгда	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

'	O
''	O
Брянск	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Починокысь	O
ӧти	O
морт	O
овмӧдчӧма	O
Кама	B-LOC
ю	I-LOC
вылӧ	O
.	O

'	O
''	O
Узбекистанса	O
сум	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Узбекистанын	B-LOC
.	O

Но	O
медся	O
уна	O
тӧвйысь	O
ябырыс	O
чукӧртчӧ	O
Англияын	B-LOC
.	O

Йиэллеварри	B-LOC

Луздор	B-LOC
районын	I-LOC
быд	O
во	O
нуӧдӧны	O
гижысьлы	O
сиӧм	O
«Юхнин	O
лыддьысьӧмъяс»	O
.	O

'	O
''	O
Беларусьса	O
шайт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Беларусьын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Вьетнамын	B-LOC
,	O
Лаосын	B-LOC
да	O
Китайын	B-LOC
.	O

Кар	O
пукалӧ	O
Печӧра	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Лихтенштейн	B-LOC

'	O
''	O
Дан	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''dansk	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
герман	O
кыв	O
,	O
Данияын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Кӧджувдор	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
берегас	O
.	O

Вьетнам	B-LOC

'	O
''	O
.ge	O
''	O
'	O
-	O
Грузиялы	B-LOC
вылыс	O
судталӧн	O
войтырсикас	O
доменыс	O
.	O

«Дневные	O
записки»	O
гижöдыс	O
петавлiс	O
торъя	O
небöгöн	O
Сыктывкарын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Ӧтувтчӧм	B-LOC
Араб	I-LOC
Эмиратъяс	I-LOC

—	O
Сыктывкар	B-LOC
:	O
Перм	O
.	O

Кмерия	B-LOC

Петыркар	B-LOC
—	O
318	O
(	O
2002	O
во	O
)	O

Аламания	B-LOC

'	O
''	O
Непалса	O
рупия	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Непалын	B-LOC
.	O

Мальта	B-LOC

Калопанакс	B-LOC

'	O
''	O
Агул	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''агъул	O
чIал	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Дагестанын	B-LOC
нах-дагестан	O
кыв	O
.	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Емва	B-LOC
юлӧн	I-LOC
шуйга	O
берегын	O
.	O

Интасянь	B-LOC
Петруньӧдз	O
60	O
км	O
.	O

Вильнюс	B-LOC

Коелоглоссум	B-LOC

Варшава	B-LOC

Посёлок	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Луяввр	B-LOC

'	O
''	O
Вепс	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
'	O
''	O
вепс	O
''	O
'	O
''vepsän	O
kel’	O
''	O
)	O
тайӧ	O
чудь-йӧгра	O
кыв	O
Карелияын	B-LOC
,	O
Ленинград	B-LOC
да	O
Вӧлӧгда	B-LOC
обласьтъясын	O
.	O

Араза	B-LOC

перенаправление	O
Саранош	B-LOC

Спиридон	B-PER
лун	I-PER

Вӧлӧгда	B-LOC
обласьт	I-LOC
—	O
412	O

Лелиокаттлея	B-LOC

Улляна	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
бокын	O
.	O

Цитарексилум	B-LOC

Гаръинскӧй	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Додонаэа	B-LOC

'	O
''	O
Тамбов	O
обласьт	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Норвегияса	O
крона	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Норвегияын	B-LOC
.	O

Шонді	B-LOC
.	O

'	O
''	O
.am	O
''	O
'	O
-	O
Армениялы	B-LOC
вылыс	O
судталӧн	O
войтырсикас	O
доменыс	O
.	O

Акостэа	B-LOC

Узбекистан	B-LOC

Сикт	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Сикт	O
сулалӧ	O
Изьва	B-LOC
ю	O
бокын	O
.	O

Час	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
кыркöтш	O
йылын	O

Сідзжӧ	O
таджикӧн	O
сёрнитӧны	O
Афганистанын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Сан-Паулу	O
метрополитен	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
метрополитен	O
Сан-Паулу	B-LOC
,	O
Бразилия	B-LOC
.	O

Рочмуын	B-LOC
—	O
'	O
''	O
Культура	O
во	O
''	O
'	O

Данямитьдор	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

'	O
''	O
Иена	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Японияын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Войвыв	O
Африкаын	B-LOC
.	O

Иерусалим	B-LOC

'	O
''	O
Кильдин	O
Саами	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
кильдин	O
саами	O
''сāмь	O
кӣлл	O
''	O
)	O
тайӧ	O
чудь-йӧгра	O
кыв	O
Мурманск	B-LOC
обласьтын	I-LOC
.	O

24	O
во	O
уджаліс	O
Коми	B-LOC
АССР-са	I-LOC
телевидение	O
да	O
радиовещаниеысь	O
канму	O
комитетын	O
редакторӧн	O
,	O
а	O
сэсся	O
медыджыд	O
редакторӧн	O
.	O

'	O
''	O
Курити́ба	O
''	O
'	O
(	O
''Curitiba	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
кар	O
Бразилияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Яран	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
яран	O
''ненэцяʼ	O
вада	O
''	O
)	O
-	O
тайö	O
Яран	B-LOC
да	O
Ямал-Яран	B-LOC
асвеськӧдлан	O
кытшъясын	O
самодий	O
кыв	O
,	O
матіса	O
чудь-йöгра	O
кывъяслань	O
.	O

Дуранта	B-LOC

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Америкаын	B-LOC

'	O
''	O
Эст	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
чудь-йӧгра	O
кыв	O
,	O
Эстонияын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Шуйга	O
вож	O
Висер	B-LOC
юлӧн	O
.	O

Эжва	B-LOC
да	O
Сыктыв	B-LOC
/	O
Сост	O
.	O

'	O
''	O
Синдхи	O
''	O
'	O
(	O
سنڌي	O
,	O
सिन्धी	O
,	O
ਸਿੰਧੀ	O
,	O
''sindhī	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Пакистанын	B-LOC
(	O
Синд	O
провинцияын	O
)	O
да	O
Индияын	B-LOC
(	O
Раджастхан	O
,	O
Гуджарат	O
,	O
Махараштра	O
штатъясын	O
)	O
инд-арий	O
кыв	O
.	O

Совдор	B-LOC
(	O
1	O
710	O
)	O

'	O
''	O
Воронеж	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Тетраклинис	B-LOC

'	O
''	O
Валлон	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Walon	O
''	O
)	O
—	O
Бельгияын	B-LOC
роман	O
кывъясысь	O
ӧти	O
.	O

Цимбидиум	B-LOC

Доритэноппсис	B-LOC

Парч	O
пуксьöма	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
бокас	O
.	O

Ленинград	B-LOC
обласьт	I-LOC
—	O
1	O
380	O

'	O
''	O
Уйгур	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
ئۇيغۇرچە	O
,	O
''Уйғурчә	O
''	O
[ʔʊjˈʁʊrtʃɛ]	O
)	O
тайӧ	O
Китайын	B-LOC
(	O
Синьцзян-Уйгур	O
асвеськӧдлан	O
районын	O
)	O
,	O
Казахстанын	B-LOC
,	O
Кыргызстанын	B-LOC
,	O
Узбекистанын	B-LOC
да	O
Туркменистанын	B-LOC
тюрк	O
кыв	O
.	O

Выль	O
латин	O
тотара	O
анбур	O
(	O
1999	O
во	O
)	O
,	O
бырӧдӧм	O
Рочмуса	B-LOC
власьтъясӧн	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азия	B-LOC
(	O
Сахалин	O
,	O
Япония	O
да	O
Китай	O
)	O
.	O

1951	O
(	O
Перу	B-LOC
)	O
.	O

'	O
''	O
Ыджыд	O
Вылькар	O
''	O
'	O
(	O
''Ыджыд	O
Новгород	O
''	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Вылькар	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

'	O
''	O
Воронеж	O
''	O
'	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Воронеж	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

Рочьяслӧн	B-LOC
:	O
«Князь	O
Иван	O
Васильевич	O
Шах	O
Чернятский	O
,	O
XVI-öд	O
нэм	O
шӧрын	O
;	O
Петр	O
Селянин	O
Шахов	O
,	O
поддячей	O
,	O
казьнитлӧмаӧсь	O
1570-öд	O
воын	O
Новгородын	O
,	O
Ярослав	O
уездса	O
Шахово	O
сикт	O
(	O
«Ономастиконысь»	O
)	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Индонезия	B-LOC

'	O
''	O
Тулу	O
''	O
'	O
(	O
alt=	O
,	O
തുളു	O
ബാസെ	O
,	O
ತುಳು	O
ಬಾಸೆ	O
,	O
''Tuḷu	O
bāse	O
,	O
[ˈt̪uɭu	O
ˈbɒːsæ]	O
''	O
)	O
-	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Карнатака	O
да	O
Керала	O
штатъясын	O
)	O
дравид	O
кыв	O
.	O

Дизельма	B-LOC

Шеллябӧжсянь	O
Ускарӧдз	B-LOC
87	O
км	O
.	O

Юркар	B-LOC

Помаліс	O
ыджыдвидзса	O
школа	O
,	O
Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университетса	I-ORG
фин-йӧгра	O
факультет	O
«национальнӧй	O
филологиа»	O
специальносьт	O
серти	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Филиппинъясын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Важъя	O
Эллада	O
''	O
'	O
тайӧ	O
бырöм	O
канму	O
Европаын	B-LOC
.	O

Гордония	B-LOC

Сiтбар	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

перенаправление	O
Курув	B-LOC

Вельск	B-LOC
(	O
1	O
497	O
)	O

Керчомъя	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
шуйга	O
бокын	O
.	O

'	O
''	O
Фурлан	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''lenghe	O
furlane	O
,	O
furlan	O
''	O
[fur'laŋ]	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
фриул	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
роман	O
кывъясысь	O
ӧти	O
,	O
Фриули-Венеция-Джулия	O
регионын	O
(	O
ӧні	O
войвыв	O
Италия	B-LOC
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

Сьöська	O
пукалӧ	O
Емва	B-LOC
юлӧн	O
берегын	O
.	O

Сикт	O
пукалӧ	O
Печӧра	B-LOC
юлӧн	O
шуйгаладорын	O
.	O

Льӧм	B-LOC

'	O
''	O
Лису	O
''	O
'	O
(	O
ꓡꓲ-ꓢꓴ	O
,	O
လီဆူး	O
ဘာသာစကား	O
,	O
''[lìsʰú	O
bàðà	O
zəɡá]	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
лунвыв	O
Китайын	B-LOC
,	O
Мъянмаын	B-ORG
,	O
Таиландын	B-LOC
,	O
Индияын	B-LOC
да	O
Лаосын	B-LOC
син-тибет	O
кыв	O
.	O

Чехия	B-LOC

'	O
''	O
Лаз	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Lazuri	O
nena	O
''	O
,	O
ლაზური	O
ნენა	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Турцияын	B-LOC
да	O
Грузияын	B-LOC
картвел	O
кыв	O
.	O

Йыгыперя	B-LOC

Ыб	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
бокын	O
.	O

Ачыс	O
Эст	O
муыс	O
медуна	O
сьӧм	O
пуктӧма	O
Литваӧ	B-LOC
(	O
405	O
миллион	O
EUR	O
)	O
да	O
Латвияӧ	B-LOC
(	O
340	O
миллион	O
EUR	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Турцияса	O
лира	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Турцияын	B-LOC
.	O

===	O
Коми	B-LOC
АССР-ын	I-LOC
(	O
1936—1991	O
воясö	O
)	O
===	O

Торшхавн	B-LOC

перенаправление	O
Маниитсок	B-LOC

Куим	O
во	O
уджаліс	O
Перым	B-LOC
Коми	I-LOC
кытшса	I-LOC
Веськӧдланінын	O
веськӧдлысьӧс	O
вежысьӧн	O
,	O
сэсся	O
бара	O
вуджис	O
бурдӧдчан	O
юкӧнӧ	O
.	O

'	O
''	O
Телугу	O
''	O
'	O
(	O
తెలుగు	O
''telugu	O
,	O
[t̪eluɡu]	O
''	O
)	O
-	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Андхра-Прадеш	O
,	O
Орисса	O
,	O
Тамилнад	O
,	O
Карнатака	O
штатъясын	O
)	O
дравид	O
кыв	O
.	O

Кӧть	O
и	O
шоч	O
лэбач	O
ыджыд	O
кутшыд	O
,	O
но	O
олӧ-вылӧ	O
уналаын	O
:	O
Европаын	B-LOC
,	O
Азиялöн	B-LOC
войвыв	O
муясын	O
,	O
Войвыв	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Куръядор	O
грезд	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Космос	B-LOC
(	I-LOC
быдмӧг	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Тотараму	O
республика	O
''	O
'	O
(	O
''Татарста́н	O
''	O
;	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Домбея	B-LOC

Колвасянь	O
Ускарӧдз	B-LOC
16	O
км	O
,	O
Сыктывкарӧдз	B-LOC
422	O
км	O
.	O

Босния	B-LOC
да	I-LOC
Герцеговина	I-LOC

перенаправление	O
Макаръя	B-LOC
обласьт	I-LOC

Ыджыд	B-LOC
Британия	I-LOC

'	O
''	O
Идиш	O
''	O
'	O
(	O
ייִדיש	O
[ˈjidiʃ]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
герман	O
кыв	O
,	O
еврей	O
войтырлӧн	O
чужан	O
кывъясысь	O
ӧти	O
,	O
Еврей	B-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
обласьтын	I-LOC
официал	O
кыв	O
.	O

Медыджыд	O
юыс	O
республика	O
муад	O
―	O
Печӧра	B-LOC
(	O
кузьтаыс	O
1809	O
км	O
,	O
ва	O
öктанiн	O
―	O
327	O
сюрс	O
км²	O
ыджда	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Рочмуса	O
шайт	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Рочмуын	B-LOC
сьӧм	O
.	O

'	O
''	O
Курган	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Кудымкар	B-LOC

Сан-Марино	B-LOC

'	O
''	O
Элиста	O
''	O
'	O
(	O
калмыкӧн	O
:	O
«элст»	O
-	O
лыаа	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Калмыкия	B-LOC
республикалӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

перенаправление	O
Ханты-Вӧгул	B-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
кытш	I-LOC
—	I-LOC
Йӧграму	I-LOC

'	O
''	O
Рутул	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''мыхIабишды	O
чIел	O
,	O
мыхӀабыж	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Дагестанын	B-LOC
нах-дагестан	O
кыв	O
.	O

Сиктыс	O
сулалӧ	O
Усва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
бокын	O
.	O

'	O
''	O
Войвыв	O
Кореяса	O
вона	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Корея	B-LOC
Войтыр	I-LOC
Демократия	I-LOC
Республикаын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Эрзя	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''эрзянь	O
кель	O
''	O
)	O
тайӧ	O
Мордовия	B-LOC
Республикаын	I-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Ыджыд	B-ORG
Перым	I-ORG
ӧксыув	I-ORG

—	O
Сыктывкар	B-LOC
:	O
[б	O
.	O

Кетелеерия	B-LOC

Луздор	B-LOC
районса	I-LOC
почётнӧй	O
олысь	O

Катерина	B-PER
лун	I-PER
(	O
)	O

перенаправление	O
Эллада	B-LOC

Минскын	B-LOC
–	O
Якуб	O
Колас	O
нима	O
изъэрд	O
да	O
памятник	O
.	O

'	O
''	O
Темников	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
,	O
Мордовия	B-LOC
Республикаса	I-LOC
кар	O
.	O

Посёлоксянь	O
Уква	B-LOC
карӧдз	O
60	O
км	O
.	O

перенаправление	O
Саридздор	B-LOC
край	I-LOC

'	O
''	O
Стерлитамак	O
''	O
'	O
(	O
,	O
,	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуын	B-LOC
Башкортостан	B-LOC
республикаса	I-LOC
кар	O
.	O

Ташкент	B-LOC

'	O
''	O
Ранд	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Лунвыв	B-LOC
Африкаса	I-LOC
Республикаын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Одиа	O
''	O
'	O
(	O
ଓଡ଼ିଆ	O
[oːɖiaː]	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
ория	O
''	O
'	O
(	O
''oṛiā	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
,	O
Одиша	O
(	O
важ	O
ним	O
Орисса	O
)	O
штатын	O
инд-арий	O
кыв	O
.	O

Пуласан	B-LOC

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Япония	O
,	O
Корей	O
да	O
Китай	O
)	O
.	O

Ашхабад	B-LOC

Грезд	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
шуйга	O
бокас	O
.	O

перенаправление	O
Войвыв	B-ORG
саами	I-ORG
кыв	I-ORG

'	O
''	O
Латин	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''lingua	O
latīna	O
''	O
[laˈtiːna]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
итал	O
котырса	O
бырӧм	O
кыв	O
(	O
олӧма	O
XII-XV	O
нэмӧдз	O
)	O
,	O
роман	O
кывъяслӧн	O
``	O
пӧль	O
''	O
,	O
Римувса	O
Империяын	O
,	O
Ватиканын	B-LOC
да	O
католик	O
вичкоын	O
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Бенгал	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
বাংলা	O
''Bāṇlā	O
''	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
бенгали	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Рытыввыв	O
Бенгалия	O
да	O
Трипура	O
штатъясын	O
)	O
да	O
Бангладешын	B-LOC
(	O
каналан	O
кыв	O
)	O
инд-арий	O
кыв	O
.	O

Уна	O
вын	O
да	O
эбöс	O
пуктiс	O
Иван	B-PER
Куратовлысь	I-PER
уджъяссö	O
донъялöм-видлалöмö	O
.	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Луз	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

'	O
''	O
Гренланд	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Kalaallisut	O
''	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
калааллисут	O
''	O
'	O
—	O
эскимос-алеут	O
кыв	O
,	O
Гренландияын	B-LOC
официал	O
кыв	O
.	O

Посёлоксянь	O
Наръяна-Марӧдз	B-LOC
370	O
км	O
.	O

''Annona	O
purpurea	O
''	O
—	O
Сонкойя	B-LOC

Мортлöн	O
правояс	O
лун	O
(	O
ООН	B-ORG
)	O

Савапиян	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Медводдза	O
этапыс	O
шымыртӧ	O
23	O
лун	O
да	O
помасьӧ	O
Петыркарын	B-LOC
.	O

Ставмирса	O
тӧвся	O
универсиада	O
(	O
Словакия	B-LOC
)	O
—	O
10	O
км	O
классика	O
—	O
8	O
места	O
.	O

'	O
''	O
Прусс	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
Prūsiska	O
Bila	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
важ	O
прусс	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
бырӧм	O
(	O
сёрнитісны	O
XVIII	O
нэмодз	O
)	O
балт	O
кыв	O
Асыввыв	O
Пруссияын	O
(	O
ӧні	O
Калининград	B-LOC
обласьт	I-LOC
да	O
асыв-войвыв	O
Польша	B-LOC
)	O
.	O

'	O
''	O
Румынияса	O
лей	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Румынияын	B-LOC
.	O

Мексика	B-LOC

Олӧ-вылӧ	O
зэв	O
паськыда	O
:	O
кыдзи	O
Европаын	B-LOC
,	O
сідзи	O
и	O
Азияын	B-LOC
.	O

Сідзжӧ	O
дзонг-кэӧн	O
сёрнитӧны	O
Индияын	B-LOC
,	O
Калимпонг	O
кар	O
гӧгӧртасъясын	O
.	O

Луздор	B-LOC
район	I-LOC

Сорокин	B-PER
Питирим	I-PER
Александрович	I-PER

'	O
''	O
Казахстанса	O
тенге	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Казахстанын	B-LOC
.	O

Вӧлӧгда	B-LOC
обласьт	I-LOC

'	O
''	O
Табасаран	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''табасаран	O
чӀал	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Дагестанын	B-LOC
нах-дагестан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Индияса	O
рупия	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Индияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Япон	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
日本語	O
''нихонго	O
''	O
,	O
國語	O
либӧ	O
国語	O
''кокуго	O
''	O
—	O
«мулӧн	O
кыв»	O
либӧ	O
«войтырлӧн	O
кыв»	O
)	O
—	O
Япониялӧн	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Адыгея	O
республика	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

''España	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
канму	O
Европаын	B-LOC
.	O

Самодий	O
войтыр	O
пиысь	O
яранъяс	O
олöны	O
Кардор	B-LOC
обласьтувса	I-LOC
Яранлöн	O
асвеськöдлан	O
кытшын	O
,	O
а	O
сiдзжö	O
Тюмень	B-LOC
обласьтувса	I-LOC
Ямалса	O
Яранлöн	O
асвеськöдлана	O
кытшын	O
.	O

Кёльрейтерия	B-LOC

Анбуръяс	O
-	O
латин	O
,	O
кирилл	O
,	O
корсюрӧ	O
деванагари	B-LOC
.	O

Уна	O
вöдитан	O
быдмöгъяслöн	O
чужанiныс	O
Африкаын	O
:	O
копей	O
пулöн	O
чужанiныс	O
–	O
Эфиопия	B-LOC
;	O
Гвинея	O
вöръяс	O
–	O
выя	O
пальмалöн	O
;	O
саваннаяс	O
–	O
некымын	O
сорта	O
просалöн	O
да	O
му	O
öреклöн	O
чужанiн	O
;	O
Сахара	O
оазисъясысь	O
петiс	O
финик	O
пальма	O
.	O

Сыктывкарын	B-LOC
диктант	O
гижисны	O
110	O
гӧгӧр	O
морт	O
.	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Итерзен	B-LOC

Кишинёв	B-LOC

Шоутъярв	B-LOC

Грездсянь	O
веськӧдлан	O
шӧринӧдз	O
7	O
км	O
,	O
Уква	B-LOC
карӧдз	O
км	O
.	O

Куратов	B-PER
И.А	I-PER
.	I-PER
Коми	O
гор	O
.	O

'	O
''	O
Коми	O
Республикаса	O
национальнӧй	O
библиотека	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
медшӧр	O
небӧг	O
видзанін	O
.	O

'	O
''	O
Лунвыв	O
ндебеле	O
''	O
'	O
(	O
''isiNdebele	O
''	O
,	O
''Sindebele	O
''	O
,	O
''Nrebele	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
банту	O
кыв	O
,	O
ЛАРын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Вылькар	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сочи	B-LOC
(	I-LOC
ю	I-LOC
)	I-LOC
-	O
ю	O
Рочмуын	O

Жоньяс	O
олӧны-вылӧны	O
кыдзи	O
Европаса	B-LOC
,	O
сідзи	O
и	O
Азияса	B-LOC
вӧръясын	O
.	O

'	O
''	O
Въет	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Tiếng	O
Việt	O
,	O
тьенг	O
вьет	O
''	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
въетнам	O
кыв	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
мон-кхмер	O
кыв	O
,	O
Въетнамын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

(	O
Будапешт	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Волгоград	O
''	O
'	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Волгоград	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Америкаын	B-LOC
(	O
Панама	O
,	O
Колумбия	O
да	O
Эквадор	O
)	O
.	O

Шӧр	O
оланіныс	O
чичивичилӧн	O
Азияса	B-LOC
муясын	O
,	O
но	O
паныдасьлывлӧ	O
кӧнсюрӧ	O
и	O
Асыввыв	O
Европаын	B-LOC
.	O

Бразилияын	B-LOC
сикасъяс	O
:	O

«Визув	O
ёль»	O
—	O
Виктория	O
Канева	O
(	O
Сыктывкар	B-LOC
)	O
.	O

Комиын	B-LOC
поздысьӧны-быдтысьӧны	O
кыдзи	O
пармаын	O
,	O
сідзи	O
и	O
вӧра	O
тундраын	O
,	O
нӧшта	O
Урал	O
излӧн	O
войвыв	O
юкӧнъясас	O
.	O

Варшава	B-LOC
(	O
Польша	B-LOC
)	O

Минск	B-LOC

Сем	O
Ӧндрейсянь	O
Ускарӧдз	B-LOC
180	O
км	O
.	O

Канистел	B-LOC

Сикт	O
пукалӧ	O
Усва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

'	O
''	O
Кхмер	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
ភាសាខ្មែរ	O
[pʰiːəsaː	O
kʰmaːe]	O
)	O
-	O
тайӧ	O
мон-кхмер	O
кыв	O
,	O
Камбоджаын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Гӧрд	O
Затонсянь	O
Сыктывкарӧдз	B-LOC
9	O
км.	O
,	O
кодӧ	O
вуджны	O
Сыктыв	B-LOC
ю	O
вомӧн	O
пос	O
.	O

'	O
''	O
Уфа	O
''	O
'	O
(	O
–	O
тайӧ	O
ыджыд	O
кар	O
Рочмуын	B-LOC
,	O
асъюралан	O
Башкортостан	B-LOC
Республикалӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

Вежевлысь	O
статьяяссö	O
йöзöдöма	O
Сöветса	O
ыджыд	O
энциклопедияын	O
,	O
Украина	B-LOC
сöветса	O
энциклопедияын	O
,	O
Литератураса	O
дженьыд	O
энциклопедияын	O
да	O
мукöд	O
ыджыд	O
петассын	O
.	O

Важӧн	O
кывйӧн	O
сёрнитісны	O
немечъяс	O
войвыв	O
Польшаын	B-LOC
,	O
Балтикадорын	O
да	O
Украинаын	B-LOC
.	O

Котлас	B-LOC

'	O
''	O
Драм	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Арменияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кашуб	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Kaszëbsczi	O
jãzëk	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
войвыв	O
Польшаын	B-LOC
славян	O
кыв	O
.	O

Сидоров	O
муніс	O
командировкаӧ	O
Мӧскуаӧ	B-LOC
,	O
библиотекаын	O
да	O
архивъясын	O
уджавны	O
.	O

'	O
''	O
Челябинск	O
''	O
'	O
–	O
Рочмуын	B-LOC
медыджыд	O
каръясысь	O
öти	O
,	O
Челябинск	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

Койтыбӧж	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Пахистахис	B-LOC

Араб	O
кыргыз	O
анбур	O
(	O
Китайын	B-LOC
)	O

Оман	B-LOC

Маръямоль	B-LOC
(	I-LOC
быдмӧг	I-LOC
)	I-LOC

Комиын	B-LOC
сідзжӧ	O
абу	O
шоч	O
лэбач	O
.	O

Нидерландъяс	B-LOC

Эжва	B-LOC
да	O
Сыктыв	B-LOC
/	O
''П.И	O
.	O

Олӧ-вылӧ	O
Европаса	B-LOC
,	O
Азияса	B-LOC
ла	O
Войвыв	O
Америкаса	B-LOC
вӧраинъясын	O
,	O
а	O
сiдзжö	O
Африка	B-LOC
Войвылын	O
,	O
Войвыв	O
Монголияын	B-LOC
,	O
Китай	B-LOC
Рытыввылын	O
да	O
Японияын	B-LOC
.	O

Сыктывкар	O
каркытш	O
куйлö	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
рытыввылын	O
,	O
Эжва	B-LOC
да	O
Сыктыв	B-LOC
юяс	O
öтувтчанінын	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Индонезия	O
,	O
Малайзия	O
да	O
Пилипин	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Курск	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Австралияын	B-LOC
.	O

Сійӧс	O
позис	O
кывзыны	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
пасьтала	O
радиовезса	O
коймӧд	O
канал	O
пыр	O
.	O

Леонтьев	B-PER
Валерий	I-PER
Яковлевич	I-PER

А.Изъюровӧс	O
гуалісны	O
Сыктывкарса	B-LOC
шойнаын	O
.	O

'	O
''	O
Македонияса	O
динар	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Македония	B-LOC
Республикаын	I-LOC
.	O

Юркар	O
:	O
Мадрид	B-LOC

'	O
''	O
Изьва-Печора	O
уезд	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
(	I-LOC
Зыряна	I-LOC
)	I-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
обласьтын	I-LOC
уезд	O
(	O
1922–1929	O
воясын	O
)	O
.	O

Дарья	O
(	O
«Вабергач»	O
В.А.	B-PER
Савинлӧн	I-PER
)	O

'	O
''	O
Хакас	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''хакас	O
тілі	O
''	O
)	O
тайӧ	O
тюрк	O
кыв	O
,	O
Хакасияын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Фарси	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
زبان	O
فارسی	O
[zæ'bɒːne	O
fɒːr’siː]	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
перс	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
иран	O
кыв	O
,	O
Иранын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Коми	B-LOC
Республикаса	I-LOC
юркар	O
-	O
Сыктывкар	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Согди	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''suγδīk	O
(	O
сугдик	O
)	O
,	O
sγwδy’n’k	O
,	O
sγwδy’w	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
бырӧм	O
(	O
кывйӧн	O
сёрнитісны	O
XI	O
нэмӧдз	O
)	O
Согдианаын	O
(	O
ӧнія	O
Узбекистан	B-LOC
да	O
Таджикистан	B-LOC
)	O
иран	O
кыв	O
.	O

Кострома	B-LOC
обласьт	I-LOC

'	O
''	O
Турин	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
тайö	O
Италияса	B-LOC
кар	O
.	O

'	O
''	O
Адыгей	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''адыгабзэ	O
''	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
адыг	O
кыв	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
абхаз-адыг	O
кыв	O
,	O
Адыгеяын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Посёлок	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

'	O
''	O
Даур	O
кыв	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
войвыв	O
да	O
рытывыв	O
Китайын	B-LOC
(	O
Пытшкӧсса	O
Монголияын	O
,	O
Синьцзян-Уйгур	O
асвеськӧдлан	O
районын	O
да	O
Хэйлунцзянын	O
)	O
монгол	O
кыв	O
.	O

Юстиция	B-LOC

перенаправление	O
Грозный	B-LOC

Рочмуын	B-LOC
—	O
'	O
''	O
Литература	O
во	O
''	O
'	O

'	O
''	O
Бразилияса	O
реал	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Бразилияын	B-LOC
.	O

Лума	B-LOC

'	O
''	O
Кри	O
''	O
'	O
(	O
ᓀᐦᐃᔭᐍᐏᐣ	O
''Nēhiyawēwin	O
,	O
Nīhithawīwin	O
,	O
Nēhinawēwin	O
''	O
либӧ	O
''Nehirâmowin	O
,	O
Nehilawewin	O
,	O
Leluwewn	O
,	O
Innu-Aimûn	O
,	O
Iynu-Ayamûn	O
,	O
Iyiyiw-Iyimiwin	O
''	O
)	O
—	O
Канадаын	B-LOC
алгонкин	O
кыв	O
.	O

Каир	B-LOC

'	O
''	O
Калининград	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Кӧмри	B-ORG
ютыр	I-ORG

Пуксьöма	O
Висер	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
берегас	O
.	O

перенаправление	O
Мылдін	B-LOC
район	I-LOC

Казанӧдз	B-LOC
100	O
км	O
.	O

'	O
''	O
Махачкала	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Дагестан	B-LOC
республикалӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

'	O
''	O
Лунвыв	O
Саами	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
саами	O
''åarjel-saemien	O
''	O
)	O
тайӧ	O
чудь-йӧгра	O
кыв	O
Норвегмуын	B-LOC
да	O
Шведмуын	B-LOC
.	O

Аспиранталіс	O
Ленинград	B-LOC
университетса	O
фин-йӧгра	O
филология	O
кафедраын	O
.	O

Россияса	O
Чемпионат	O
(	O
Кононовская	O
грезд	O
,	O
Кардор	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O
—	O
командаса	O
спринт	O
,	O
классика	O
—	O
2	O
места	O
;	O
50	O
км	O
—	O
классика	O
—	O
2	O
места	O
;	O
эстафета	O
4х10	O
км	O
—	O
3	O
места	O
;	O

'	O
''	O
Магдебург	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
тайö	O
Германияса	B-LOC
кар	O
.	O

'	O
''	O
Новосибирск	O
обласьт	O
''	O
'	O
(	O
''Выль	O
Сибиркар	O
обласьт	O
''	O
)	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Кантиум	B-LOC

Дакридиум	B-LOC

Аракамуния	B-LOC

'	O
''	O
Карачай-Черкесия	O
республика	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Мьянмаса	O
кьят	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Мьянмаын	B-ORG
.	O

Межӧг	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Пӧдчеремсянь	O
Вуктыл	B-LOC
карӧдз	O
29	O
км	O
.	O

Сідзжӧ	O
Азербайджанӧн	O
сёрнитӧны	O
Дагестанын	B-LOC
да	O
войвыв	O
Иранын	B-LOC
.	O

Ускар	O
каркытш	O
куйлö	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
войвылын	O
.	O

Джамболан	B-LOC

'	O
''	O
Каннада	O
''	O
'	O
(	O
ಕನ್ನಡ	O
''kannaḍa	O
''	O
)	O
-	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Карнатака	O
,	O
Тамилнад	O
,	O
Махараштра	O
,	O
Андхра-прадеш	O
штатъясын	O
)	O
дравид	O
кыв	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
.	O

Зарни	B-ORG
-	O
Золото	O

Вӧркута	O
каркытшӧ	O
пырӧны	O
:	O
ӧти	O
кар	O
(	O
Вӧркута	B-LOC
)	O
,	O
8	O
карсяма	O
посёлок	O
,	O
5	O
посёлок	O
,	O
2	O
грезд	O
.	O

'	O
''	O
Пенза	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Ёмвош	B-LOC

Помаліс	O
Помӧсдінса	O
начальнӧй	O
школа	O
,	O
Усть-Сысольскса	O
вылыс	O
начальнӧй	O
училишӧ	O
,	O
велӧдысьяслысь	O
Кардорса	B-LOC
кыквося	O
семинариа	O
.	O

Бельгия	B-LOC

Сыктывкар	B-LOC

Ватикан	B-LOC

'	O
''	O
Бежтин	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Бежкьалас	O
миц	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Дагестанын	B-LOC
(	O
Цунтин	O
район	O
)	O
да	O
Грузияын	B-LOC
(	O
Кварели	O
район	O
)	O
нах-дагестан	O
кыв	O
.	O

Емва	B-LOC
(	I-LOC
ю	I-LOC
)	I-LOC

Стелис	B-LOC

Небӧг	O
лэдзанінлӧн	O
адрес	O
:	O
167000	O
,	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
,	O
Сыктывкар	B-LOC
,	O
Кapл	O
Мapкc	O
ул.	O
,	O
229	O
керка	O
,	O
101	O
№	O
жыр	O
.	O

«Пӧлӧзнича»	O
ним	O
—	O
Яна	O
Сажина	O
(	O
Сыктывкар	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Важ	O
славян	O
кыв	O
''	O
'	O
либö	O
'	O
''	O
вичкославян	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
тайӧ	O
бырӧм	O
(	O
IX—XI	O
нэмӧдз	O
)	O
славян	O
кыв	O
лунвыв	O
да	O
асыввыв	O
Европаын	B-LOC
.	O

Сэтысь	O
воӧм	O
бӧрын	O
уджаліс	O
да	O
ӧттшӧтш	O
велӧдчис	O
Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университетлӧн	I-ORG
коми	O
юкӧнын	O
.	O

'	O
''	O
Кострома	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Мексикаса	O
песо	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Мексикаын	B-LOC
.	O

Руч	O
сикт	O
пуксьöма	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
бокö	O
,	O
Руч	O
ю	O
дорын	O
.	O

Тайӧ	O
границаясыс	O
эз	O
вежсьыны	O
Коми	B-LOC
(	I-LOC
Зыряна	I-LOC
)	I-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
обласьт	I-LOC
лӧсьӧдтӧдз	O
.	O

Ивадор	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

перенаправление	O
Корлан	B-LOC

Усвадорсянь	O
Ускарӧдз	B-LOC
5	O
км	O
.	O

Ӧні	O
уджалӧ	O
тренерӧн	O
Сыктывкарын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Китай	O
,	O
Тайвань	O
да	O
Япония	O
)	O
.	O

Тӧвся	O
кадсӧ	O
пӧ	O
тайӧ	O
тылабордаясыс	O
коллялӧны	O
Лунвыв	O
Африкаса	B-LOC
муясын	O
.	O

Европаса	B-ORG
Союз	I-ORG

Мьянма	B-ORG
,	O
Национальнöй	O
Гаж	O
.	O

Максиллария	B-LOC

«Шӧвктуг»	O
—	O
Людмила	O
Гриценко	O
(	O
Сыктыв	B-LOC
район	I-LOC
)	O
.	O

'	O
''	O
.tm	O
''	O
'	O
-	O
Туркменистанлы	B-LOC
вылыс	O
судталӧн	O
войтырсикас	O
доменыс	O
.	O

Сикт	O
ним	O
артмӧма	O
Усва	B-LOC
ю	O
нимсянь	O
.	O

Тайö	O
мöвпсӧ	O
вӧлі	O
ошкöма	O
Коммунистическӧй	O
партиялöн	O
Коми	O
обкомын	O
да	O
Коми	B-LOC
АССР-са	I-LOC
министръяс	O
Сöветын	O
.	O

Керч	B-LOC

Колубрина	B-LOC

Семуков	O
грезд	O
сулалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйгалапӧлын	O
.	O

Кулӧмдін	B-LOC
район	I-LOC

Мӧскуа	B-LOC

Комиын	B-LOC
паськыда	O
жӧ	O
олӧ	O
.	O

Служитiс	O
Украинаын	B-LOC
.	O

===	O
Коми	B-LOC
Республикаса	I-LOC
Юралысьяс	O
(	O
1994	O
восянь	O
)	O
===	O

Тайӧ	O
сулалӧ	O
Будапештлӧн	B-LOC
бердын	O
.	O

—	O
Хабаровск	B-LOC
:	O
Кн	O
.	O

Мыжы	O
пукалӧ	O
Ичӧт	O
Об	O
ю	O
бокын	O
,	O
Салехардсянь	B-LOC
220	O
км	O
сайын	O
рытыв-лунвявлань	O
.	O

Суоми	B-LOC
Му	I-LOC

Озъяг	O
пуксьöма	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
бокö	O
.	O

Помаліс	O
Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университет	I-ORG
.	O

Агератум	B-LOC

—	O
Сыктывкар	B-LOC

Сикт	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

перенаправление	O
Камчатка	B-LOC
край	I-LOC

Иван	O
Григорьевич	O
уджалö	O
колхозын	O
,	O
лесопунктын	O
,	O
кылöдö	O
пуръяс	O
Сыктыв	B-LOC
ютi	O
.	O

'	O
''	O
Угарит	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
бырӧм	O
семит	O
кыв	O
,	O
кутшӧмӧн	O
сёрнитісны	O
миян	O
эраӧдз	O
XII	O
нэмӧдз	O
Угарит	O
карын	O
(	O
ӧнія	O
Сирияын	B-LOC
)	O
.	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Луз	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
,	O
Лель	O
ю	O
бокын	O
.	O

Навӧлӧк	O
грезд	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Каладения	B-LOC

'	O
''	O
Шерпа	O
''	O
'	O
(	O
शेर्पा	O
,	O
ཤེར་པཱ།་	O
)	O
—	O
тайӧ	O
син-тибет	O
кыв	O
,	O
кутшӧмӧн	O
сёрнитӧны	O
Непалын	B-LOC
да	O
Сикким	O
штатын	O
(	O
войвыв	O
Индия	B-LOC
)	O
,	O
а	O
сідзжӧ	O
Тибетын	O
.	O

'	O
''	O
Дивехи	O
''	O
'	O
(	O
ދިވެހި	O
''divehi	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Мальдив	B-LOC
діяс	I-LOC
вылын	O
да	O
Миникой	O
ді	O
вылын	O
(	O
Индия	B-LOC
)	O
инд-арий	O
кыв	O
,	O
Мальдив	O
Республикаса	O
каналан	O
кыв	O
.	O

Том	O
дырйиыс	O
уджалӧма	O
Кардорса	B-LOC
,	O
Вӧлӧгдаса	B-LOC
да	O
Петроградса	B-LOC
заводъясын	O
.	O

'	O
''	O
Эфиопияса	O
быр	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Эфиопияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Екатеринбург	O
''	O
'	O
либö	O
'	O
''	O
Катькар	O
''	O
'	O
–	O
Рочмуын	B-LOC
медыджыд	O
каръясысь	O
öти	O
,	O
Свердловск	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

Ас	O
бӧрас	O
медуна	O
колис	O
коми	O
литературалы	O
подув	O
пуктысь	O
Иван	B-PER
Алексеевич	I-PER
Куратов	I-PER
.	O

'	O
''	O
Кардор	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Исландия	B-LOC

Йӧзлӧн	O
висьталӧм	O
серти	O
,	O
грездӧ	O
овмӧдчӧма	O
Мылдінысь	B-LOC
Фома	O
нима	O
кресьтянин	O
.	O

'	O
''	O
Интерглосса	O
''	O
'	O
(	O
''Interglossa	O
''	O
)	O
—	O
лӧсьӧдӧм	O
войтыркостса	O
кыв	O
,	O
лӧсьӧдысь	O
—	O
Англияса	B-LOC
биолог	O
Ланселот	O
Хогбен	O
.	O

'	O
''	O
Коми	O
Республикалӧн	O
Конституцияыс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
Коми	B-LOC
Республикалӧн	I-LOC
медколан	O
оланпасыс	O
.	O

Шöрин	O
–	O
Емва	B-LOC
кар	O
.	O

Михелия	B-LOC

'	O
''	O
Бали	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''basa	O
Bali	O
''	O
,	O
ᬩᬲᬩᬮᬶ	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Бали	O
,	O
Ломбок	O
,	O
асыввыв	O
Ява	O
да	O
лунвыв	O
Сулавеси	O
діяс	O
вылын	O
(	O
Индонезия	B-LOC
)	O
малай-полинезия	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Неаполь	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
тайö	O
Италияса	B-LOC
кар	O
.	O

перенаправление	O
Ростов	B-LOC
(	I-LOC
Дон	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Чакма	O
''	O
'	O
(	O
''Changma	O
Vaj	O
''	O
либӧ	O
''Changma	O
Kodha	O
''	O
)	O
-	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Мизорам	O
,	O
Аруначал	O
Прадеш	O
да	O
Трипура	O
штатъясын	O
)	O
,	O
Бангладешын	B-LOC
да	O
Мъянмаын	B-ORG
инд-арий	O
кыв	O
.	O

===	O
Классика	O
Миланса	B-LOC
гижанног	O
===	O

Чилимдiн	B-LOC

'	O
''	O
Рязань	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
—	O
'	O
''	O
Дзоньвидзанлун	O
во	O
''	O
'	O

Ускар	B-LOC
(	O
Усинск	O
)	O

Войничлысь	O
,	O
А.С.	B-PER
Пушкинлысь	I-PER
,	O
В.В	O
.	O

'	O
''	O
Египет	O
фунт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Египет	B-LOC
Араб	I-LOC
Республикаын	I-LOC
.	O

Лиссабон	B-LOC

'	O
''	O
Бодо	O
''	O
'	O
(	O
बोड़ो	O
''[bɔɽo]	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
да	O
Непалын	B-LOC
син-тибет	O
кыв	O
,	O
Ассам	O
штатын	O
(	O
асывввыв	O
Индия	O
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

Архангельской	O
(	O
ӧнія	O
ним	O
—	O
Кардор	B-LOC
(	O
Архангельск	O
)	O
)	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Емва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

====	O
Украина	B-LOC
====	O

'	O
''	O
Ринггит	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Малайзияын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Африкаын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Мальцевгрезд	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Рочмуын	B-LOC
нуӧдісны	O
медводдза	O
Ревизия	O
.	O

Лебежнӧй	O
пуксьöма	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
берегас	O
.	O

2010	O
воын	O
Рочмуын	B-LOC
—	O
5	O
936	O
морт	O
:	O

'	O
''	O
Колтта	O
саами	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
саами	O
''sääˊmǩiõll	O
''	O
)	O
тайӧ	O
чудь-йӧгра	O
кыв	O
войвыв	O
Суоми	B-LOC
Муын	I-LOC
да	O
Кӧла	B-LOC
кӧдж	I-LOC
вылын	O
.	O

Фалса	B-LOC

2012	O
воын	O
Исполкомӧ	O
вӧлі	O
пырӧ	O
39	O
морт	O
:	O
куимӧн	O
—	O
Перым	B-LOC
Коми	I-LOC
кытшысь	I-LOC
,	O
21	O
—	O
Представительствояссянь	O
,	O
15	O
—	O
Президиумсаяс	O
.	O

Албания	B-LOC

Лаборӧм	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
,	O
Лаборӧм	O
ты	O
бокын	O
.	O

'	O
''	O
Ханты	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''ӧстяк	O
кыв	O
''	O
;	O
'	O
''	O
ханты	O
''	O
'	O
''Ханты	O
ясаӈ	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
чудь-йӧгра	O
кыв	O
,	O
Ханты-Вӧгул	B-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
кытшын	I-LOC
официал	O
кыв	O
.	O

Помаліс	O
Сыктывкарын	B-LOC
шӧр	O
школа	O
.	O

Удмуртиялӧн	O
юркар	O
тайӧ	O
Ижкар	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Тигре	O
''	O
'	O
(	O
ትግረ	O
''tigre	O
''	O
либӧ	O
ትግሬ	O
''tigrē	O
''	O
,	O
Суданын	O
ኻሳ	O
'	O
''	O
Xasa	O
''	O
'	O
,	O
араб	B-ORG
الخاصية	O
''ḫāṣiyah	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Эритреяын	O
да	O
Суданын	O
семит	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Днестрдорса	O
шаит	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Днестрдорын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Оренбург	O
обласьт	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сідзжӧ	O
пуштуӧн	O
сёрнитӧны	O
Пакистанын	B-LOC
.	O

Скандинав	O
ногӧн	O
йӧзыс	O
сёрнитӧны	O
войвыв	O
Европаын	B-LOC
.	O

Творческöй	O
да	O
научнöй	O
интеллигенциялöн	O
водзмöстчöмöн	O
медводз	O
вöлі	O
лöсьöдöма	O
Сыктывкарын	B-LOC
«Коми	O
котыр»	O
öтувтчöм	O
.	O

Лун	O
сюзь	O
—	O
войвывса	O
тылаборда	O
,	O
олӧ-вылӧ	O
кыдзи	O
Европаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
,	O
сідзи	O
и	O
Войвыв	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Иркутск	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Подокарп	B-LOC

''	O
Keteleeria	B-LOC
evelyniana	I-LOC
''	O

'	O
''	O
Удин	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''udin	O
muz	O
''	O
,	O
''удин	O
муз	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Азербайджанын	B-LOC
,	O
Рочмуын	B-LOC
,	O
Грузияын	B-LOC
да	O
Арменияын	B-LOC
нах-дагестан	O
кыв	O
.	O

Свердловск	B-LOC
обласьт	I-LOC

перенаправление	O
Шотландса	B-ORG
войтырлöн	I-ORG
ютыр	I-ORG

'	O
''	O
Айну	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
アィヌ・イタㇰ	O
,	O
''Aynu	O
itak	O
(	O
Айну	O
итакъ	O
)	O
''	O
[ai̯nu	O
itak̚]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
войвыв	O
Японияын	B-LOC
,	O
водзджык	O
Курил	O
діяс	O
,	O
Сахалин	O
да	O
Камчатка	O
вылын	O
палеоазия	O
кыв	O
.	O

Йемен	B-LOC

'	O
''	O
Украинаса	O
гривня	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Украинаын	B-LOC
.	O

Бахрейн	B-LOC

Сідзжӧ	O
эускараӧн	O
сёрнитӧны	O
лунвыв	O
Францияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Словак	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''slovenčina	O
,	O
slovenský	O
jazyk	O
''	O
)	O
—	O
славян	O
кыв	O
,	O
Словакияын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Турция	B-LOC

'	O
''	O
Томск	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Томск	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркарыс	O
,	O
Промышленнӧй	O
,	O
культурнӧй	O
да	O
научнӧй	O
шӧрин..	O

Бӧрынджык	O
зілис	O
Печораса	B-LOC
геофизическӧй	O
экспедицияын	O
.	O

'	O
''	O
Саураштра	O
''	O
'	O
(	O
ꢱꣃꢬꢵꢰ꣄ꢜ꣄ꢬꢵ	O
,	O
saurāṣṭram	O
,	O
சௌராட்டிரம்	O
,	O
सौराष्ट्र	O
)	O
-	O
Индияын	B-LOC
(	O
Гуджарат	O
,	O
Тамил	O
Наду	O
,	O
Карнатака	O
,	O
Махараштра	O
,	O
Керала	O
да	O
Андхра	O
Прадеш	O
штатъясын	O
)	O
инд-арий	O
кыв	O
.	O

Австроцедрус	B-LOC

Вӧлі	O
Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университетын	I-ORG
медводдза	O
велӧдысьяс	O
лыдын	O
.	O

'	O
''	O
Белуджи	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
بلوچی	O
''балучи	O
,	O
балочи	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Пакистанын	B-LOC
,	O
Иранын	B-LOC
,	O
Афганистанын	B-LOC
,	O
Туркменистанын	B-LOC
,	O
Оманын	B-LOC
да	O
ӦАЭ-ын	B-LOC
иран	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Зулу	O
''	O
'	O
(	O
''isiZulu	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
банту	O
кыв	O
,	O
ЛАРын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Посёлок	O
пукалӧ	O
Уква	B-LOC
туй	O
бокын	O
.	O

Смолянка	O
посёлок	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
шуйга	O
берегын	O
Смолянка	O
кöдж	O
дорын	O
.	O

Мангостан	B-LOC

перенаправление	O
Керӧс	B-LOC
Карабах	I-LOC
Республика	I-LOC

'	O
''	O
Белгород	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Грезд	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
бокас	O
.	O

Акмопиле	B-LOC

'	O
''	O
Чилиса	O
песо	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Чилиын	B-LOC
.	O

Чуваш	O
Республикакöт	O
ордчöн	O
куйлöны	O
:	O
войвылын	O
Мари	B-LOC
Эл	I-LOC
,	O
асыввылын	O
Татарстан	B-LOC
,	O
лунвылын	O
Ульяновск	B-LOC
обласьт	I-LOC
да	O
Мордовия	B-LOC
,	O
рытыввылын	O
Макаръя	B-LOC
обласьт	I-LOC
.	O

Шуйга	O
вож	O
Волга	B-LOC
юлӧн	O
.	O

'	O
''	O
Дудинка	O
''	O
'	O
—	O
Таймыр	O
Долган-Яран	O
районлӧн	O
(	O
Красноярск	B-LOC
край	I-LOC
)	O
юркар	O
.	O

Кулӧмдінса	O
школаясын	O
велӧдысьяслысь	O
уджсӧ	O
вылӧ	O
донъявлісны	O
РСФСР-ын	O
да	O
Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC

Паныдасьлывлӧ	O
Коми	O
му	O
пасьтала	O
,	O
но	O
кызвыныс	O
гожйӧ	O
Печоралӧн	B-LOC
шӧр	O
да	O
кывтыд	O
юкӧнъясас	O
,	O
Усва	B-LOC
ковтысын	O
,	O
вӧра	O
тундраын	O
да	O
тундраын	O
.	O

Кальö	O
Жаков	O
отсаліс	O
Коми	O
муысь	O
петöм	O
уна	O
йöзлы	O
,	O
тшöтш	O
и	O
нималана	O
социолог	O
Питирим	B-PER
Сорокинлы	I-PER
.	O

Азимина	B-LOC

«Пӧлӧзнича»	O
ним	O
—	O
Анастасия	O
Ветошкина	O
(	O
Сыктывкар	B-LOC
)	O

перенаправление	O
Сардор	B-LOC

'	O
''	O
Mилaн	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
тайö	O
Италияса	B-LOC
кар	O
.	O

Бӧръяӧн	O
олимпиада	O
би	O
нуис	O
лызьӧн	O
котралысь	O
,	O
олимпиада	O
ворсӧмъясын	O
нёльысь	O
вермысь	O
Раиса	B-PER
Сметанина	I-PER
.	O

'	O
''	O
Лат	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Латвияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Самара	O
''	O
'	O
—	O
Рочмуын	B-LOC
медыджыд	O
каръясысь	O
öти	O
,	O
Самара	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

'	O
''	O
Катарса	O
риал	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Катарын	B-LOC
.	O

Лесотехническӧй	O
техникум	O
помалӧм	O
бӧрын	O
уджаліс	O
мастерӧн	O
да	O
механикӧн	O
Сыктывкарса	B-LOC
механическӧй	O
заводын	O
.	O

Секвойя	B-LOC

'	O
''	O
Уги	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Basa	O
Ugi	O
''	O
,	O
ᨅᨔ	O
ᨕᨘᨁᨗ	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
Буги	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
рытыв-лун	O
Сулавеси	O
ді	O
вылын	O
(	O
Индонезия	B-LOC
)	O
малай-полинезия	O
кыв	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Лунвыв	O
Африкаын	B-LOC

'	O
''	O
Ставрополь	O
край	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Пуктіс	O
ыджыд	O
пай	O
Куратов	O
йылысь	O
Казахстанса	B-LOC
да	O
Узбекистанса	B-LOC
архивъясысь	O
материал	O
корсьӧмӧ	O
.	O

Атротаксис	B-LOC

'	O
''	O
Лунвыв	O
Кореяса	O
вона	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Корея	B-LOC
Республикаын	I-LOC
.	O

Тöвйöны	O
найö	O
Африкаын	B-LOC
,	O
Азия	B-LOC
лунвылын	O
да	O
Австралияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Чжуан	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Sawcuengh	O
,	O
Vahcuengh	O
,	O
Vaƅcueŋƅ	O
''	O
,	O
话壮	O
)	O
—	O
тайӧ	O
тай-кадай	O
кыв	O
,	O
Гуанси-Чжуан	O
асвеськӧдлан	O
кытшын	O
(	O
ӧні	O
лунвыв	O
Китайлӧн	B-LOC
регион	O
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Америкаын	B-LOC
(	O
Куба	B-LOC
,	O
Гаити	B-LOC
)	O
.	O

Изьва	B-LOC
район	I-LOC

перенаправление	O
Саха	B-ORG
кыв	I-ORG

'	O
''	O
Кабарда-черкес	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''къэбэрдей-шэрджэсыбзэ	O
,	O
адыгэбзэ	O
''	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
адыг	O
кыв	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
абхаз-адыг	O
кыв	O
,	O
Карачай-Черкесияын	B-LOC
да	O
Кабарда-Балкарияын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

перенаправление	O
Исус	B-PER
Кристос	I-PER

перенаправление	O
Лист	B-PER
Ференц	I-PER

Африка	B-LOC
дiнöдз	O
Азия	O
сiдзжö	O
воö	O
зэв	O
матö	O
.	O

Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университет	I-ORG
бердса	O
Коми	O
республикаса	O
физико-математическöй	O
лицей-интернат	O
лöсьöдöмын	O
водзмöстчысь	O
,	O
лицейса	O
Веськöдлан	O
Сöветö	O
пырысь	O
.	O

Нӧвик	O
грезд	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

'	O
''	O
Мадура	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Basa	O
Mathura	O
''	O
,	O
بَهاسَ	O
مَدورا	O
)	O
-	O
тайӧ	O
Мадура	O
да	O
асыввыв	O
Ява	O
діяс	O
вылын	O
(	O
Индонезия	B-LOC
)	O
малай-полинезия	O
кыв	O
.	O

Погония	B-LOC

Актиностробус	B-LOC

Буретш	O
тайӧ	O
мортыс	O
тӧдмӧдіс	O
коми	O
войтырӧс	O
медводдза	O
коми	O
поэт	O
И.А.	B-PER
Куратовлӧн	I-PER
гижӧдъясӧн	O
.	O

Ликвидамбар	B-LOC

перенаправление	O
Саха	B-LOC
(	I-LOC
Якутия	I-LOC
)	I-LOC
республика	I-LOC

Москвасянь	O
индöд	O
серти	O
повтӧм	O
разведчик	O
казнитӧма	O
ыджыд	O
чина	O
немеч-палачьясӧс	O
—	O
Украинаса	B-LOC
судья	O
Альфред	O
Функӧс	O
,	O
сьӧм	O
овмӧсса	O
министр	O
Ганс	O
Гельӧс	O
,	O
сылысь	O
секретарь	O
Винтерӧс	O
.	O

Уездлӧн	O
муясыс	O
ӧні	O
пырӧны	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
да	O
Кардор	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
Ленск	O
районӧ	O
.	O

Ассыввылын	O
,	O
6	O
км	O
сайын	O
,	O
куйлӧ	O
Сыктывкар	B-LOC
—	O
Мураши»	O
автотуй	O
(	O
Р24	O
)	O
.	O

Латвия	B-LOC

Изьва	B-LOC
вожын	I-LOC
татшӧм	O
ворсӧмыс	O
шусьӧ	O
«Войлӧм»	O
.	O

'	O
''	O
Тигринья	O
''	O
'	O
(	O
ትግርኛ	O
''tigriññā	O
,	O
/	O
tɨɡrɨɲa	O
/	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
семит	O
кыв	O
,	O
Эритреялӧн	O
каналан	O
кыв	O
,	O
Тиграй	O
провинцияын	O
(	O
Эфиопия	B-LOC
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Тула	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Африкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Псков	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сӧвет	O
кадся	O
коми	O
литературалы	O
подув	O
пуктысь	O
Нёбдінса	B-PER
Витторлы	I-PER
сьӧлӧм	O
вылас	O
воӧма	O
тайӧ	O
нимыс	O
.	O

Минскын	B-LOC
–	O
Якуб	O
Колас	O
нима	O
улича	O

Перымса	B-PER
Стефан	I-PER

Руэллия	B-LOC

Суриана	B-LOC

Шубашкарсянь	O
Мӧскуаöдз	B-LOC
630	O
км	O
.	O

Эридес	B-LOC

'	O
''	O
Шонді	O
ылдӧс	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
планетаяслӧн	O
система	O
,	O
кытчӧ	O
пырӧны	O
медшӧр	O
кодзув	O
—	O
Шонді	B-LOC
—	O
да	O
сы	O
гӧгӧр	O
бергалысь	O
космос	O
объектъяс	O
.	O

Сійӧс	O
мӧдӧдісны	O
уджавны	O
Кӧрткерӧс	B-LOC
районӧ	I-LOC
Паракодӧн	O
Сыктывкарӧ	B-LOC
воӧм	O
бӧрын	O
аддзис	O
театрса	O
студиаӧ	O
йӧзӧс	O
чукӧртӧм	O
йылысь	O
юӧр	O
.	O

Париж	B-LOC

Оланподув	O
лун	O
(	O
Румыния	B-LOC
)	O

Каргорт	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Серегов	O
пукалӧ	O
Емва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Китай	O
,	O
Корей	O
,	O
Япония	O
)	O
.	O

Пелысь	O
паськалӧма	O
Европаын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Войвыв	O
Америкаын	B-LOC
.	O

1980-ӧд	O
воясын	O
вуджис	O
овны	O
Сыктывкар	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Маддяр	B-LOC
Му	I-LOC

Германия	B-LOC

'	O
''	O
Швецияса	O
крона	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Швецияын	B-LOC
.	O

Литокарпус	B-LOC

'	O
''	O
Савин	O
Виктор	O
Алексеевич	O
''	O
'	O
(	O
Нёбдінса	B-PER
Виттор	I-PER
)	O

'	O
''	O
Серб	O
динар	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Сербияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Бурят	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''буряад	O
хэлэн	O
''	O
)	O
-	O
монгол	O
кыв	O
,	O
Бурятиялӧн	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Шор	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Шор	O
тили	O
''	O
,	O
''Тадар	O
тили	O
''	O
)	O
—	O
Кемерово	B-LOC
обласьтын	I-LOC
тюрк	O
кыв	O
.	O

Хамэкостус	B-LOC

Сыкӧд	O
орччӧнӧсь	O
Сыктыв	B-LOC
да	O
Койгорт	B-LOC
районъяс	I-LOC
,	O
Кардор	B-LOC
да	O
Киров	B-LOC
обласьтъяс	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Лек	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Албанияын	B-LOC
.	O

Роч	B-ORG
Премьер-Лига	I-ORG

Вампи	B-LOC

Уджаліс	O
Новосибирскса	O
клубъясын	O
,	O
сэсся	O
—	O
Коми	B-LOC
АССР-са	I-LOC
культпросветучреждениеясын	O
да	O
клубъясын	O
,	O
в	O
управлении	O
политотдела	O
Ухтпечлаглӧн	O
политотделса	O
управленньӧын	O
,	O
Министерства	O
культуры	O
Коми	O
республикаса	O
культура	O
министерствоын	O
старшӧй	O
инспекторӧн	O
.	O

Попова	O
,	O
коді	O
помаліс	O
Вӧлӧгдаса	B-LOC
нывбаба	O
гимназия	O
.	O

Грузия	B-LOC

'	O
''	O
Лак	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''лакку	O
маз	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Дагестанын	B-LOC
нах-дагестан	O
кыв	O
.	O

Сикт	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
бокын	O
.	O

ВКП	O
(	O
б	O
)	O
Хабаровскса	B-LOC
обком	O
бердын	O
помалiс	O
марксизм-ленинизм	O
университетлысь	O
курсъяс	O
.	O

Сочи	B-LOC
-	O
кар	O
Рочмуын	B-LOC

перенаправление	O
Тыва	B-LOC

Вена	B-LOC

Юркар	O
:	O
Пекин	B-LOC
(	O
北京	O
,	O
'	O
''	O
Бӧйтин	O
''	O
'	O
)	O

'	O
''	O
Карачай-балкар	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''къарачай-малкъар	O
тил	O
,	O
тау	O
тил	O
''	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
карачай	O
''	O
'	O
либӧ	O
'	O
''	O
балкар	O
кыв	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
тюрк	O
кыв	O
,	O
Карачай-Черкесияын	B-LOC
да	O
Кабарда-Балкарияын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Сідзжӧ	O
абазинӧн	O
сёрнитӧны	O
Турцияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Тай	O
лы	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
ᦅᧄᦑᦺᦟᦹᧉ	O
[kâm.tâj.lɯ̀]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Мъянмаын	B-ORG
,	O
Китайын	B-LOC
,	O
Лаосын	B-LOC
,	O
Въетнамын	B-LOC
да	O
Таиландын	B-LOC
тай-кадай	O
кыв	O
.	O

Истомин	B-PER
Иван	I-PER
Григорьевич	I-PER
(	O
Сибырак	O
Иван	O
)	O

'	O
''	O
Чех	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''čeština	O
,	O
český	O
jazyk	O
''	O
)	O
—	O
славян	O
кыв	O
,	O
Чехияын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Панджаби	O
''	O
'	O
(	O
''pañjābī	O
''	O
,	O
ਪੰਜਾਬੀ	O
,	O
پنجابی	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Пенджаб	O
,	O
Харьяна	O
,	O
Дели	O
штатъясын	O
)	O
да	O
Пакистанын	B-LOC
инд-арий	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Бирма	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
မြန်မာဘာသာ	O
[mjəmà	O
bàðà]	O
,	O
ဗမာစာ	O
[bəmàsà]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
син-тибет	O
кыв	O
,	O
Мъянмаын	B-ORG
каналан	O
кыв	O
.	O

Збыльвылас	O
жӧ	O
важ	O
Сыктывдін	B-LOC
кар	O
(	O
Сыктывкарлӧн	O
воддза	O
нимыс	O
)	O
вӧлі	O
вылыс	O
культураа	O
карӧн	O
.	O

перенаправление	O
Кастанопсис	B-LOC

Оланподув	O
лун	O
(	O
Узбекистан	B-LOC
)	O

Куратов	B-PER
Ӧльӧш	I-PER
Вань	I-PER

'	O
''	O
Перым	O
Коми	O
кытш	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
Роч	B-LOC
Федерацияын	I-LOC
аслыссяма	O
статуса	O
мутас	O
,	O
пырӧ	O
Перым	B-LOC
крайӧ	I-LOC
.	O

Но	O
коль	O
артмытӧм	O
воясӧ	O
пӧтӧса	O
местаяс	O
корсьӧм	O
могысь	O
пӧ	O
лэбзьывлӧны	O
мукӧд	O
муясӧ	O
да	O
весиг	O
воӧдчывлӧны	O
Рытыввыв	O
Европаӧдз	B-LOC
.	O

Науклеа	B-ORG

Ирландия	B-LOC

'	O
''	O
Маратхи	O
''	O
'	O
(	O
मराठी	O
,	O
marāṭhī	O
[məˈɾaʈʰi]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Махараштра	O
,	O
Гоа	O
,	O
Гуджарат	O
,	O
Мадхья-Прадеш	O
,	O
Карнатака	O
,	O
Андхра-Прадеш	O
,	O
Тамилнад	O
штатъясын	O
)	O
инд-арий	O
кыв	O
.	O

Штатас	O
вӧлӧма	O
4	O
морт	O
,	O
юӧрсӧ	O
мӧдӧдлісны	O
Кардорӧ	B-LOC
.	O

Тайӧ	O
сиктыс	O
вӧлі	O
медся	O
ыджыд	O
Эжва	B-LOC
горулын	O
.	O

перенаправление	O
Конрад	B-PER
Вильгельм	I-PER
Мяги	I-PER

'	O
''	O
.tj	O
''	O
'	O
-	O
Таджикистанлы	B-LOC
вылыс	O
судталӧн	O
войтырсикас	O
доменыс	O
.	O

Сыктывкарлӧн	O
история	O
заводитчӧ	O
дас	O
квайтӧд	O
нэмсянь	O
,	O
кор	O
тан¡	O
овмӧдчисны	O
Вылыс	O
Сыктывсянь	B-LOC
локтӧм	O
комияс	O
.	O

'	O
''	O
Саха	O
(	O
Якутия	O
)	O
'	O
''	O
(	O
саха	B-ORG
''Саха	O
Өрөспүүбүлүкэтэ	O
''	O
,	O
рочöн	O
:	O
''Республика	O
Саха	O
(	O
Якутия	O
)	O
''	O
)	O
—	O
тайö	O
республика	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Австралияын	B-LOC
да	O
Выль	B-LOC
Зеландияын	I-LOC
.	O

Уква	B-LOC
(	O
Ухта	O
)	O

'	O
''	O
Фунт	O
стерлинг	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Ыджыд	B-LOC
Британияын	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Шугнан	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''xuγ̌nůn	O
ziv	O
,	O
хуг̌ну̊н	O
зив	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Керӧс	O
Бадахшан	O
асвеськӧдлан	O
обласьтын	O
(	O
Таджикистан	B-LOC
)	O
,	O
а	O
сідзжӧ	O
Афганистанын	B-LOC
памир	O
иран	O
кыв	O
.	O

Геттарда	B-LOC

Носим	O
сикт	O
пуксьöма	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
бокö	O
.	O

1960-ӧд	O
воясся	O
инним	O
мусерпасъясын	O
Эжва	O
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
пасйӧма	O
Казлук	O
(	O
Коми	O
АССР	O
мутасын	O
)	O
,	O
а	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
мӧдлапӧлас	O
индӧма	O
мӧс	O
картаяс	O
.	O

Веськӧдлан	O
шӧрин	O
–	O
Кудымкар	B-LOC
.	O

Люксембург	B-LOC

Ыджда	O
сертиыс	O
Америка	O
сетчö	O
сöмын	O
Азиялы	B-LOC
.	O

Трифора	B-LOC

Усвавомсянь	O
Ускарӧдз	B-LOC
40	O
км	O
.	O

Лапажерия	B-LOC

Томск	B-LOC
карса	O
Игумен	O
паркын	O
сувтӧдӧма	O
перклы	O
паметник	O
.	O

'	O
''	O
Уильтин	O
кыв	O
''	O
'	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
Орок	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''ульта	O
,	O
уйльта	O
''	O
)	O
-	O
тайö	O
Сахалин	B-LOC
обласьтын	I-LOC
,	O
а	O
сідзжӧ	O
войвыв	O
Японияын	B-LOC
тунгус-маньчжур	O
кыв	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Индонезияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Петыркар	O
''	O
'	O
(	O
)	O
–	O
Роч	B-LOC
Федерация	I-LOC
кутан	O
кар	O
,	O
Ленинград	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

Италия	B-LOC

Нювчим	O
нимыс	O
артмӧма	O
ю	O
ним	O
серти	O
(	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
вожыс	O
)	O
–	O
кузьтаыс	O
31	O
километра	O
.	O

Тарашкевич	B-PER
Бронислав	I-PER
Адамович	I-PER

Амбарелла	B-LOC

Шорсай	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Кӧдзыд	O
кадсӧ	O
коллявны	O
лэбзьылӧны	O
Европаса	B-LOC
шӧринъясӧ	O
да	O
весиг	O
воӧдчывлӧны	O
Африкаса	B-LOC
муясӧдз	O
.	O

–	O
Сыктывкар	B-LOC
:	O
Коми	O
кн	O
.	O

Юркар	O
:	O
Прага	B-LOC

Лӧзым	O
сикт	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегас	O
.	O

Кола	B-LOC
(	I-LOC
быдмӧг	I-LOC
)	I-LOC

Та	O
вылö	O
видзöдтöг	O
,	O
петербург	O
кадся	O
олöмсö	O
да	O
гижан	O
уджсö	O
позьö	O
шуны	O
медозырöн	O
:	O
сiйö	O
тöдмасис	O
белорус	O
интеллигенциякöд	O
,	O
медводз	O
–	O
нималана	O
кывбуралысь	O
Якуб	B-PER
Коласкöд	I-PER
да	O
Э.Пашкевичкöд	O
,	O
кодi	O
гижис	O
«Тётка»	O
гусяним	O
улын	O
.	O

Кинешма	O
(	O
ӧні	O
—	O
Иваново	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

Шӧриныс	O
—	O
Кардор	B-LOC
.	O

1926	O
воын	O
Рочмуын	B-LOC
-	O
3	O
163	O
морт	O
.	O

'	O
''	O
.ee	O
''	O
'	O
-	O
Эстониялы	B-LOC
вылыс	O
судталӧн	O
войтырсикас	O
доменыс	O
.	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
юлӧн	I-LOC
шуйгаладорас	O
.	O

''Berlin	O
''	O
)	O
-	O
тайö	O
Германияса	B-LOC
кар	O
,	O
Германия	O
юркар	O
.	O

Вӧлӧгда	B-LOC
(	O
17	O
391	O
)	O

перенаправление	O
Митрагина	B-LOC

перенаправление	O
Хабаровск	B-LOC
край	I-LOC

'	O
''	O
Магадан	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Перым	O
край	O
''	O
'	O
тайӧ	O
Рочмуын	B-LOC
регион	O
.	O

Паныдасьлывлӧ	O
тшӧтш	O
Войвыв	O
Америкаын	B-LOC
да	O
Африкалӧн	B-LOC
Рытыв-Войвылын	O
.	O

Зеленеч	O
медводз	O
вӧлі	O
меститчӧма	O
Эжва	B-LOC
ю	O
веськыд	O
берег	O
пӧлӧн	O
.	O

Казахстан	B-LOC

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Бразилияын	B-LOC
.	O

Румыния	B-LOC
—	O
Румяния	O
öтувтан	O
лун	O
(	O
Национальнöй	O
лун	O
)	O
.	O

Ускар	B-LOC

перенаправление	O
Емдін	B-LOC
район	I-LOC

перенаправление	O
Эрнст	B-PER
Юлиус	I-PER
Ӧпик	I-PER

На	O
пиысь	O
коймӧд	O
пайыс	O
быдмӧ	O
Рочмуын	B-LOC
да	O
матысса	O
странаясын	O
.	O

Уква	B-LOC

'	O
''	O
Иврит	O
''	O
'	O
(	O
עִבְרִית	O
[ivə'ʁit]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
семит	O
кыв	O
,	O
еврей	O
войтырлӧн	O
чужан	O
кывъясысь	O
ӧти	O
,	O
важӧн	O
бырӧм	O
,	O
но	O
XIX-XX	O
нэмъясын	O
ловзьӧдӧм	O
,	O
Израильын	B-LOC
(	O
арабкӧд	B-ORG
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

Соль	O
Вычегодская	O
(	O
ӧні	O
—	O
Совдор	B-LOC
,	O
Кардор	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

На	O
пиысь	O
квайтыс	O
поздысьӧны	O
да	O
быдтысьӧны	O
Коми	B-LOC
муын	I-LOC
.	O

Мария	B-PER
Иовлева	I-PER

Сыктывкарӧ	B-LOC
воӧм	O
бӧрын	O
уджаліс	O
снабжение	O
кузя	O
уджъяс	O
вылын	O
,	O
некымын	O
во	O
шопераліс	O
дзоньвидзалун	O
Министерствоын	O
.	O

Донецк	B-LOC

перенаправление	O
Шоутъярв	B-LOC

'	O
''	O
Важ	O
перс	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
бырӧм	O
иран	O
кыв	O
,	O
кутшӧмӧн	O
сёрнитісны	O
миян	O
эраӧдз	O
IV	O
нэмӧдз	O
Ахеменид	O
империяын	O
(	O
ӧнія	O
Иран	B-LOC
)	O
.	O

'	O
''	O
Мокша	O
кыв	O
''	O
'	O
либӧ	O
'	O
''	O
Мордвин-Мокша	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
)	O
–	O
тайӧ	O
Мордовия	B-LOC
Республикаын	I-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

«Сьӧлӧмшӧр»	O
—	O
Ирина	O
Туркина	O
(	O
Койгорт	B-LOC
район	I-LOC
)	O
.	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Луз	B-LOC
юлӧн	O
веськыдберегын	O
.	O

Мӧскуаын	B-LOC
велӧдчигӧн	O
Г.Г	O
.	O

Асыввылын	O
Рочмукӧд	B-LOC
орчча	O
,	O
рыт-войвылын	O
-	O
Шведмукӧд	B-LOC
,	O
войвылын	O
-	O
Норвегиякӧд	B-LOC
.	O

Бувардия	B-LOC

Архангельская	O
область	O
)	O
,	O
Вынва	B-LOC
юлӧн	O
медыджыд	O
веськыд	O
ю	O
вож	O
.	O

'	O
''	O
Жаннеке	O
Пис	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
памятник	O
да	O
фонтан	O
Брюссельын	B-LOC
.	O

Наысь	O
тыдовтчӧ	O
Кулӧмдін	B-LOC
районын	I-LOC
вежсьӧмъяс	O
,	O
тӧжд-могъяс	O
да	O
выльторъяс	O
.	O

Соль	O
Галицкая	O
(	O
ӧні	O
—	O
Солигалич	O
кар	O
,	O
Кострома	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

Черногория	B-LOC

перенаправление	O
Галгай	B-LOC
Республика	I-LOC

'	O
''	O
Коми	O
му	O
туялан	O
котыр	O
''	O
'	O
(	O
)	O
–	O
Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
чужан	O
му	O
туялысьясӧс	O
ӧтувтан	O
котыр	O
.	O

'	O
''	O
Баку	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
тайö	O
Азербайджанса	B-LOC
кар	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
асыввыв	O
Войвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Улыс	O
сорб	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''dolnoserbska	O
rěc	O
''	O
)	O
—	O
Лужицалӧн	O
(	O
асыввыв	O
Германияын	B-LOC
)	O
славян	O
кыв	O
.	O

Мӧд	O
лунас	O
нин	O
олысьясыс	O
лэччисны	O
Эжва	B-LOC
берегӧ	O
паныдавны	O
отрядсӧ	O
.	O

Момбин	B-LOC

Тӧвся	O
кадсӧ	O
коллявны	O
лэбзьӧны	O
Европалӧн	B-LOC
рытыв	O
да	O
лунвыв	O
юкӧнъясас	O
,	O
Войвыв	O
Африкаса	B-LOC
муясӧ	O
.	O

Иордания	B-LOC

167982	O
,	O
ГСП-2	O
,	O
Сыктывкар	B-LOC
,	O
Коммунистическӧй	O
ул.	O
,	O
25	O

Кык	O
во	O
веськӧдліс	O
Кӧрткерӧс	B-LOC
районса	I-LOC
йӧзӧс	O
велӧдан	O
юкӧдӧн	O
.	O

'	O
''	O
Калмыкия	O
республика	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сизим	O
класс	O
помалӧм	O
бӧрын	O
водзӧ	O
велӧдчис	O
Укваса	B-LOC
горнӧй	O
техникумын	O
,	O
кӧні	O
и	O
босьтчӧма	O
гижны	O
кывбуръяс	O
.	O

Грозный	B-LOC

Бишкек	B-LOC

Шӧр	O
школа	O
помалӧм	O
бӧрын	O
уджаліс	O
Укваын	B-LOC
военизированнӧй	O
би	O
кусӧдысьяслӧн	O
службаын	O
.	O

Ирак	B-LOC

'	O
''	O
Алтай	O
край	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Африкаын	B-LOC
,	O
Америкаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

На	O
кыдзи	O
вермасис	O
Иван	O
Бабиков	O
,	O
коді	O
ордйысис	O
Канада	B-LOC
нимсянь	O
.	O

'	O
''	O
Важ	O
Египет	O
''	O
'	O
тайӧ	O
бырöм	O
канму	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кемерово	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Лыжавомсянь	O
Ускарӧдз	B-LOC
66	O
км	O
.	O

Бруней	B-LOC

'	O
''	O
.uz	O
''	O
'	O
-	O
Узбекистанлы	B-LOC
вылыс	O
судталӧн	O
войтырсикас	O
доменыс	O
.	O

перенаправление	O
Акуа	B-LOC

Койгорт	O
район	O
пукалӧ	O
Коми	B-LOC
Республика	I-LOC
рытыв-лунвылын	O
.	O

перенаправление	O
Нёбдінса	B-PER
Виттор	I-PER

Войвывланьӧ	O
кӧ	O
сетчыласны	O
—	O
вӧра-тундра	O
вежтасӧдз	O
сӧмын	O
,	O
лунвывланьӧ	O
кӧ	O
—	O
Новгород	B-LOC
,	O
Вӧлӧгда	B-LOC
да	O
Псков	B-LOC
обласьтъясӧдз	I-LOC
,	O
а	O
сідзжӧ	O
Балтика	O
бердса	O
муясӧдз	O
.	O

Судай	O
(	O
ӧні	O
—	O
Чухлома	O
район	O
,	O
Кострома	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

Сикт	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Юркар	B-LOC
:	O
Кабул	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Лунвыв	O
Африкаын	B-LOC
да	O
.	O

Сиктыс	O
пукалö	O
Печора	B-LOC
ю	O
бокын	O
,	O
Изьва	B-LOC
ю	O
вомсянь	O
неылын	O
.	O

'	O
''	O
Комсомольск	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Иваново	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
.	O

(	O
Япония	B-LOC
)	O

Анбуръяс	O
—	O
латин	O
(	O
''Qubee	O
''	O
)	O
,	O
важӧн	O
эфиоп	B-LOC
(	I-LOC
фидель	I-LOC
)	I-LOC
,	O
сапало	O
.	O

'	O
''	O
Зарни	O
Ань	O
''	O
'	O
–	O
коми	O
войтырлысь	O
шыладсö	O
да	O
сьыланкывъяссö	O
петкöдлысь	O
öнi	O
кадся	O
Коми	B-LOC
Республикаса	I-LOC
ансамбль	O
.	O

Олӧны	O
ватаръяс	O
Европалӧн	B-LOC
да	O
Азиялӧн	B-LOC
войвыв	O
юкӧнъясас	O
.	O

Африка	O
мувывтор	O
сертиыс	O
куим	O
мындаöн	O
ыджыдджык	O
Европаысь	B-LOC
.	O

Катша	O
бордъя	O
утка	O
олӧ-вылӧ	O
Му	O
шар	O
пасьтала	O
:	O
Европаын	B-LOC
и	O
Азияын	B-LOC
,	O
Войвыв	O
да	O
лунвыв	O
Америкаын	B-LOC
,	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Австралияын	B-LOC
.	O

Лабытнанги	B-LOC

'	O
''	O
Тыва	O
республика	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Цахур	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''цӀаӀхна	O
миз	O
,	O
cʼäxna	O
miz	O
,	O
/	O
t͡sʼaˤχna	O
miz	O
/	O
''	O
)	O
—	O
Дагестанын	B-LOC
да	O
войвыв	O
Азербайджанын	B-LOC
нах-дагестан	O
кыв	O
.	O

Ӧнія	O
кадӧ	O
важся	O
аддзӧмасӧ	O
видзӧны	O
Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университетлӧн	I-ORG
археология	O
да	O
этнография	O
музей	O
фондын	O
.	O

''Ackermania	O
hajekii	O
''	O
:	O
Перу	B-LOC
.	O

Коми	B-LOC
АССР-са	I-LOC
канму	O
премиа	O
босьтысь	O

Болгария	B-LOC

Вангерия	B-ORG

Бифренария	B-LOC

'	O
''	O
Салар	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Salırça	O
''	O
,	O
سالارچا	O
)	O
-	O
Китайын	B-LOC
(	O
Цинхай	O
да	O
Ганьсу	O
провинцияясын	O
)	O
тюрк	O
кыв	O
.	O

Сосногорскын	B-LOC
Н.	O
Оплеснин	O
улича	O
14-ӧд	O
№-а	O
керкаын	O
сувтӧдӧма	O
геройлы	O
казьтылана	O
пӧв	O
.	O

перенаправление	O
Мылдін	B-LOC

Найӧс	O
вайисны	O
Рытыв	O
Украинаысь	B-LOC
,	O
Карелияысь	B-LOC
,	O
Поволжьеысь	O
.	O

'	O
''	O
Шан	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
လိၵ်ႈတႆး	O
[lik.táj]	O
,	O
ၵႂၢမ်းတႆး	O
[kwáam.táj]	O
,	O
ၽႃႇသႃႇတႆး	O
[pʰàː.sʰàː.táj]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Мъянмаын	B-ORG
,	O
Китайын	B-LOC
,	O
Лаосын	B-LOC
да	O
Таиландын	B-LOC
тай-кадай	O
кыв	O
,	O
Шан	O
асвеськӧдлан	O
обласьтын	O
(	O
ӧні	O
Мъянмалӧн	O
регион	O
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Вӧлӧгда	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Керӧс	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Тригонидиум	B-LOC
(	I-LOC
быдмӧг	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Минангкабау	O
''	O
'	O
(	O
''Baso	O
Minangkabau	O
,	O
Baso	O
Minang	O
''	O
,	O
باسو	O
مينڠكاباو	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
минанг	O
кыв	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
рытыввыв	O
да	O
войвыв	O
Суматра	O
ді	O
вылын	O
(	O
Индонезия	B-LOC
)	O
а	O
сідзжӧ	O
Малайзияын	B-LOC
малай-полинезия	O
кыв	O
.	O

Грумичама	B-LOC

Миянын	O
паныдасьлӧны	O
вель	O
уналаын	O
:	O
вӧра	O
тундраын	O
,	O
Урал	O
из	O
войвылын	O
,	O
Удораын	B-LOC
,	O
Печора	B-LOC
,	O
Войвыв	O
Мылва	O
,	O
Эжва	B-LOC
да	O
Сыктыв	B-LOC
ковтысъясын	O
.	O

Ереван	B-LOC

Сонкойя	B-LOC

===	O
Коми	B-LOC
(	I-LOC
Зыряна	I-LOC
)	I-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
обласьтын	I-LOC
(	O
1921–1936	O
воясö	O
)	O
===	O

Нэмъяс	O
вуджасас	O
Рочмуын	B-LOC
паськыда	O
нималысь	O
К.Ф	O
.	O

Сизим	O
во	O
уджалiс	O
Украинаса	B-LOC
рудникъяс	O
контораын	O
.	O

'	O
''	O
Иракса	O
динар	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Иракын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Абхаз	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''аҧсуа	O
бызшәа	O
''	O
[apʰswa	O
bɨzʃʷa]	O
,	O
''аҧсшәа	O
''	O
[apʰsʃʷa]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
абхаз-адыг	O
кыв	O
,	O
Абхазияын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Нэо	O
''	O
'	O
(	O
''Neo	O
''	O
—	O
выль	O
)	O
—	O
лӧсьӧдӧм	O
войтыркостса	O
кыв	O
,	O
лӧсьӧдысь	O
—	O
Бельгияса	B-LOC
кыв	O
туялысь	O
да	O
дипломат	O
Артуро	O
Алфандари	O
.	O

—	O
Сыктывкар	B-LOC
,	O
2013	O
.	O

'	O
''	O
Майкоп	O
''	O
'	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Адыгея	B-LOC
республикалӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

перенаправление	O
Брезон	B-ORG
демократ	I-ORG
котыр	I-ORG

Водзынсӧ	O
вичкоын	O
служба	O
помасьӧм	O
бӧрын	O
зонъяс	O
вӧв	O
вылын	O
вӧлі	O
лэччӧны	O
Луз	B-LOC
ю	I-LOC
дорӧ	O
,	O
кытысь	O
васӧ	O
поп	O
вежӧдӧ	O
.	O

Косьювомсянь	O
Интаӧдз	B-LOC
57	O
км	O
.	O

'	O
''	O
Саами	O
кывъяс	O
''	O
'	O
-	O
матіса	O
чудь-йӧгра	O
кывъяс	O
войвыв	O
Норгеын	B-LOC
,	O
Сверъеын	B-LOC
,	O
Суоми	B-LOC
Муын	I-LOC
да	O
Кӧла	O
кӧдж	O
вылын	O
Рочмуын	B-LOC
:	O

'	O
''	O
Кубаса	O
песо	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Кубаын	B-LOC
.	O

Тӧвся	O
кадсӧ	O
коллявны	O
воӧдчӧны	O
Африкалӧн	B-LOC
рытыв-лун	O
муясӧдз	O
,	O
а	O
сідзжӧ	O
Персидскӧй	O
куръя	O
дорӧдз	O
,	O
Индияӧдз	O
да	O
лунвывса	O
мукӧд	O
шоныд	O
діясӧдз	O
.	O

Югдін	B-LOC
(	O
11	O
137	O
)	O

Мезень	O
(	O
ӧні	O
—	O
Кардор	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

'	O
''	O
Ярославль	O
''	O
'	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Ярославль	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

'	O
''	O
Тамазигхт	O
''	O
'	O
(	O
ⵜⴰⵎⴰⵣⵉⵖⵜ	O
''Tamaziġt	O
,	O
Tamazight	O
''	O
[tæmæˈzɪɣt]	O
,	O
[θæmæˈzɪɣθ]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Мароккоын	O
бербер	O
кыв	O
,	O
арабкӧд	B-ORG
официал	O
кыв	O
.	O

Степан	O
Ермолин	O
босьтчис	O
гижан	O
уджӧ	O
Ленинградысь	B-LOC
воӧм	O
бӧрын	O
.	O

Кирсикт	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
берегас	O
.	O

Роч	B-ORG
православнӧй	I-ORG
вичко	I-ORG

Мӧд	O
тшупӧда	O
Емдінса	O
школа	O
помалӧм	O
бӧрын	O
П.	O
Образцов	O
пырис	O
велӧдчыны	O
Вӧлӧгдаса	B-LOC
шылад	O
училишӧӧ	O
.	O

Цефалантус	B-LOC

Сiйö	O
—	O
галис	O
войтырлӧн	O
чужан	O
кыв	O
,	O
Галисияын	O
(	O
ӧні	O
рытыввыв	O
Испания	B-LOC
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

Бакупари	B-LOC

'	O
''	O
Аргентинаса	O
песо	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Аргентинаын	B-LOC
.	O

2002	O
воын	O
Рочмуын	B-LOC
-	O
604	O
298	O
морт	O
,	O
Мари	B-LOC
Элын	I-LOC
-	O
312	O
178	O
.	O

перенаправление	O
Мозын	B-LOC
(	I-LOC
ю	I-LOC
)	I-LOC

1674’	O
воын	O
кыптӧ	O
медводдза	O
оланін	O
тшӧтш	O
Печӧра	O
йывланьын	O
,	O
ӧнія	O
Мылдін	B-LOC
сэки	O
шусьылӧма	O
Кузьминскӧй	O
пӧчинок	O
.	O

(	O
Индия	B-LOC
,	O
Тайвань	O
)	O

Унаӧн	O
поздйысьӧны	O
Печора	B-LOC
ю	I-LOC
ковтысын	O
,	O
но	O
кызвыныс	O
воӧдчӧны	O
вӧра	O
тундраӧдз	O
да	O
тундраӧдз	O
.	O

перенаправление	O
Тоомас	B-PER
Хендрик	I-PER
Ильвес	I-PER

'	O
''	O
Хакасия	O
республика	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Пожня	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
юлӧн	I-LOC
шуйгаладорас	O
.	O

Помаліс	O
Сыктывкарса	O
медучилишӧ	O
,	O
Ленинградын	B-LOC
Вылыс	O
партийнӧй	O
школа	O
.	O

'	O
''	O
Туркменистанса	O
манат	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Туркменистанын	B-LOC
.	O

Тöвйöны	O
найö	O
Европалöн	B-LOC
да	O
Азиялöн	B-LOC
лунвыв	O
муясын	O
,	O
а	O
сiдзжö	O
Африка	B-LOC
Войвылын	O
.	O

'	O
''	O
Лунвыв	O
сото	O
''	O
'	O
(	O
''SeSotho	O
''	O
[sɛ̀.sʉ́.tʰʉ̀]	O
,	O
[sɪ̀sʊ́tʰʊ̀]	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
сесото	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
банту	O
кыв	O
,	O
Лесотоын	O
да	O
ЛАРын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Коми	O
йӧзыслӧн	O
мӧд	O
чужан	O
му	O
,	O
Коми	B-LOC
кытш	I-LOC
,	O
куйлӧ	O
Коми	O
Республикасянь	O
лунвывлань	O
.	O

Шорйыв	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

'	O
''	O
Кыргызстанса	O
сом	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Кыргызстанын	B-LOC
.	O

Емдін	B-LOC
район	I-LOC

Балконъяса	O
кык	O
судта	O
керка	O
вӧлі	O
кыпӧдӧма	O
Эжва	B-LOC
ю	O
берегын	O
торъя	O
мога	O
бала	O
серти	O
казна	O
тшӧт	O
весьтӧ	O
.	O

Форчуна	B-LOC
кетелеерия	I-LOC

Шӧриныс	O
–	O
Яренск	B-LOC
кар	O
.	O

Глиптостробус	B-LOC

'	O
''	O
Ямал-Яран	O
асвеськӧдлан	O
кытш	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сикт	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
,	O
Пожöг	O
ю	O
вомсянь	O
4	O
км	O
сайын	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
лунвыв	O
Чилиын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Торлопов	B-PER
Владимир	I-PER
Александрович	I-PER

перенаправление	O
Галдина	B-LOC

Абхазия	B-LOC

Микростробос	B-LOC

'	O
''	O
Водь	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
водь	O
''Vaďďaa	O
ceeli	O
,	O
maaceeli	O
''	O
)	O
тайӧ	O
чудь-йӧгра	O
кыв	O
Ленинград	B-LOC
обласьтын	I-LOC
.	O

Айкатыла	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
ю	O
бокын	O
.	O

'	O
''	O
Генуя	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
тайö	O
Италияса	B-LOC
кар	O
.	O

'	O
''	O
Пинега	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Кардор	B-LOC
обласьтын	I-LOC
ю	O
(	O
кузьтаыс	O
)	O
,	O
Вынва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
вож	O
.	O

перенаправление	O
Кержаков	B-PER
Александр	I-PER
Анатольевич	I-PER

Ачыс	O
пукаліс	O
Коми	B-LOC
АССР-са	I-LOC
лагерын	O
.	O

'	O
''	O
Канадаса	O
доллар	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Канадаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Токи	O
Пона	O
''	O
'	O
(	O
''toki	O
pona	O
''	O
—	O
''бур	O
кыв	O
''	O
)	O
—	O
лӧсьӧдӧм	O
кыв	O
,	O
лӧсьӧдысь	O
—	O
(	O
Соня	O
Элен	O
Киса	O
,	O
збыль	O
ним	O
—	O
Кристиан	O
Ричард	O
)	O
,	O
Канадаса	B-LOC
кыв	O
туялысь	O
.	O

Кар	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
ю	O
берегын	O
.	O

–	O
Сыктывкар	B-LOC
:	O
[б	O
.	O

'	O
''	O
Брунейса	O
доллар	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Брунейын	B-LOC
.	O

Пентас	B-LOC

'	O
''	O
Калуга	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Интасянь	B-LOC
Адзвавомӧдз	O
110	O
км	O
.	O

Чехиялöн	O
юркар	O
тайö	O
Прага	B-LOC
(	O
Praha	O
)	O
.	O

Томск	B-LOC
(	O
Рочму	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Войвыв	O
сото	O
''	O
'	O
(	O
''Sesotho	O
sa	O
Leboa	O
''	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
пе́ди	O
''	O
'	O
,	O
'	O
''	O
сепе́ди	O
''	O
'	O
(	O
''Sepedi	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
банту	O
кыв	O
,	O
ЛАРын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
—	O
'	O
''	O
Патриотизм	O
во	O
''	O
'	O

Петыркар	B-LOC

Ярославль	B-LOC
обласьт	I-LOC

Посёлок	O
пукалӧ	O
Печӧра	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Луз	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегас	O
.	O

Вакатшаяс	O
паськыда	O
олӧны	O
оз	O
сӧмын	O
Европаын	B-LOC
,	O
а	O
тшӧтш	O
и	O
Азияын	B-LOC
да	O
Войвыв	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Ставрополь	B-LOC

Озёл	O
сикт	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегас	O
,	O
Шӧрты	O
да	O
Озёл	O
(	O
Ыджыдты	O
)	O
бокын	O
.	O

'	O
''	O
Ирак	O
''	O
'	O
,	O
''Ирак	O
Республика	O
''	O
(	O
араб	B-ORG
العراق	O
,	O
الجمهورية	O
العراقية	O

Словения	B-LOC

Грезд	O
пукалӧ	O
Луз	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Посёлок	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

1930-öд	O
вояс	O
шöрын	O
Николай	O
Кузнецов	O
олöма	O
да	O
уджалöма	O
Сыктывкарын	B-LOC
.	O

Маболо	B-LOC

'	O
''	O
Галл	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
бырӧм	O
(	O
VI	O
нэмӧдз	O
)	O
кельт	O
кыв	O
Галлияын	O
(	O
ӧні	O
Франция	B-LOC
да	O
войвыв	O
Италия	B-LOC
)	O
.	O

Сьӧкыда	O
висьмӧм	O
бӧрын	O
сійӧ	O
локтіс	O
Сыктывкарӧ	B-LOC
,	O
уджаліс	O
велӧдысьяслӧн	O
профсоюзын	O
,	O
радиокомитетын	O
да	O
республикаса	O
газетъяслӧн	O
редакцияясын	O
,	O
комиӧдліс	O
челядьлы	O
литература	O
.	O

Журналист	O
удж	O
кузя	O
тӧдмасьліс	O
уна	O
нималана	O
морткӧд	O
,	O
босьтліс	O
интервью	O
ыджыд	O
роч	B-LOC
поэт	O
Роберт	O
Рождественскийлысь	O
,	O
политик	O
Григорий	O
Явлинскийлысь	O
,	O
тӧдса	O
Владимир	O
Познеркӧд	O
и	O
с.в	O
.	O

Кекеттия	B-LOC

Загреб	B-LOC

Янка	O
Купалалöн	O
гу	O
вылас	O
(	O
кыдзи	O
и	O
неылын	O
гуалöм	O
Якуб	B-PER
Коласлöн	I-PER
гу	O
весьтас	O
)	O
кыпöдöма	O
паметник	O
.	O

Огарев	O
,	O
кодъяс	O
вӧліны	O
Лондонын	B-LOC
.	O

Кӧрткерӧс	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
ю	O
бокын	O
.	O

На	O
серти	O
позьӧ	O
шуны	O
,	O
мый	O
йӧзыс	O
воисны	O
Сыктыв	B-LOC
да	O
Емва	B-LOC
вожысь	O
.	O

Школаын	O
на	O
велӧдчигӧн	O
Николай	O
Оплеснин	O
котыртіс	O
вит	O
морта	O
команда	O
да	O
мӧдӧдчис	O
Сыктывкарсянь	O
Кардорӧ	B-LOC
сюрс	O
километра	O
кузьта	O
лызь	O
походӧ	O
.	O

Армения	B-LOC

перенаправление	O
Мӧскуа	B-LOC

'	O
''	O
Челябинск	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сӧснагорт	B-LOC

Мирмекодия	B-LOC

Печöралысь	O
медгырысь	O
вожсö	O
―	O
Усаöс	B-LOC
(	O
к	O
.	O

'	O
''	O
Улыс	O
немеч	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Plattdüütsch	O
,	O
Nedderdüütsch	O
''	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
улыс	O
саксон	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
войвыв	O
Германияын	B-LOC
,	O
Нидерландъясын	B-LOC
да	O
Данияын	B-LOC
герман	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Кулой	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
Кардор	B-LOC
обласьтын	I-LOC
ю	O
(	O
)	O
.	O

Димокарпус	B-LOC

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
,	O
Австралияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Рузаевка	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
,	O
Мордовия	B-LOC
Республикаса	I-LOC
кар	O
.	O

'	O
''	O
Ковылкино	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
,	O
Мордовия	B-LOC
Республикаса	I-LOC
кар	O
.	O

Чужис	O
Укваын	B-LOC
.	O

1940-ӧд	O
воясся	O
инним	O
мусерпасъясын	O
тані	O
жӧ	O
индӧма	O
совхоз	O
(	O
нимтӧм	O
)	O
,	O
а	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
мӧдлапӧлас	O
,	O
Коми	B-LOC
АССР	I-LOC
мутас	O
сайын	O
(	O
ӧні	O
—	O
тайӧ	O
муыс	O
пырӧ	O
Коми	B-LOC
Республикаӧ	I-LOC
)	O
,	O
пасйӧма	O
«Казлук»	O
совхоз	O
.	O

–	O
Сыктывкар	B-LOC
.	O

—	O
Сыктывкар	B-LOC
:	O
НДБРК	O
им	O
.	O

Амомум	B-LOC

'	O
''	O
Госбанк	O
керка	O
''	O
'	O
-	O
сыктывкарса	B-LOC
архитектуралӧн	O
памятник	O
.	O

'	O
''	O
Алтай	O
республика	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ростов	O
''	O
'	O
либö	O
'	O
''	O
Донвыв	O
Ростов	O
''	O
'	O
–	O
Рочмуын	B-LOC
медыджыд	O
каръясысь	O
öти	O
,	O
Ростов	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

Абу	O
волысь-мунлысь	O
тылаборда	O
,	O
Комиын	B-LOC
поздысьӧны	O
да	O
быдтысьӧны	O
пыр	O
ӧтилаын	O
.	O

Ликания	B-LOC

Сопльӧссянь	O
Вуктыл	B-LOC
карӧдз	O
84	O
км	O
.	O

'	O
''	O
Новиаль	O
''	O
'	O
(	O
''Novial	O
''	O
—	O
выль	O
войтыркостса	O
отсасян	O
кыв	O
)	O
—	O
лӧсьӧдӧм	O
войтыркостса	O
кыв	O
,	O
лӧсьӧдысь	O
—	O
Данияса	B-LOC
кыв	O
туялысь	O
Отто	O
Есперсен	O
.	O

Сюраныръяс	O
олӧны	O
Африкаса	B-LOC
да	O
Азияса	B-LOC
тропическӧй	O
вӧръясын	O
да	O
саваннаясын	O
.	O

Вӧлӧгда	O
губерния	O
пукаліс	O
Россияса	O
Европалӧн	O
войвылын	O
,	O
сыысь	O
ыджыдджык	O
вӧлі	O
сӧмын	O
Кардор	B-LOC
губерня	I-LOC
.	O

Малайзия	B-LOC

'	O
''	O
Сунда	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Basa	O
Sunda	O
''	O
,	O
ᮘᮞ	O
ᮞᮥᮔ᮪ᮓ	O
)	O
-	O
тайӧ	O
рытыввыв	O
Ява	O
ді	O
вылын	O
(	O
Индонезия	B-LOC
)	O
малай-полинезия	O
кыв	O
.	O

перенаправление	O
Сыктывдін	B-LOC
район	I-LOC

Велӧдчис	O
Перымса	B-LOC
рабфакын	O
,	O
сэсся	O
А.И	O
.	O

-	O
Екатеринбург	B-LOC
,	O
2008.-	O
С	O
.	O

Австралиянас	O
тшöтш	O
шусьö	O
и	O
мувеж	O
вылас	O
куйлан	O
öтка	O
канму	O
-	O
Австралияса	B-LOC
Öтувъябур	I-LOC

'	O
''	O
Брауи	O
''	O
'	O
(	O
بروہی	O
,	O
''Bráhuí	O
''	O
)	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
брагуи	O
''	O
'	O
либӧ	O
'	O
''	O
брахуи	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Пакистанын	B-LOC
,	O
Иранын	B-LOC
да	O
Афганистанын	B-LOC
дравид	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Кабил	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Taqbaylit	O
''	O
[ˌθæqβæjˈlɪθ]	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
такбайлит	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Алжирын	O
бербер	O
кыв	O
,	O
арабкӧд	B-ORG
официал	O
кыв	O
.	O

Намыр	B-LOC

'	O
''	O
Ижора	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
ижора	O
''ižor	O
(	O
k	O
)	O
an	O
keeli	O
/	O
kiili	O
''	O
,	O
''ingeroiskeeli	O
''	O
)	O
тайӧ	O
чудь-йӧгра	O
кыв	O
Ленинград	B-LOC
обласьтын	I-LOC
.	O

Генипа	B-LOC

перенаправление	O
Гоуд	B-PER
Александр	I-PER

Вуктыл	B-LOC

'	O
''	O
Итерзен	O
''	O
'	O
(	O
Uetersen	O
)	O
—	O
Германияса	B-LOC
сикт	O
.	O

Воллемия	B-LOC

167982	O
,	O
Коми	O
Республика	O
,	O
Сыктывкар	B-LOC
,	O
Карл	O
Маркс	O
ул.	O
,	O
229	O
керка	O
(	O
«Печать	O
керка»	O
)	O
.	O

Мӧскуа	B-LOC
обласьт	I-LOC

перенаправление	O
Америкаса	B-LOC
Ӧтувтчӧм	I-LOC
Штатъяс	I-LOC

Чилимдiн	B-LOC
район	I-LOC

Хорватия	B-LOC

Унжа	O
(	O
ӧні	O
—	O
Макарьев	O
районын	O
,	O
Кострома	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Европаын	B-LOC
.	O

Вичкоын	O
служба	O
помасьӧм	O
бӧрын	O
ставӧн	O
лэччӧны	O
Луз	B-LOC
ю	I-LOC
бокӧ	O
,	O
кӧні	O
ӧш	O
яйсӧ	O
разӧдӧны	O
йӧзыслы	O
,	O
кодъяс	O
пернапас	O
чӧвтӧм	O
бӧрын	O
сёйӧны	O
пызан	O
сайын	O
.	O

Сиктлӧн	O
история	O
йитчӧма	O
Уква	B-LOC
ю	I-LOC
вылын	O
мусир	O
перйӧмкӧд	O
.	O

Парфеньев	O
(	O
ӧні	O
—	O
Парфеньево	O
сикт	O
,	O
Парфеньево	O
районлӧн	O
юрсикт	O
,	O
Кострома	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

Купаниопсис	B-LOC

Олӧны-вылӧны	O
кай	O
варышъяс	O
Европаын	B-LOC
,	O
шӧркодь	O
поводдяа	O
Азияын	B-LOC
да	O
Войвыв	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Челябинск	B-LOC

'	O
''	O
Маннекен	O
Пис	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
тайӧ	O
памятник	O
да	O
фонтан	O
Брюссельын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Краснослободск	O
''	O
'	O
(	O
мокша	O
Якстерь	O
ош	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
,	O
Мордовия	B-LOC
Республикаса	I-LOC
кар	O
.	O

Комиын	B-LOC
ёнджыка	O
паныдасьлывлӧны	O
изъя	O
пыдӧса	O
сӧдз	O
ваа	O
визув	O
шоръяс	O
да	O
ичӧтик	O
юяс	O
бердын	O
,	O
кодъяс	O
пӧлӧнын	O
быдмӧны	O
гырысь	O
пуяс	O
да	O
кустъяс	O
.	O

'	O
''	O
АӦШ-лӧн	O
доллар	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
Америкаса	B-LOC
Ӧтувтчӧм	I-LOC
Штатъясын	I-LOC
сьӧм	O
.	O

Осет	B-ORG
кыв	I-ORG

Факелсӧ	O
вӧчасны	O
Красноярскса	B-LOC
машина	O
вӧчан	O
заводын	O
.	O

'	O
''	O
Емца	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
Кардор	B-LOC
обласьтын	I-LOC
ю	O
(	O
)	O
.	O

Джаботикаба	B-LOC

Школа	O
помалӧм	O
бӧрын	O
вӧлі	O
комсомолса	O
уджалысьӧн	O
медводз	O
чужан	O
сиктас	O
,	O
сэсся	O
вӧлӧсьтас	O
,	O
обласьтын	B-LOC
,	O
культпросветын	O
уджалысьӧн	O
,	O
Йӧзкостса	O
творчество	O
керкаын	O
медводдза	O
директорӧн	O
.	O

Бурдӧдчис	O
Эжва	B-LOC
ю	O
бокса	O
противотуберкулезнӧй	O
санаторийын	O
.	O

перенаправление	O
Тасиилак	B-LOC

Монако	B-LOC

Диплом	O
босьтӧм	O
бӧрын	O
уджаліс	O
Германияын	B-LOC
уран	O
рудникъясын	O
.	O

Зенит	O
(	O
Петыркар	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Ярославль	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сылы	O
медводдзаӧн	O
Коми	B-LOC
муын	I-LOC
чужлӧмаясысь	O
вӧлі	O
сетӧма	O
Сӧветскӧй	O
Союзса	O
Геройлысь	O
ним	O
.	O

Иваново	B-LOC
обласьт	I-LOC

===	O
Кирилл	O
(	O
Рочму	B-LOC
,	O
Беринг	O
ді	O
вылын	O
)	O
===	O

He	B-ORG

Карелия	B-LOC
—	O
3	O
423	O

Литва	B-LOC

'	O
''	O
Иваново	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Мон	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
ဘာသာ	O
မန	O
,	O
[pʰesa	O
mɑn]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Мъянмаын	B-ORG
да	O
Таиландын	B-LOC
мон-кхмер	O
кыв	O
,	O
Мон	O
асвеськӧдлан	O
обласьтын	O
(	O
ӧні	O
Мъянмалӧн	O
регион	O
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

Канкарса	B-ORG
Кремль	I-ORG

Арсенал	O
(	O
Лондон	B-LOC
)	O

Олӧны-вылӧны	O
ыджыд	O
турунчӧжъяс	O
оз	O
сӧмын	O
Европалӧн	B-LOC
кӧдзыдінъясас	O
,	O
а	O
тшӧтш	O
и	O
Войвыв	O
Америкалӧн	B-LOC
рытыв-вой	O
юкӧнъясас	O
.	O

Чукачой	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Онцидиум	B-LOC

Тбилиси	B-LOC

Рочев	O
аслас	O
нэмнас	O
кызьысь	O
кымын	O
ветліс	O
чукӧртны	O
фольклор	O
:	O
вӧлі	O
Мурманск	B-LOC
да	O
Омск	B-LOC
обласьтъясын	I-LOC
,	O
Ямал-Яран	B-LOC
да	O
Яран	B-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
кытшъясын	I-LOC
(	O
Канино-Тиман	O
район	O
)	O
,	O
Коми	O
мулӧн	O
Кулӧмдін	B-LOC
,	O
Кӧрткерӧс	B-LOC
,	O
Луздор	B-LOC
да	O
мукӧд	O
районын	O
.	O

'	O
''	O
Жемайт	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
Žemaitiu	O
kalba	O
)	O
—	O
тайӧ	O
рытыввыв	O
Литваын	B-LOC
(	O
Жемайтияын	O
)	O
балт	O
кыв	O
.	O

Та	O
кындзи	O
,	O
Эжва	O
ю	O
горув	O
,	O
шуйга	O
берегас	O
,	O
Кардор	B-LOC
обласьтын	I-LOC
,	O
пасйӧма	O
«Козлуг»	O
пункт	O
.	O

Норвегия	B-LOC

'	O
''	O
Лаосса	O
кип	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Лаосын	B-LOC
.	O

Виз	O
пукалӧ	O
Емва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

перенаправление	O
Эчер	B-LOC

Сійӧ	O
быдмӧ	O
войвыв	O
Вьетнамын	B-LOC
да	O
Китайын	B-LOC
.	O

Айлант	B-LOC

'	O
''	O
Киче	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''K'iche	O
''	O
/	O
kʼiʧeʔ	O
/	O
,	O
''Qatzijob'al	O
''	O
—	O
миян	O
кыв	O
)	O
—	O
Гватемалаын	B-LOC
майя	O
кыв	O
.	O

Помаліс	O
Сыктывкарын	B-LOC
культура	O
училишӧ	O
,	O
Перымса	B-LOC
культура	O
институт	O
.	O

Выль	B-LOC
Зеландия	I-LOC

Гуалӧма	O
Новгород	B-LOC
обласьтын	I-LOC
Пестов	O
районса	O
Село	O
Гора	O
грездбокса	O
ӧтувъя	O
гуын	O
.	O

'	O
''	O
Кирово-Чепецк	O
''	O
'	O
(	O
''Усть-Чепецк	O
,	O
Чепцадін	O
''	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Киров	B-LOC
обласьтын	I-LOC
кар	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Австралияын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Мэйтэй	B-ORG

перенаправление	O
Ёмвош	B-LOC

Аспасия	B-ORG

Тадзи	O
сійöс	O
пыртöмась	O
Рочму	B-LOC
Федерациялöн	I-LOC
канувса	O
геральдика	O
регистрö	O
154	O
нумерöн	O
.	O

перенаправление	O
Мӧскуа	B-LOC
обласьт	I-LOC

'	O
''	O
Чжурчжэнь	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайö	O
бырӧм	O
(	O
XIV	O
нэмӧдз	O
)	O
асыв-войвыв	O
Китайын	B-LOC
тунгус-маньчжур	O
кыв	O
.	O

Сидоров	O
пырис	O
велӧдчыны	O
Вӧлӧгдаса	B-LOC
учительскӧй	O
институтӧ	O
и	O
велӧдчис	O
сэні	O
куим	O
во	O
.	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Уджысь	O
орӧдчытӧг	O
помаліс	O
Ленинградса	B-LOC
финансово-экономическӧй	O
институт	O
.	O

'	O
''	O
Орёл	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

1-ӧд	O
номера	O
«Почёт	O
Пас»	O
орден	O
вӧлі	O
сетӧма	O
Ташкент	B-LOC
обласьтысь	O
«Батыр»	O
колхозса	O
веськӧдлысь	O
Артыкбай	O
Тиллябаевлы	O
хлопок	O
урожайносьт	O
кыпӧдӧмын	O
ыджыд	O
вермӧмъяс	O
шедӧдӧмысь	O
да	O
уджвывса	O
героизмысь	O
.	O

Израиль	B-LOC

Ёді	B-LOC

'	O
''	O
Арчи	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''аршаттен	O
чIат	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Арчиб	O
сиктын	O
(	O
Чародин	O
район	O
,	O
Дагестан	B-LOC
)	O
нах-дагестан	O
кыв	O
.	O

Польша	B-LOC

Карамбола	B-LOC

Ускар	O
каркытшӧ	O
пырӧны	O
20	O
оланін	O
:	O
ӧти	O
кар	O
(	O
Ускар	B-LOC
)	O
,	O
ӧти	O
карсяма	O
посёлок	O
(	O
Парма	O
)	O
,	O
вит	O
посёлок	O
,	O
вит	O
сикт	O
да	O
кӧкъямыс	O
грезд	O
.	O

Шри-Ланка	B-LOC

Сёйты	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Кар	O
пукалӧ	O
Усва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Африкаын	B-LOC
,	O
Америкаын	B-LOC
,	O
Азияын	B-LOC
да	O
Австралияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Латгал	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''latgaļu	O
volūda	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
асыввыв	O
Латвияын	B-LOC
(	O
Латгалияын	O
)	O
балт	O
кыв	O
.	O

Альварадоа	B-LOC

'	O
''	O
Аршавин	O
Андрей	O
Сергеевич	O
''	O
'	O
(	O
комиӧн	O
—	O
'	O
''	O
Сегӧ	O
Ӧньӧ	O
''	O
'	O
)	O
—	O
роч	B-LOC
футболист	O
.	O

Яренск	B-LOC
(	O
993	O
)	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Войвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
да	O
Азияын	B-LOC
.	O

Институт	O
восьтӧм	O
йылысь	O
мӧвп	O
вӧлі	O
гижӧма	O
Коми	B-LOC
(	I-LOC
Зыряна	I-LOC
)	I-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
обласьтса	I-LOC
Исполкомлӧн	O
докладын	O
,	O
мый	O
вӧлі	O
сиӧма	O
Обласьт	O
лӧсьӧдӧмсянь	O
10	O
волы	O
.	O

'	O
''	O
Неромкар	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Свердловск	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
кар	O
.	O

перенаправление	O
Княжпогост	B-LOC
район	I-LOC

Бöрас	O
уджалiс	O
вöр	O
пöрöдчанiнын	O
,	O
Эжва	B-LOC
кузя	O
кылӧдіс	O
пуръяс	O
Архангельскӧдз	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Араукария	B-LOC

'	O
''	O
Нама	O
''	O
'	O
(	O
''Khoekhoegowab	O
''	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
коикои	O
''	O
'	O
,	O
важӧн	O
'	O
''	O
готтентот	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Намибияын	O
,	O
Ботсванаын	O
да	O
Лунвыв	B-LOC
Африкаса	I-LOC
Республикаын	I-LOC
койсан	O
кыв	O
.	O

Коми	B-LOC
Республика	I-LOC

'	O
''	O
Камчатка	O
край	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Пакистанса	O
рупия	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Пакистанын	B-LOC
.	O

Омск	B-LOC
(	O
Рочму	B-LOC
)	O

Гижалан	O
небöгас	O
пасйöма	O
,	O
мый	O
сiйö	O
воöма	O
Совдорысь	B-LOC
(	O
)	O
.	O

Сикт	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
берегас	O
.	O

'	O
''	O
Бакуса	O
метрополитен	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
метрополитен	O
Бакуын	B-LOC
,	O
Азербайджан	B-LOC
.	O

Оренбург	B-LOC
обласьт	I-LOC

Сыктыв	B-LOC
район	I-LOC

Каллитрис	B-LOC

Сикт	O
пукалӧ	O
Луз	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Кардор	B-LOC
обласьт	I-LOC

Русанов	O
воліс	O
Коми	O
муӧ	O
географическӧй	O
да	O
этнографическӧй	O
экспедицияӧ	O
Эжва	B-LOC
,	O
Изьва	B-LOC
да	O
Печора	B-LOC
вылӧ	O
.	O

Минскысь	O
мунöм	O
бöрын	O
Янка	O
Купала	O
овмöдчис	O
Печищеö	O
–	O
Казаньсянь	B-LOC
сулалысь	O
неыджыд	O
овмöдчанiнö	O
.	O

'	O
''	O
Сомали	O
''	O
'	O
(	O
''Afsoomaali	O
''	O
,	O
''af	O
Soomaali	O
''	O
,	O
араб	B-ORG
الصومالية	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Сомалиын	O
,	O
Сомалилендын	O
,	O
Эфиопияын	B-LOC
,	O
Кенияын	O
,	O
Джибутиын	O
кушит	O
кыв	O
,	O
Сомалиын	O
да	O
Сомалилендын	O
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Фарер	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Føroyskt	O
mál	O
''	O
[ˈføːɹɪst	O
ˈmɔaːl]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
герман	O
кыв	O
,	O
Фарер	B-LOC
діяс	I-LOC
вылын	O
каналан	O
кыв	O
.	O

Шуйга	O
вож	O
Вынва	B-LOC
юлӧн	O
.	O

Койгорт	B-LOC
район	I-LOC

Ыджда	O
сертиыс	O
Австралия	O
–	O
медся	O
ичöт	O
му	O
юкöн	O
,	O
эськö	O
Европа	B-LOC
мувывтор	O
серти	O
сiйö	O
лоö	O
4	O
/	O
5	O
юкöныс	O
ыджда-а	O
.	O

Гуовдагеайдну	B-LOC

Лунвыв	B-LOC
Осетия	I-LOC

Курд	B-ORG
кывъяс	I-ORG

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Австралияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Армен	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
Հայոց	O
լեզու	O
hɑjótsʰ	O
lɛzú	O
,	O
Հայերեն	O
,	O
Հայերէն	O
hɑjɛɾɛ́n	O
)	O
—	O
тайӧ	O
инд-европаса	O
кыв	O
,	O
Арменияын	B-LOC
да	O
Керӧс	B-LOC
Карабахын	I-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Тсонга	O
''	O
'	O
(	O
''Xitsonga	O
''	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
шангаан	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Мозамбикын	O
,	O
Свазилендын	O
,	O
Зимбабвеын	O
да	O
ЛАРын	B-LOC
банту	O
кыв	O
,	O
ЛАРын	O
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Амхара	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
አማርኛ	O
''amarəñña	O
''	O
,	O
[amarɨɲɲa]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
семит	O
кыв	O
,	O
Эфиопиялӧн	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Юлев	O
саами	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
саами	O
''julevsábme	O
''	O
)	O
тайӧ	O
чудь-йӧгра	O
кыв	O
Норвегмуын	B-LOC
да	O
Шведмуын	B-LOC
.	O

Тетрамикра	B-LOC

Коми	O
кытш	O
ыджыдджык	O
сэтшӧм	O
канмуясысь	O
,	O
кыдзи	O
Албания	B-LOC
,	O
Армения	B-LOC
да	O
Бельгия	B-LOC
.	O

Афеландра	B-LOC

'	O
''	O
Вага	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
Кардор	B-LOC
обласьтын	I-LOC
,	O
ю	O
(	O
)	O
.	O

'	O
''	O
РОССИЯСА	O
команда	O
''	O
'	O
(	O
Яна	O
РОМАНОВА	O
,	O
Ольга	O
ЗАЙЦЕВА	O
,	O
Екатерина	O
ШУМИЛОВА	O
,	O
Ольга	O
ВИЛУХИНА	O
)	O
—	O
биатлон	O
(	O
эстафета	O
,	O
4x6	O
км	O
,	O
нывбабаяс	O
)	O
;	O
ӧтувъя	O
кад	O
—	O
1:10:28.9	O
(	O
кольччисны	O
Украина	B-LOC
командаысь	O
+26.4	O
)	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
войвыв	O
Индияын	B-LOC
да	O
Шри-Ланкаын	B-LOC
.	O

Жов	B-LOC

Уездлӧн	O
муяс	O
пырисны	O
Сыктыв	B-LOC
район	I-LOC
пытшкӧ	O
.	O

Вӧркута	B-LOC

Сингапур	B-LOC

Сэсся	O
вуджис	O
Сыктывкарӧ	B-LOC
,	O
велӧдіс	O
шылад	O
школаын	O
,	O
коді	O
сёрӧнджык	O
кутіс	O
шусьыны	O
Сыктывкарса	O
шылад	O
училишӧӧн	O
,	O
сэсся	O
вуджис	O
уджавны	O
Педагогика	O
училишӧӧ	O
.	O

'	O
''	O
Маньчжур	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
ᠮᠠᠨᠵᡠ	O
ᡤᡳᠰᡠᠨ	O
,	O
manǯu	O
gisun	O
)	O
-	O
тайö	O
войвыв	O
Китайын	B-LOC
тунгус-маньчжур	O
кыв	O
.	O

Чайтӧны	O
регыд	O
мысти	O
нюжӧдны	O
кӧрттуйсӧ	O
водзӧ	O
-	O
Кудымкар	B-LOC
пыр	O
Перымлань	B-LOC
.	O

Вапӧлка	O
пукалö	O
Эжва	B-LOC
юлöн	O
веськыд	O
берегас	O
.	O

Монголия	B-LOC

'	O
''	O
Клингон	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''tlhIngan	O
Hol	O
''	O
,	O
/	O
ˈt͡ɬɪŋɑn	O
xol	O
/	O
)	O
—	O
вӧвлытӧмтор	O
мӧд	O
планетаса	O
кыв	O
,	O
лӧсьӧдӧм	O
``	O
Кодзув	O
туй	O
''	O
сериаллы	O
,	O
лӧсьӧдысь	O
—	O
Америкаса	B-LOC
кыв	O
туялысь	O
Марк	O
Окранд	O
.	O

Чужис	O
1973	O
вося	O
август	O
20	O
лунӧ	O
Вӧркутаын	B-LOC
.	O

Давид	B-LOC
кетелеерия	I-LOC

Сiйö	O
—	O
окситан	O
войтырлӧн	O
чужан	O
кыв	O
,	O
Окситанияын	O
(	O
ӧні	O
лунвыв	O
Франция	B-LOC
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Бат	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Таиландын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Штип	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''gjuha	O
shqipe	O
''	O
,	O
/	O
ˈɟuha	O
ˈʃcipɛ	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
албан	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
палеобалкан	O
кыв	O
,	O
каналан	O
Албанияын	B-LOC
да	O
Косовоын	B-LOC
,	O
официал	O
Черногориялӧн	B-LOC
да	O
Македониялӧн	B-LOC
регионъясын	O
.	O

Маддяр	O
Мулöн	O
юркар	O
тайö	O
Будапешт	B-LOC
(	O
)	O
.	O

Студент	O
лун	O
(	O
Македония	B-LOC
)	O

Коми	O
Республикаса	O
юркар	O
—	O
Сыктывкар	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Чечен	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''нохчийн	O
мотт	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
нах-дагестан	O
кыв	O
,	O
Чечняын	B-LOC
да	O
Дагестанын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Мьянма	O
да	O
Таиланд	O
)	O
.	O

Сирия	B-LOC

'	O
''	O
.ru	O
''	O
'	O
-	O
Рочмулы	B-LOC
вылыс	O
судталӧн	O
войтырсикас	O
доменыс	O
.	O

Сотчӧмвыв	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

Камелия	B-LOC

Емва	O
пукалӧ	O
Емва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Нӧшта	O
неуна	O
вылынджык	O
,	O
Коржа	O
ю	O
вомын	O
,	O
эм	O
'	O
''	O
Усть-Коржа	O
''	O
'	O
баракъяс	O
(	O
Коми	B-LOC
АССР	I-LOC
му	O
вылын	O
)	O
.	O

перенаправление	O
Куратов	B-PER
Ӧльӧш	I-PER
Вань	I-PER

Посёлок	O
пукалӧ	O
Янгарей	O
юлӧн	O
веськыдладорас	O
,	O
Коротаиха	O
юӧ	O
усянінсяньыс	O
1,5	O
км	O
ылнаын	O
,	O
Баренц	B-LOC
саридзса	I-LOC
Хайпудыр	O
губасянь	O
20	O
км	O
сайын	O
.	O

'	O
''	O
Австралия	B-LOC
''	O
'	O
-	O
му	O
юкöн	O
лунвыв	O
шарджынйын	O
.	O

'	O
''	O
Арт	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаын	I-LOC
петысь	O
литературно-публицистическӧй	O
,	O
историко-культурологическӧй	O
,	O
художественнӧй	O
,	O
серпасъяса	O
журнал	O
.	O

'	O
''	O
Каратин	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''КIкIирлIи	O
мацIцIи	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Дагестанын	B-LOC
(	O
Ахвах	O
,	O
Ботлих	O
да	O
Хасавъюрт	O
районъясын	O
)	O
нах-дагестан	O
кыв	O
.	O

Франция	B-LOC

Коми	B-LOC
муын	I-LOC
гӧрд	O
бӧжа	O
кайяс	O
олӧны-вылӧны	O
паськыда	O
—	O
лынвывсяньыс	O
войвылӧдзыс	O
,	O
паныдасьлывлӧны	O
пӧ	O
весиг	O
тундрабердса	O
вӧръясын	O
.	O

'	O
''	O
Болгар	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Български	O
език	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
лунвыв	O
славян	O
кыв	O
,	O
Болгарияын	B-LOC
официал	O
кыв	O
.	O

Кӧрткерӧс	B-LOC
район	I-LOC

Помалiс	O
Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университет	I-ORG
.	O

Луздор	O
район	O
пукалӧ	O
Коми	B-LOC
Республикаса	I-LOC
рытыв-лунвыв	O
пельӧсын	O
.	O

Вож	O
пукалӧ	O
Котлас	B-LOC
кӧрт	O
туй	O
вылын	O
.	O

Юркар	B-LOC
:	O
Вуктыл	B-LOC

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Китайын	B-LOC
.	O

1989	O
воын	O
помаліс	O
Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университетысь	I-ORG
филология	O
факультетса	O
коми	O
юкӧн	O
.	O

'	O
''	O
Хорват	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
хорват	O
''hrvatski	O
jezik	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Хорватияын	B-LOC
каналан	O
да	O
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Мру	O
''	O
'	O
либӧ	O
'	O
''	O
мро	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Бангладешын	B-LOC
да	O
Мъянмаын	B-ORG
син-тибет	O
кыв	O
.	O

Граддор	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

'	O
''	O
Улыс	O
Тагил	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Свердловск	B-LOC
обласьтын	I-LOC
.	O

Оплеснинлысь	O
нимсӧ	O
сетӧма	O
Чудово	O
,	O
Сыктывкар	B-LOC
,	O
Уква	B-LOC
да	O
Сосногорск	B-LOC
каръясын	O
уличаяслы	O
.	O

'	O
''	O
Чуваш	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Чăваш	O
чĕлхи	O
''	O
)	O
тайӧ	O
тюрк	O
кыв	O
,	O
Чувашиялӧн	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Позялӧм	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Иксора	B-LOC

Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университет	I-ORG
помаліс	O
2013	O
-	O
öд	O
воын	O
.	O

–	O
Л	B-LOC
.	I-LOC
:	O
Сов	O
.	O

Сэки	O
Юстина	O
Попова	O
гижӧма	O
быдса	O
тетрадь	O
тыр	O
кывбур	O
да	O
ыстӧма	O
Сыктывкарӧ	O
нималана	O
гижысь	O
Нёбдінса	B-PER
Витторлы	I-PER
.	O

Военно-политическӧй	O
академиа	O
помалӧм	O
бӧрын	O
служитіс	O
политрукӧн	O
Украинаын	B-LOC
.	O

Байя	B-LOC

'	O
''	O
Вьетнамса	O
донг	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Вьетнамын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Сибелиус	B-PER
,	I-PER
Ян	I-PER

Рига	B-LOC

Изэрд	B-ORG

Юркарыс	O
Оренбург	B-LOC
.	O

Вöр-ва	O
туялысьяслöн	O
висьталöм	O
серти	O
,	O
Коми	B-LOC
муын	I-LOC
казявлöмаöсь	O
кык-ö-куим	O
сикасöс	O
.	O

Сыктывкарын	B-LOC
Тентюков	O
улича	O
вылын	O
восьтӧма	O
Р.П	O
.	O

'	O
''	O
Така	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Бангладешын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Бахрейнса	O
динар	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Бахрейнын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Венда	O
''	O
'	O
(	O
''Tshivenḓa	O
''	O
,	O
''Luvenḓa	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
банту	O
кыв	O
,	O
Зимбабвеын	O
да	O
ЛАРын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Коми	O
сиктысь	O
,	O
коми	O
йӧз	O
пӧвстысь	O
петіс	O
ыджыд	O
енбиа	O
кывбуралысь	O
Виктор	O
Савин	O
(	O
Нёбдінса	B-PER
Виттор	I-PER
)	O
.	O

Au	B-ORG

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Японияын	B-LOC
.	O

Сідзкӧ	O
,	O
та	O
кадӧ	O
нин	O
Волся	O
вӧлі	O
Сыктыв	B-LOC
вожын	O
ыджыд	O
веськӧдлан	O
шӧринӧн	O
.	O

Сёська	O
сикт	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегас	O
.	O

перенаправление	O
Эмиль	B-PER
Нестор	I-PER
Сэтяля	I-PER

Сикт	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
,	O
Уква	B-LOC
ю	O
вомын	O
.	O

'	O
''	O
Саридздор	O
край	O
''	O
'	O
(	O
рочӧнджык	O
'	O
''	O
Приморскӧй	O
край	O
''	O
'	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Заполярнӧй	O
район	O
''	O
'	O
—	O
Яран	B-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
кытшын	I-LOC
муниципальнӧй	O
район	O
.	O

перенаправление	O
Анастэйша	B-PER

Бальса	B-ORG

Австрия	B-LOC

'	O
''	O
Рохингъя	O
''	O
'	O
(	O
''Ruáingga	O
''	O
)	O
-	O
Мъянмаын	B-ORG
(	O
Аракан	O
штатын	O
)	O
да	O
Бангладешын	B-LOC
(	O
Читтагонг	O
районын	O
)	O
инд-арий	O
кыв	O
.	O

2002	O
воын	O
Рочмуын	B-LOC
-	O
637	O
000	O
морт	O
,	O
Удмуртияын	B-LOC
-	O
460	O
584	O
.	O

'	O
''	O
Латыш	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
Latviešu	O
valoda	O
)	O
—	O
тайӧ	O
балт	O
кыв	O
,	O
Латвияын	B-LOC
каналан	O
да	O
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Шри-Ланкаса	O
рупия	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Шри-Ланкаын	B-LOC
.	O

Олö-вылö	O
Европа	B-LOC
да	O
Азия	B-LOC
пасьтала	O
.	O

Чилимдiн	B-LOC
сиктӧ	O
воліс	O
англияса	B-LOC
туялысь	O
Фредерик	O
Джексон	O
,	O
коді	O
таӧдзыс	O
ветліс	O
Вайгач	O
ді	O
вылӧ	O
да	O
вӧлі	O
мӧдӧдчӧ	O
Кардорӧ	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Перым	B-LOC
Коми	I-LOC
кытш	I-LOC

'	O
''	O
Кабарда-Балкария	O
республика	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Статистикаын	O
уджалысьяслöн	O
лун	O
(	O
Украина	B-LOC
)	O

Рочму	B-LOC

Таиланд	B-LOC

'	O
''	O
Краснодар	O
край	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Гыч	B-LOC

Кувейт	B-LOC

Сылӧн	O
юркар	O
вӧлі	O
Кардор	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ороч	O
кыв	O
''	O
'	O
-	O
тайö	O
Хабаровск	B-LOC
крайын	I-LOC
тунгус-маньчжур	O
кыв	O
.	O

Ойратӧн	O
сёрнитӧны	O
сідзжӧ	O
Монголияын	B-LOC
да	O
рытыввыв	O
Китайын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Амур	O
обласьт	O
''	O
'	O
(	O
''Амурдор	O
''	O
)	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Койгорт	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
бокын	O
.	O

'	O
''	O
Исландса	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''íslenska	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
герман	O
кыв	O
,	O
Исландияын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Киевын	B-LOC
–	O
Якуб	O
Колас	O
нима	O
улича	O

Вӧлӧгда	B-LOC

Комынöд	O
воясын	O
Николай	O
Кузнецов	O
кутшöмкö	O
кад	O
уджалöма	O
Перым	O
муса	O
Кудымкарын	B-LOC
.	O

Комиӧдіс	O
роч	O
классикаысь	O
нималана	O
гижӧдъяс	O
:	O
А.С.	B-PER
Пушкинлысь	I-PER
«Дубровский»	O
,	O
«Слово	O
о	O
полку	O
Игореве»	O
,	O
В.	O
Василевскаялысь	O
,	O
Викентий	O
Вересаевлысь	O
,	O
Б.	O
Горбатовлысь	O
,	O
Александр	O
Авдеенколысь	O
романъяс	O
да	O
мукӧд	O
гижӧд	O
.	O

Лангсат	B-LOC

'	O
''	O
Монголияса	O
тугрик	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Монголияын	B-LOC
.	O

Посёлок	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
ю	O
бокын	O
.	O

Япония	B-LOC

'	O
''	O
Калмык	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''хальмг	O
келн	O
''	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
ойрат	O
кыв	O
''	O
'	O
-	O
тайӧ	O
монгол	O
кыв	O
,	O
Калмыкиялӧн	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Печораса	O
из	O
шом	O
бассейн	O
лоö	O
Коми	O
Республика	O
мутаслöн	O
да	O
Кардор	B-LOC
обласьтса	I-LOC
Яран	B-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
кытшлöн	I-LOC
Россияса	O
европейскöй	O
юкöнлöн	O
медылі	O
асыв-войвылöн	O
.	O

метр	O
,	O
сулалӧма	O
неыджыд	O
Понъюлӧн	O
(	O
Изьва	B-LOC
ю	I-LOC
вож	I-LOC
)	O
шуйгаладорса	O
мыльк	O
йылын	O
.	O

перенаправление	O
Канкарса	B-ORG
Кремль	I-ORG

'	O
''	O
Риель	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Камбоджаын	B-LOC
.	O

Сикт	O
пукалӧ	O
Висер	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегас	O
.	O

'	O
''	O
Словен	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''slovenski	O
jezik	O
,	O
slovenščina	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
лунвыв	O
славян	O
кыв	O
,	O
Словенияын	B-LOC
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Осет	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''ирон	O
æвзаг	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
иран	O
кыв	O
,	O
Войвыв	B-ORG
да	O
Лунвыв	B-LOC
Осетияын	I-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Емдін	O
уезд	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
(	I-LOC
Зыряна	I-LOC
)	I-LOC
асвеськӧдлан	I-LOC
обласьтын	I-LOC
уезд	O
(	O
1922–1929	O
воясын	O
)	O
.	O

'	O
''	O
.md	O
''	O
'	O
-	O
Молдовалы	B-LOC
вылыс	O
судталӧн	O
войтырсикас	O
доменыс	O
.	O

'	O
''	O
Оромо	O
''	O
'	O
(	O
''Afaan	O
Oromo	O
,	O
Oromiffaa	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Эфиопияын	B-LOC
,	O
Сомалиын	O
,	O
Кенияын	O
кушит	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Валентина	O
Есева	O
нима	O
Коми	O
Республикаса	O
Веськӧдлан	O
котырлӧн	O
премиа	O
''	O
'	O
—	O
Коми	B-LOC
Республикаса	I-LOC
Веськӧдлан	O
котырлӧн	O
премиа	O
.	O

Кариокар	B-LOC

'	O
''	O
Тсвана	O
''	O
'	O
(	O
''Setswana	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
банту	O
кыв	O
,	O
Ботсванаын	O
да	O
ЛАРын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Владимир	B-LOC
обласьт	I-LOC

'	O
''	O
Галгай	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''гIалгIай	O
мотт	O
''	O
)	O
,	O
сідзжӧ	O
'	O
''	O
ингуш	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
нах-дагестан	O
кыв	O
,	O
Галгай	B-LOC
республикаын	I-LOC
(	O
Ингушетияын	O
)	O
каналан	O
кыв	O
.	O

Княжпогост	B-LOC
район	I-LOC

Войвыв	B-ORG
Осетия	I-ORG

Юрйыв	B-LOC
кодзув	I-LOC

'	O
''	O
Оск	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
лунвыв	O
Италияын	B-LOC
итал	O
котырса	O
бырӧм	O
кыв	O
(	O
олӧма	O
100	O
воӧдз	O
м.э.	O
)	O
.	O

Душанбе	B-LOC

'	O
''	O
Саратов	O
''	O
'	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Саратов	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

'	O
''	O
Варай-варай	O
''	O
'	O
(	O
''winaray	O
,	O
samarnon	O
''	O
)	O
,	O
сидзжӧ	O
'	O
''	O
варай	O
''	O
'	O
,	O
'	O
''	O
самар-лейте	O
''	O
'	O
либӧ	O
'	O
''	O
самарнон	O
''	O
'	O
—	O
Филиппинъяс	B-LOC
вылын	O
малай-полинезия	O
кыв	O
.	O

Додз	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегас	O
.	O

'	O
''	O
Мурманск	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Жаков	O
куліс	O
Ригаын	B-LOC
,	O
дзебисны	O
Пӧкрӧв	O
шойна	O
вылӧ	O
.	O

Усьӧ	O
Еджыд	B-LOC
саридзӧ	I-LOC
Ковтыслӧн	O
мутасыс	O
78	O
000	O
км	O
.	O

Дутовсянь	O
Вуктыл	B-LOC
карӧдз	O
75	O
км	O
.	O

Ком	B-LOC

Сыктывкарсянь	O
Мӧскуаӧдз	B-LOC
1003	O
километра	O
.	O

Шуйга	O
вож	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
.	O

Мезуя	B-LOC

Андорра	B-LOC

Сiйö	O
—	O
каталан	O
войтырлӧн	O
чужан	O
кыв	O
,	O
Андорралӧн	B-LOC
каналан	O
кыв	O
,	O
Каталонияын	O
(	O
ӧні	O
асыввыв	O
Испания	B-LOC
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Выль	B-LOC
Зеландияын	I-LOC
да	O
Австралияын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Убых	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''tʷaχəbza	O
''	O
,	O
''ТВaҳəбзa	O
''	O
)	O
-	O
тайӧ	O
Убыхияын	O
(	O
ӧні	O
Сочи	B-LOC
кар	O
гӧгӧртасъяс	O
)	O
,	O
бӧрын	O
Турцияын	B-LOC
бырӧм	O
абхаз-адыг	O
кыв	O
(	O
гашкӧ	O
убыхӧн	O
нӧшта	O
сёрнитӧны	O
Турцияын	O
)	O
.	O

перенаправление	O
Схинопсис	B-LOC

'	O
''	O
Болонья	O
''	O
'	O
(	O
)	O
-	O
тайö	O
Италияса	B-LOC
кар	O
.	O

Йошкарсянь	O
Мӧскуаöдз	B-LOC
862	O
км	O
.	O

Коми	O
войтыр	O
медсясӧ	O
овлісны	O
сэки	O
Емва	B-LOC
да	O
Эжва	B-LOC
юяс	O
бокын	O
.	O

'	O
''	O
Кӧжмудор	O
сикт	O
овмӧдчӧмин	O
''	O
'	O
-	O
муниципалитет	O
Коми	B-LOC
Республикаса	I-LOC
Емдін	B-LOC
районын	I-LOC
.	O

Кысянь	O
воöмась	O
Волга	B-LOC
вожö	O
важъя	O
финн-йöгра	O
йöз	O
,	O
абу	O
на	O
тöдмалöма	O
.	O

====	O
Беларусь	B-LOC
====	O

'	O
''	O
Пали	O
''	O
'	O
(	O
पालि	O
''Pāḷi	O
''	O
,	O
[paːli]	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
,	O
Мъянмаын	B-ORG
,	O
Шри-Ланкаын	B-LOC
,	O
Непалын	B-LOC
,	O
Камбоджаын	B-LOC
,	O
Лаосын	B-LOC
,	O
Таиландын	B-LOC
инд-арий	O
кыв	O
,	O
буддизм	O
эскӧмлӧн	O
вежа	O
кыв	O
.	O

Саподилла	B-LOC

Колской	O
Острог	O
(	O
ӧні	O
—	O
Кола	O
кар	O
,	O
Мурманск	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

'	O
''	O
Иваново	O
''	O
'	O
тайӧ	O
Рочмуса	B-LOC
кар	O
,	O
Иваново	B-LOC
обласьтлӧн	I-LOC
юркар	O
.	O

Сэки	O
Швецияын	B-LOC
медъёна	O
паськалö	O
протестантизм	O
,	O
та	O
понда	O
кызвын	O
эстыс	O
—	O
лютерана	O
.	O

'	O
''	O
Тыва	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''тыва	O
дыл	O
''	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
Тува	O
кыв	O
''	O
'	O
тайӧ	O
тюрк	O
кыв	O
,	O
Тывалӧн	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Томск	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

«Пӧлӧзнича»	O
ним	O
—	O
Анастасия	O
Артемьева	O
(	O
Сыктывкар	B-LOC
)	O

Сӧветскӧй	B-ORG
Союзса	I-ORG
коммунистическӧй	I-ORG
партия	I-ORG

Женева	B-LOC

Донаёль	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
ю	O
берегын	O
.	O

перенаправление	O
Окленд	B-LOC
(	I-LOC
Выль	I-LOC
Зеландия	I-LOC
)	I-LOC

Баку	B-LOC

'	O
''	O
Лимбу	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
ᤕᤰᤌᤢᤱ	O
ᤐᤠᤴ	O
''yakthung	O
pān	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Непалын	B-LOC
(	O
Лимбуван	O
)	O
,	O
Пакистанын	B-LOC
(	O
Кашмир	O
)	O
да	O
Индияын	B-LOC
(	O
Сикким	O
,	O
Кашмир	O
,	O
Дарджилинг	O
территорияяс	O
)	O
син-тибет	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Оманса	O
риал	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Оманын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ловозеро	O
район	O
''	O
'	O
тайӧ	O
район	O
Мурманск	B-LOC
обласьтын	I-LOC
,	O
Кӧла	B-LOC
кӧдж	I-LOC
.	O

перенаправление	O
Моринда	B-LOC

Лэбачьясӧс	O
туялысьяслӧн	O
висьталӧм	O
серти	O
,	O
Комиын	B-LOC
кыйсьысьяслы	O
веськавлывлӧмаӧсь	O
Голландияын	B-LOC
,	O
Войвыв	B-LOC
Исландияын	I-LOC
,	O
Бельгияын	B-LOC
да	O
Астраханьса	B-LOC
заповедникын	O
кольчаалӧм	O
вӧзьяс	O
.	O

перенаправление	O
Юхан	B-PER
Гадолин	I-PER

Монакоын	B-LOC
официал	O
кыв	O
.	O

'	O
''	O
Важ	O
Рим	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
вошысь	O
канму	O
Европаын	B-LOC
.	O

Гуалӧма	O
Сыктывкарын	B-LOC
Шӧр	O
шойнаын	O
.	O

Уджаліс	O
школаын	O
история	O
велӧдысьӧн	O
,	O
Койгорт	B-LOC
районса	I-LOC
йӧзӧс	O
велӧдан	O
юкӧдын	O
инспекторӧн	O
,	O
школаса	O
директорӧн	O
.	O

'	O
''	O
Мальта	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''Lingwa	O
Maltija	O
(	O
Malti	O
)	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
семит	O
кыв	O
,	O
Мальталӧн	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Устюг	O
Великий	O
(	O
ӧні	O
—	O
Югдін	B-LOC
,	O
Вӧлӧгда	B-LOC
обласьт	I-LOC
)	O

Симплокос	B-LOC

'	O
''	O
Оксиденталь	O
''	O
'	O
(	O
''Occidental	O
''	O
—	O
рытыввыв	O
)	O
,	O
сёрӧнджык	O
'	O
''	O
интерлингве	O
''	O
'	O
(	O
''Interlingue	O
''	O
)	O
—	O
лӧсьӧдӧм	O
войтыркостса	O
кыв	O
,	O
лӧсьӧдысь	O
—	O
Эстонияса	B-LOC
кыв	O
туялысь	O
Эдгар	O
де	O
Валь	O
.	O

'	O
''	O
Кхаси	O
''	O
'	O
(	O
''khasi	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Мегхалая	O
,	O
Ассам	O
штатъяс	O
)	O
да	O
Бангладешын	B-LOC
мон-кхмер	O
кыв	O
,	O
Мегхалая	O
штатын	O
(	O
асывввыв	O
Индия	O
)	O
официал	O
кыв	O
.	O

Швейцария	B-LOC

Коми	B-LOC
АССР-са	I-LOC
канму	O
премиа	O
босьтысь	O
—	O
И.	O
Радоевлысь	O
«Красное	O
и	O
коричневое»	O
спектакль	O
пуктӧмысь	O

перенаправление	O
Югыд	B-ORG
ва	I-ORG
(	I-ORG
парк	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Выль	O
шекель	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Израильын	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Хабаровск	O
край	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
(	O
Тайвань	O
,	O
Китай	O
,	O
Мьянма	O
да	O
Вьетнам	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Чам	O
кыв	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
Вьетнамын	B-LOC
,	O
Камбоджаын	B-LOC
,	O
Таиландын	B-LOC
да	O
Хайнань	O
ді	O
вылын	O
малай-полинезия	O
кыв	O
.	O

Плейоне	B-ORG

Омск	B-LOC
обласьт	I-LOC

'	O
''	O
Бурятия	O
республика	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

перенаправление	O
Кирово-Чепецк	B-LOC

'	O
''	O
Тат	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''зуун	O
тати	O
,	O
zuhun	O
tati	O
,	O
zuban	O
tati	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Дагестанын	B-LOC
да	O
Азербайджанын	B-LOC
еврей	O
войтырлӧн	O
иран	O
кыв	O
.	O

Редактор-вуджӧдчысьяслӧн	O
курс	O
помалӧм	O
бӧрын	O
Илля	O
Пыстинӧс	O
индӧны	O
Киров	B-LOC
обласьтын	I-LOC
небӧг	O
лэдзанінса	O
директорӧн	O
.	O

Сикт	O
пукалӧ	O
Печӧра	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

Бразилия	B-LOC

Афганистан	B-LOC

'	O
''	O
Данияса	O
крона	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Данияын	B-LOC
.	O

Мьянма	B-ORG
(	O
Бирма	O
)	O

'	O
''	O
Выль	O
Соль	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Перуын	B-LOC
.	O

2002	O
воын	O
академияӧн	O
веськӧдлӧмӧ	O
босьтчис	O
выль	O
ректор	O
—	O
политическӧй	O
наукаса	O
доктор	O
,	O
профессор	O
Валерий	O
Владимирович	O
Грибанов.Коми	O
Республикаса	O
Юралысь	O
В.А.Торлоповлӧн	B-PER
корӧм	O
серти	O
сійӧ	O
воис	O
Сыктывкарӧ	O
Санкт-Петербургысь	O
,	O
кӧні	O
сійӧ	O
уджаліс	O
Рытыв-Войвыв	O
канму	O
служба	O
академияын	O
дінму	O
уджтасъяс	O
кузя	O
проректорӧн	O
.	O

Маранг	B-LOC

'	O
''	O
Таи	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
ภาษาไทย	O
/	O
pʰa	O
:	O
sa	O
:	O
tʰɑj	O
/	O
,	O
''пхаса-тхай	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
тай-кадай	O
кыв	O
,	O
Таиландын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
.	O

Сыктывкар	O
каркытш	O
ставладорсянь	O
кытшöвтöм	O
Сыктывдін	B-LOC
район	I-LOC
мутасöн	O
.	O

'	O
''	O
Раджастхани	O
''	O
'	O
(	O
''rājasthānī	O
''	O
,	O
राजस्थानी	O
,	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Индияын	B-LOC
(	O
Раджастхан	O
штатын	O
)	O
да	O
Пакистанын	B-LOC
инд-арий	O
кыв	O
,	O
матіса	O
хиндилань	B-LOC
.	O

Вант	O
восьтісны	O
Америкаса	B-LOC
астрономъяс	O
Майк	O
Браун	O
да	O
Т.-А	O
.	O

А	O
Кардор	B-LOC
,	O
Вӧлӧгда	B-LOC
,	O
Казань	B-LOC
да	O
Уфасянь	B-LOC
рытыввывланьынджык	O
оз	O
нин	O
паныдасьлы	O
.	O

'	O
''	O
Украин	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Украинаын	B-LOC
каналан	O
кыв	O
,	O
Украинаын	B-LOC
да	O
Днестрдорын	B-LOC
официал	O
кыв	O
.	O

Сыктывса	O
комияслöн	O
чужанінӧ	O
пырö	O
Коми	B-LOC
Республикаса	I-LOC
Сыктывдін	B-LOC
,	O
Сыктыв	B-LOC
да	O
Койгорт	B-LOC
районъяс	I-LOC
.	O

Кипр	B-LOC

Та	O
бöрын	O
роч	O
флот	O
кутiс	O
вевтыртны	O
Сьӧд	B-LOC
саридзын	I-LOC
.	O

Посёлок	O
пукалӧ	O
Изьва	B-LOC
юлӧн	I-LOC
шуйгаладорас	O
.	O

2002	O
воын	O
Рочмуын	B-LOC
-	O
293	O
406	O
морт	O
.	O

'	O
''	O
Евро	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Европаса	B-ORG
Союзын	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Нгултрум	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Бутанын	B-LOC
.	O

Австралияса	B-LOC
Öтувъябур	I-LOC

Казлук	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O

(	O
1865	O
)	O
(	O
Индия	O
,	O
Индонезия	O
,	O
Пилипин	O
,	O
Малайзия	B-LOC
,	O
Тайвань	O
,	O
Таиланд	O
,	O
Вьетнам	B-LOC
)	O

Breinigerberg	O
)	O
тайö	O
Германияса	B-LOC
сикт	O
.	O

Кынöмпöтсö	O
перйыны	O
нярбордъяс	O
петöны	O
шондi	B-LOC
лэччöм	O
бöрын	O
.	O

Шуйга	O
вож	O
Кам	B-LOC
юлӧн	O
.	O

Эфиопия	B-LOC

Исполнительнӧй	O
комитетӧ	O
пырӧны	O
республикаса	O
быд	O
карысь	O
да	O
районысь	O
,	O
а	O
сідзжӧ	O
Перым	B-LOC
Коми	I-LOC
кытшысь	I-LOC
войтыр	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Европаын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

Пантелеймон	O
Мысовӧс	O
кыкысь	O
бӧрйылісны	O
Коми	B-LOC
АССР-са	I-LOC
Вылыс	O
Сӧветӧ	O
депутатӧн	O
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
да	O
Войвыв	B-LOC
Америкаын	I-LOC
.	O

Посёлок	O
пукалӧ	O
Усва	B-LOC
юлӧн	O
шуйга	O
берегын	O
.	O

А	O
лунвыв	O
вежтасыс	O
налӧн	O
Татарстанӧдз	B-LOC
и	O
сыысь	O
водзӧ	O
сэсся	O
оз	O
нин	O
паськӧдчыны	O
.	O

Удора	B-LOC
район	I-LOC

Зарни	O
медальяслӧн	O
лыд	O
серти	O
Россия	O
мунӧ	O
мӧдӧн	O
Китай	B-LOC
бӧрын	O
.	O

Фирмиана	B-LOC

Испания	B-LOC

Иран	B-LOC

'	O
''	O
Кашмир	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
कॉशुर	O
كأشُر	O
''kạ̄šur	O
''	O
)	O
либӧ	O
'	O
''	O
кашмири	O
''	O
'	O
—	O
тайӧ	O
войвыв	O
Индияын	B-LOC
да	O
Пакистанын	B-LOC
дард	O
кыв	O
.	O

Сыктывкарса	B-ORG
канму	I-ORG
университет	I-ORG

Киев	B-LOC
(	O
Украина	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Еги́пет	O
''	O
'	O
(	O
)	O
тайӧ	O
му	O
Азияын	B-LOC
да	O
Африкаын	B-LOC
.	O

XII	O
нэмын	O
татчӧ	O
воӧны	O
новгородечьяс	O
,	O
панӧны	O
каръяс	O
(	O
Вӧлӧгда	B-LOC
,	O
Югдін	B-LOC
да	O
мукӧд	O
)	O
да	O
вужйӧдӧны	O
христианство	O
.	O

'	O
''	O
Талыш	O
кыв	O
''	O
'	O
(	O
''толышə	O
зывон	O
,	O
tolışə	O
zıvon	O
''	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Иранын	B-LOC
да	O
лунвыв	O
Азербайджанын	B-LOC
иран	O
кыв	O
.	O

Швеция	B-LOC

Нювчим	O
сулалӧ	O
Сыктывкарсянь	B-LOC
50	O
км	O
сайын	O
.	O

Калипсо	B-LOC
(	I-LOC
быдмӧг	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Окленд	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
тайӧ	O
Выль	B-LOC
Зеландияса	I-LOC
кар	O
,	O
медыджыд	O
кар	O
канмуын	O
.	O

Печӧра	O
кар	O
кыпӧдӧмаӧсь	O
Печӧра	B-LOC
ю	I-LOC
бокӧ	O
.	O

'	O
''	O
Астрахань	O
обласьт	O
''	O
'	O
тайӧ	O
регион	O
Рочмуын	B-LOC
.	O

Перу	B-LOC

'	O
''	O
Австралияса	O
доллар	O
''	O
'	O
тайӧ	O
сьӧм	O
Австралияын	B-LOC
.	O

Сійӧ	O
быдмӧ	O
Азияын	B-LOC
,	O
Африкаын	B-LOC
да	O
Америкаын	B-LOC
.	O

«Пӧлӧзнича»	O
ним	O
—	O
Анастасия	O
Есева	O
(	O
Кӧрткерӧс	B-LOC
район	I-LOC
)	O

Емдін	O
пукалӧ	O
Эжва	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
,	O
Емва	B-LOC
вомын	O
.	O

Грезд	O
пукалӧ	O
Сыктыв	B-LOC
юлӧн	O
веськыд	O
берегын	O
.	O
