Ta	O
osales	O
1959.	O
aastal	O
Luzernis	B-LOC
13	O
.	O

Leisnig	B-LOC
(	O
6854	O
)	O

La	B-LOC
Pazi	I-LOC
maakond	I-LOC
(	O
põhjas	O
)	O

suuna	O
Heinrich	B-PER
Johann	I-PER
Nepomuk	I-PER
von	I-PER
Crantz	I-PER

'	O
''	O
Jēkabpils	B-LOC
''	O
'	O

Asub	O
Budapestist	B-LOC
85	O
km	O
kagus	O
.	O

Max	B-PER
Chilton	I-PER
(	O
2013–	O
)	O

Louis	B-PER
X	I-PER
(	O
1314–1316	O
)	O
===	O

Kunming	B-LOC
Shi	I-LOC
(	O
昆明市	O
)	O

Asub	O
Onega	B-LOC
jõe	I-LOC
suudmes	O
.	O

*1563–1567	O
Christoffer	B-PER
Valkendorf	I-PER
(	O
f	O
)	O
(	O
1525—1601	O
)	O

Kaukasuse	B-LOC
piirkonnas	O
,	O
Venemaal	B-LOC
,	O
Gruusias	B-LOC
,	O
Aserbaidžaanis	B-LOC
,	O
Süürias	B-LOC
,	O
Iraagis	B-LOC
ja	O
Armeenias	B-LOC
.	O

Henrik	B-PER
(	I-PER
Uppsala	I-PER
piiskop	I-PER
)	I-PER

Ta	O
mängib	O
Inglismaa	B-LOC
Premier	B-ORG
League'i	I-ORG
klubis	O
Newcastle	B-ORG
United	I-ORG
ründaja	B-PER
positsioonil	O
.	O

Johan	B-PER
Christian	I-PER
Dahl	I-PER
(	O
maalikunstnik	O
)	O

Idapoolsed	O
lisajõed	O
nagu	O
Ohio	B-LOC
on	O
veerohked	O
ja	O
laevatatavad	O
,	O
läänepoolsed	O
nagu	O
Arkansas	B-LOC
ja	O
Red	B-LOC
River	I-LOC
jäävad	O
suvel	O
palju	O
madalamaks	O
,	O
sest	O
vett	O
kasutatakse	O
niisutuseks	O
.	O

Teno	B-LOC
(	O
348	O
km	O
)	O

Talvitab	O
Hindustani	B-LOC
poolsaarel	I-LOC
kuni	O
Sri	B-LOC
Lankani	I-LOC
.	O

See	O
oli	O
pikim	O
valitsemisaeg	O
pärast	O
Hadrianus	B-PER
I-st	I-PER
,	O
hiljem	O
on	O
veel	O
rohkem	O
valitsenud	O
Pius	B-PER
VI	I-PER
,	O
Pius	B-PER
VII	I-PER
,	O
Pius	B-PER
IX	I-PER
,	O
Leo	B-PER
XIII	I-PER
ja	O
Johannes	B-PER
Paulus	I-PER
II	I-PER
.	O

Piirneb	O
Tšiili	B-LOC
ja	O
Boliiviaga	B-LOC
ning	O
Salta	B-LOC
provintsiga	I-LOC
.	O

Socorro	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
idas	O
)	O

The	B-ORG
Beverly	I-ORG
Hilton	I-ORG

Võimalus	O
oli	O
veel	O
enne	O
viimast	O
vooru	O
,	O
milleks	O
tulnuks	O
võõrsil	O
alistada	O
Portugali	B-ORG
jalgpallikoondis	I-ORG
,	O
aga	O
mäng	O
lõppes	O
0:0	O
.	O

Bartoni	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
põhjas	O
)	O

**	O
'	O
''	O
7	O
''	O
'	O
Kimi	B-PER
Räikkönen	I-PER

Petter	B-PER
Northug	I-PER
/	O
Øystein	B-PER
Pettersen	I-PER

Pueblo	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
läänes	O
)	O

:2:0	O
–	O
Vincenzo	B-PER
Iaquinta	I-PER
83	O
min	O
.	O

Lõuna-Aafrika	B-LOC
Vabariik	I-LOC
–	O
4	O
(	O
+2	O
varuosadeks	O
)	O

SUUNA	O
Kuke	B-LOC
(	I-LOC
Hanila	I-LOC
)	I-LOC

*1142.	O
seniitraketipatarei	O
(	O
''1142	O
зрп	O
''	O
)	O
Keila-Joal	B-LOC
;	O

Asub	O
Volhovi	B-LOC
jõe	I-LOC
ääres	O
Peterburist	B-LOC
122	O
km	O
idas	O
.	O

Montagu	B-LOC
(	O
suurim	O
)	O

suuna	O
Peetrimõisa	B-LOC
(	I-LOC
Viljandi	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Poolas	B-LOC
''	O
'	O
on	O
välja	O
töötatud	O
oma	O
versioon	O
'	O
''	O
Langusta	O
''	O
'	O
.	O

Igor	B-PER
Kuzmin	I-PER
,	O
sõudja	O

Lainelõige	O
tähistab	O
Emajõe	B-LOC
lähedust	O
vallale	O
.	O

Orduväed	O
said	O
seepeale	O
üle	O
kogu	O
Preisimaa	B-LOC
hulgaliselt	O
abi	O
.	O

Konrad	B-PER
Adenauer	I-PER
15.03.1951	O
–	O
06.06.1955	O

Samal	O
aastal	O
kutsuti	O
ta	O
esmalt	O
Riigi	B-ORG
Tööteenistusse	I-ORG
ja	O
novembris	O
mobiliseeriti	O
Wehrmachti	B-ORG
.	O

Hiljem	O
püüti	O
tema	O
teooriat	O
nii	O
kummutada	O
(	O
Protagoras	B-PER
)	O
kui	O
ka	O
kaitsta	O
(	O
Zenon	B-PER
Eleast	I-PER
)	O
.	O

Jean	B-PER
Auguste	I-PER
Dominique	I-PER
Ingres	I-PER

Haraldi	O
võimule	O
kujutasid	O
ohtu	O
paljud	O
vaenlased	O
,	O
kes	O
olid	O
põgenenud	O
Islandile	B-LOC
,	O
Orkney	B-LOC
saartele	I-LOC
,	O
Shetlandi	B-LOC
saartele	I-LOC
,	O
Hebriididele	B-LOC
,	O
Fääri	B-LOC
saartele	I-LOC
ja	O
Mandri-Euroopasse	O
.	O

Tema	O
visete	O
keskmine	O
oli	O
Eestis	B-LOC
parim	O
.	O

suuna	O
Viljandi	B-ORG
JK	I-ORG
Tulevik	I-ORG

Arne	B-PER
Næss	I-PER
(	O
KrF	O
)	O

Middlesexi	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
lõunas	O
)	O

Temale	O
kuulunud	O
nahaateljee	O
peakunstnikuks	O
oli	O
aastail	O
1937–1940	O
Adamson-Eric	B-PER
.	O

aastast	O
kuni	O
parteitööle	O
asumiseni	O
töötas	O
ta	O
Minskis	B-LOC
insenerina	O
.	O

Ta	O
ennustas	O
ette	O
Katariina	B-PER
II	I-PER
ja	O
Paul	B-PER
I	I-PER
surmakuupäeva	O
ja	O
-kellaaega	O
,	O
prantslaste	O
sissetungi	O
ja	O
Moskva	B-LOC
mahapõletamist	O
.	O

Põhiliseks	O
välisturuks	O
on	O
Euroopa	B-ORG
Liit	I-ORG
.	O

Alžeeria	B-LOC
pealinnas	O
Alžiiris	B-LOC
toimus	O
kaks	O
tugevat	O
pommiplahvatust	O
.	O

Selle	O
andis	O
välja	O
Eesti	B-ORG
Looduseuurijate	I-ORG
Selts	I-ORG
oma	O
sarjas	O
``	O
Loodusteaduste	O
klassikuid	O
''	O
.	O

Lõuna-Aafrika	B-ORG
Vabariigi	I-ORG
jalgpallikoondis	I-ORG

Iisrael	B-LOC
korraldas	O
öösel	O
õhurünnaku	O
mitmetele	O
sihtmärkidele	O
Gaza	B-LOC
tsoonis	I-LOC
.	O

Suurbritannia	B-LOC
katkestas	O
kõrgenenud	O
terroriohu	O
ja	O
ebapiisavate	O
turvameetmete	O
tõttu	O
lennuühenduse	O
Jeemeniga	B-LOC
.	O

Tema	O
esimeste	O
tööde	O
hulka	O
kuuluvad	O
mõned	O
korterelamud	O
Narvas	B-LOC
ja	O
Tallinnas	B-LOC
,	O
aga	O
tema	O
elutööks	O
võib	O
lugeda	O
Mustamäe	B-LOC
kavandamist	O
.	O

Korsika	B-LOC
(	O
''Corse	O
''	O
;	O
''Corsica	O
''	O
2	O
)	O

Christian	B-PER
Heinrich	I-PER
Pander	I-PER
(	O
1794–1865	O
)	O

Kirjake	O
koju	O
(	O
Raimond	B-PER
Valgre	I-PER
)	O

Piirkonna	O
keskus	O
on	O
Manakara	B-LOC
.	O

Giovanni	B-PER
Bellini	I-PER
(	O
1430–1516	O
)	O

Asub	O
Pariisist	B-LOC
vahetult	O
läänes	O
.	O

Šiauliai	B-LOC
rajoon	I-LOC
(	O
''Šiaulių	O
rajonas	O
''	O
)	O

Nigeeria	B-LOC
põhjaosas	O
korraldas	O
islamiliikumine	O
Boko	B-ORG
Haram	I-ORG
rünnakuid	O
Kano	B-LOC
ja	O
Maiduguri	B-LOC
linnades	O
.	O

Eestis	B-LOC
on	O
enamik	O
keskkomandosid	O
spetsiaalselt	O
selleks	O
ehitatud	O
hoonetes	O
,	O
tugikomandod	O
seevastu	O
pigem	O
kohandatud	O
hoonetes	O
.	O

Igor	B-PER
Severjanin	I-PER
(	O
1887–1941	O
)	O

'	O
''	O
Ronaldo	B-PER
''	O
'	O

suuna	O
Puente	B-ORG
romano	I-ORG
sobre	I-ORG
el	I-ORG
río	I-ORG
Guadiana	I-ORG

Henrik	B-PER
Visnapuu	I-PER
(	O
1889–1951	O
)	O

Eestis	B-LOC
on	O
levinud	O
pea	O
kõikjal	O
,	O
kus	O
on	O
talle	O
sobivad	O
tingimused	O
.	O

David	B-PER
Hume'i	I-PER
järgi	O
pole	O
avastatud	O
õigeid	O
esimesi	O
eeldusi	O
.	O

Eesti	B-ORG
Kaubandus-Tööstuskoda	I-ORG
tähistas	O
piduliku	O
vastuvõtuga	O
oma	O
asutamise	O
87.	O
aastapäeva	O
.	O

Inimene	O
on	O
viinud	O
ta	O
ka	O
Austraaliasse	B-LOC
,	O
kus	O
on	O
hakanud	O
kohalikke	O
liike	O
välja	O
tõrjuma	O
.	O

Kretheus	B-PER
ja	I-PER
Tyro	I-PER

suuna	O
Bradford	B-ORG
City	I-ORG
AFC	I-ORG

*8.	O
jaoskond	O
(	O
dešireerimisalane	O
luuretöö	O
Hiina	B-LOC
suhtes	O
)	O

Jaan	B-PER
Tõnisson	I-PER
üritas	O
küll	O
uusi	O
ministreid	O
leida	O
,	O
kuid	O
see	O
ei	O
õnnestunud	O
.	O

Mihhail	B-PER
Bulgakov	I-PER
``	O
Jutustused	O
''	O
,	O
``	O
Batum	O
''	O

Aluse	O
ristiema	O
on	O
Soome	B-LOC
laulja	O
Paula	B-PER
Koivuniemi	I-PER
.	O

Christine	B-PER
Nöstlinger	I-PER
(	O
1936–	O
)	O

John	B-PER
Belushi	I-PER
(	O
1975–1979	O
)	O

'	O
''	O
Elevandiluurannik	B-LOC
''	O
'	O

Sotsiaaldemokraadid	B-ORG
(	I-ORG
Taani	I-ORG
)	I-ORG

Peeter	B-PER
Volkonski	I-PER
–	O
hääled	O

Täiendas	O
end	O
1938–39	O
stipendiaadina	O
Kopenhaagenis	B-LOC
.	O

Varina	B-PER
Howell	I-PER
(	O
1826–1905	O
)	O

See	O
asub	O
Tallinnas	B-LOC
Rahumäe	B-LOC
kalmistu	I-LOC
juures	O
.	O

Rooma	B-LOC
keisriks	B-PER
sai	O
Claudius	B-PER
.	O

Guilfordi	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
kirdes	O
)	O

Rooma	B-LOC
Impeerium	I-LOC
hõlmas	O
sellel	O
ajal	O
suurt	O
osa	O
Euroopast	B-LOC
,	O
Lähis-Idast	B-LOC
ja	O
Põhja-Aafrikast	B-LOC
.	O

Peledeid	O
on	O
leitud	O
Bulgaariast	B-LOC
,	O
Taanist	B-LOC
,	O
Soomest	B-LOC
,	O
Saksamaalt	B-LOC
,	O
Leedust	B-LOC
,	O
Poolast	B-LOC
,	O
Venemaalt	B-LOC
ja	O
Rootsist	B-LOC
.	O

Etioopia	B-LOC
pealinnas	O
Addis	B-LOC
Abebas	I-LOC
katkesid	O
tulemusteni	O
jõudmata	O
rahukõnelused	O
Lõuna-Sudaani	B-LOC
valitsuse	O
ja	O
mässuliste	O
vahel	O
.	O

Ta	O
on	O
pikka	O
aega	O
töötanud	O
Eesti	B-ORG
Televisioonis	I-ORG
.	O

Mõlemad	O
külalised	O
kohtusid	O
ka	O
Tallinna	B-LOC
linnapea	O
Edgar	B-PER
Savisaarega	I-PER
.	O

(	O
Pihkva	B-LOC
salk	O
)	O
,	O
11	O
.	O

Ghanas	B-LOC
valmistatakse	O
väga	O
erilise	O
kujuga	O
kirste	O
,	O
mis	O
on	O
näiteks	O
lennuki-	O
või	O
auto-	O
,	O
kala-	O
või	O
sea-	O
,	O
sibula-	O
või	O
krabikujuline	O
.	O

Jürgen	B-PER
Kuresoo	I-PER
'	O
''	O
(	O
19	O
)	O
'	O
''	O

Soome	B-LOC
peaminister	B-ORG
Mari	B-PER
Kiviniemi	I-PER
viibis	O
visiidil	O
Eestis	B-LOC
.	O

Abhaasia	B-LOC
pealinnas	O
Suhhumis	B-LOC
ründasid	O
meeleavaldajad	O
presidendipaleed	O
ja	O
hõivasid	O
selle	O
.	O

Tihvini	B-LOC
rajoon	I-LOC
(	O
Тихвинский	O
район	O
)	O

Kenti	B-PER
printsess	I-PER
Alexandra	I-PER
(	O
1936–	O
)	O

Leo	B-PER
VIII	I-PER
,	O
paavst	O

Tambora	B-LOC
(	O
2851	O
m	O
)	O

Regionaalsed	O
piirangud	O
(	O
Euroopa	B-ORG
Liitu	I-ORG
ei	O
saa	O
kuuluda	O
riik	O
,	O
mis	O
ei	O
paikne	O
Euroopas	B-LOC
)	O

Suure	B-LOC
Munamäe	I-LOC
vaatetornis	O
oli	O
tormi	O
saabumine	O
lõuna-edela	O
suunast	O
võimsa	O
pilvemassiivina	O
jälgitav	O
umbes	O
kella	O
18.15	O
paiku	O
.	O

aastal	O
vallutas	O
Krimmi	B-LOC
poolsaare	I-LOC
kolmesajaks	O
aastaks	O
Osmanite	B-LOC
riik	I-LOC
.	O

311	B-ORG
(	I-ORG
ansambel	I-ORG
)	I-ORG

Bromo	B-LOC
(	O
2614	O
m	O
)	O

Ludwig	B-PER
Sakslane	I-PER
sai	O
idaosa	O
.	O

Paar	O
päeva	O
hiljem	O
olid	O
nad	O
juba	O
Washingtonis	B-LOC
.	O

Tema	O
isa	O
oli	O
keemik	O
Paul	B-PER
Kogerman	I-PER
.	O

Judo	B-ORG
2012.	I-ORG
aasta	I-ORG
suveolümpiamängudel	I-ORG

2005.	O
aastal	O
oli	O
ajalehel	O
iga	O
päev	O
u	O
260	O
000	O
lugejat	O
,	O
peamiselt	O
Hordalandi	B-LOC
ja	O
Sogn	B-LOC
og	I-LOC
Fjordane	I-LOC
maakondades	O
.	O

Akvitaania	B-LOC
(	O
''Aquitaine	O
''	O
)	O

suuna	O
Narva	B-ORG
KS	I-ORG
Võitleja	I-ORG

Albrecht	B-PER
Karu	I-PER
?	O
–1170	O

''	O
She	B-ORG
's	I-ORG
in	I-ORG
Parties	I-ORG
''	O
(	O
''cover	O
''	O
)	O

suuna	O
Barney	B-ORG
ja	I-ORG
sõbrad	I-ORG

Iraagi	B-LOC
põhjaosas	O
Mosulis	B-LOC
hukkus	O
enesetapurünnakus	O
neli	O
Ameerika	B-LOC
Ühendriikide	I-LOC
sõdurit	O
ja	O
nende	O
kohalik	O
tõlk	O
.	O

Erakond	B-ORG
Res	I-ORG
Publica	I-ORG

Richard	B-PER
Wagner	I-PER
(	O
1849–1861	O
)	O

''	O
Kultuuriministeerium	B-ORG
''	O
'	O

Tema	O
kasuisa	O
oli	O
lavastaja	O
Grigori	B-PER
Kromanov	I-PER
.	O

Nende	O
tegevus	O
ulatus	O
Bütsantsini	B-LOC
ning	O
nad	O
mängisid	O
olulist	O
poliitilist	O
rolli	O
Kiievi-Vene	B-LOC
riigi	O
kujunemisel	O
.	O

Ta	O
on	O
esindanud	O
Hollandi	B-ORG
koondist	I-ORG
neljateistkümnel	O
korral	O
.	O

Mihailo	B-PER
(	I-PER
Dedeić	I-PER
)	I-PER

Ian	B-PER
Curtis	I-PER
,	O
inglise	O
muusik	O
(	O
1956—1980	O
)	O

Iraagis	B-LOC
Kirkūki	B-LOC
linnas	O
toimus	O
enesetaputerroristide	O
korraldatud	O
pommiplahvatus	O
.	O

Idas	O
piirneb	O
ta	O
Korallimere	B-LOC
ja	O
läänes	O
Carpentaria	B-LOC
lahega	I-LOC
.	O

Guatemala	B-LOC
(	I-LOC
linn	I-LOC
)	I-LOC

(	O
23	O
)	O
ja	O
Kamui	B-PER
Kobayashi	I-PER
6	O
.	O

''	O
Inspektor	B-ORG
Lynley	I-ORG
mõistatused	I-ORG
''	O

Mängude	O
toimumispaik	O
pidi	O
olema	O
London	B-LOC
.	O

Asub	O
Keila	B-LOC
jõe	I-LOC
kaldal	O
.	O

aastal	O
Mehhikos	B-LOC
,	O
Prantsusmaal	B-LOC
ja	O
Hispaanias	B-LOC
.	O

Filipiinide	B-LOC
pealinnas	O
Manilas	B-LOC
arreteeriti	O
parajasti	O
haiglas	O
ravil	O
viibinud	O
ekspresident	O
Gloria	B-ORG
Macapagal-Arroyo	I-ORG
.	O

Prantsusmaa	B-LOC
linnades	O
avaldasid	O
sajad	O
tuhanded	O
töölised	O
ja	O
üliõpilased	O
meelt	O
valitsuse	O
kavandatavate	O
tööturureformide	O
vastu	O
.	O

Soo-neiuvaip	B-LOC
-	O
''Epipactis	O
palustris	O
''	O

Horvaatia	B-LOC
kuningriik	I-LOC
(	I-LOC
Habsburgide	I-LOC
)	I-LOC

Selle	O
aja	O
kiire	O
Euroopa	B-LOC
elanikkonna	O
kasv	O
tõi	O
enesega	O
suuri	O
sotsiaalseid	O
ja	O
poliitilisi	O
muutusi	O
.	O

Lauri	B-PER
Ylönen	I-PER
(	O
vokaal	O
)	O

suuna	O
Mougeot	B-LOC
'	I-LOC
koldsamblik	I-LOC

Neist	O
4000	O
saadeti	O
sõjaväeteenistusse	O
Sardiiniasse	B-LOC
,	O
vastutõrkujad	O
hukati	O
.	O

Pärast	O
isa	O
surma	O
sai	O
Wessexi	B-LOC
kuningaks	O
ning	O
tõenäoliselt	O
teda	O
ei	O
kroonitudki	O
.	O

Ta	O
oli	O
Rudolf	B-PER
Heßi	I-PER
poeg	O
.	O

Ta	O
oli	O
mitu	O
korda	O
Soome	B-PER
välisminister	I-PER
.	O

``	O
The	B-ORG
Party	I-ORG
Scene	I-ORG
''	O
''	O

Suurjooks	B-ORG
ümber	I-ORG
Viljandi	I-ORG
järve	I-ORG

*1655	O
Gustaf	B-PER
Adolf	I-PER
Lewenhaupt	I-PER
(	O
1619–1656	O
)	O

Ateljees	O
töötas	O
ka	O
teisi	O
kuulsaid	O
kunstnikke	O
,	O
teiste	O
hulgas	O
Sandro	B-PER
Botticelli	I-PER
,	O
Pietro	B-PER
Perugino	I-PER
ja	O
Lorenzo	B-PER
di	I-PER
Credi	I-PER
.	O

'	O
''	O
Lääne-Aafrika	B-LOC
''	O
'	O

Tartu	B-LOC
Ülikooli	I-LOC
Kliinikum	I-LOC
200	O
,	O
313	O

Väljaõpe	O
toimus	O
Jugoslaavias	B-LOC
Vukovaris	B-LOC
.	O

Tarcisio	B-PER
Bertone	I-PER
,	O
Pietro	B-PER
Parolin	I-PER

Françoise	B-PER
Sagan	I-PER
,	O
1935–2004	O

aastal	O
valiti	O
esmalt	O
peaministriks	O
ja	O
seejärel	O
presidendiks	O
tema	O
tütar	O
Chandrika	B-PER
Kumaratunga	I-PER
,	O
kellest	O
sai	O
maailmas	O
järjekorras	O
neljas	O
ametisse	O
valitud	O
naisriigipea	O
.	O

Kiowa	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
kirdes	O
)	O

Koostööpartnerid	O
on	O
Kanadast	B-LOC
,	O
Jaapanist	B-LOC
,	O
Mehhikost	B-LOC
,	O
Indiast	B-LOC
ja	O
Hongkongist	B-LOC
,	O
ning	O
paljudest	O
muudest	O
riikidest	O
üle	O
maailma	O
.	O

See	O
sundis	O
kuningat	O
enne	O
surma	O
muutma	O
troonipärimiskorda	O
,	O
et	O
võimaldada	O
oma	O
tütre	O
Isabeli	B-ORG
tõus	O
troonile	O
.	O

Sebeži	B-LOC
rajoon	I-LOC
(	O
''Себежский	O
район	O
''	O
)	O

Staffordi	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
lõunas	O
)	O

Vjatšeslav	B-PER
Zahovaiko	I-PER
'	O
''	O
(	O
4	O
)	O
'	O
''	O

Kahala	B-LOC
(	I-LOC
Koigi	I-LOC
)	I-LOC

*Kopli	O
tn	O
103	O
,	O
Balti	B-ORG
Laevaremonditehas	I-ORG
,	O

Socorro	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
läänes	O
)	O

Oskar	B-PER
Kallas	I-PER
,	O
Chr	O
.	O

Lilli	B-PER
Suburg	I-PER
(	O
1841–1923	O
)	O

Philipp	B-PER
Ilus	I-PER
(	O
1482-1506	O
)	O

Roger	B-PER
Waters	I-PER
(	O
1943–	O
)	O

Max	B-PER
Minghella	I-PER
on	O
Ameerika	B-LOC
Ühendriikides	I-LOC
karjääri	O
teinud	O
filminäitleja	O
.	O

Theoderich	B-PER
Suur	I-PER
(	O
493–526	O
)	O

'	O
''	O
Stamford	B-ORG
Bridge	I-ORG
''	O
'	O

Wake'i	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
loodes	O
)	O

See	O
vastab	O
nimele	O
Heinrich	B-LOC
.	O

Ta	O
oli	O
Eesti	B-PER
Vabariigi	I-PER
esimene	I-PER
president	I-PER
.	O

Modest	B-PER
Mussorgski	I-PER
(	O
helilooja	O
)	O

Inglane	O
William	B-PER
Henry	I-PER
Fox	I-PER
Talbot	I-PER
tegi	O
1834.–1835	O
.	O

Kyrose	O
ajal	O
sai	O
põhjapiiriks	O
Jaxartes	O
(	O
Sõrdarja	B-LOC
)	O
,	O
mis	O
kindlustati	O
piirirajatistega	O
.	O

Astrid	B-PER
Jacobsen	I-PER
/	O
Celine	B-PER
Brun-Lie	I-PER

suuna	O
Treviso	B-LOC
Bresciano	I-LOC
vald	I-LOC

Paulus	B-PER
III	I-PER
,	O
paavst	O
(	O
1468–1549	O
)	O

Marcus	B-PER
Grönholm	I-PER
(	O
Soome	B-LOC
)	O

Sellest	O
infost	O
oli	O
politseile	O
vähe	O
kasu	O
,	O
sest	O
selle	O
mobiilimasti	O
levisse	O
jäi	O
peaaegu	O
kogu	O
Annelinn	B-LOC
.	O

Võõrliikidega	O
aitas	O
ka	O
loodusteadlane	O
Alexander	B-PER
Theodor	I-PER
von	I-PER
Middendorff	I-PER
.	O

*DY	O
–	O
Norwegian	B-ORG
Air	I-ORG
Shuttle	I-ORG

Jean-Paul	B-PER
Sartre	I-PER
,	O
1905–1980	O

2009.	O
aastani	O
asus	O
Riia	B-LOC
rajoonis	I-LOC
.	O

Kairo	B-LOC
(	O
Egiptus	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Albaania	B-LOC
''	O
'	O

Asub	O
Irkutskist	B-LOC
131	O
km	O
kaugusel	O
.	O

Hiljem	O
lisanudusid	O
ka	O
SATA	B-ORG
ja	O
PCIe	B-ORG
liidesega	O
kaardid	O
,	O
pakkudes	O
suuremaid	O
andmeedastuskiiruseid	O
.	O

'	O
''	O
III	B-ORG
liiga	I-ORG
lääs	I-ORG
''	O
'	O
''	O
12	O
meeskonda	O
''	O

Dave	B-PER
Lepard	I-PER
–	O
laulja	O
,	O
kitarr	O
(	O
2000–2002	O
,	O
2002–2006	O
)	O
†	O

Iraagi	B-LOC
kuues	O
linnas	O
toimusid	O
pommirünnakud	O
,	O
mille	O
tulemusel	O
hukkus	O
kokku	O
45	O
inimest	O
.	O

Saint	B-LOC
Louis	I-LOC
,	O
Ameerika	B-LOC
Ühendriigid	I-LOC

Elanud	O
Kallastel	B-LOC
,	O
Tartus	B-LOC
ja	O
Tallinnas	B-LOC
.	O

Samuti	O
oli	O
eesmärgiks	O
uurida	O
seni	O
tundmatuid	O
Lääne-Austraalia	B-LOC
sisealasid	O
ja	O
leida	O
karjatamiseks	O
sobiliku	O
maad	O
.	O

Paljudele	O
Heine	O
sõpradele	O
seevastu	O
,	O
nende	O
hulgas	O
Marxile	B-PER
ja	O
Engelsile	B-PER
,	O
ei	O
meeldinud	O
tema	O
suhe	O
lihtsa	O
ja	O
elurõõmsa	O
naisega	O
.	O

Ainukesed	O
tšartersihtkohad	O
,	O
kuhu	O
lennatakse	O
aastaringselt	O
,	O
on	O
Sharm	B-LOC
el	I-LOC
Sheikh	I-LOC
ja	O
Hurghada	B-LOC
.	O

Narvas	B-LOC
avati	O
Tartu	B-ORG
Ülikooli	I-ORG
Narva	I-ORG
Kolledži	I-ORG
uus	O
õppehoone	O
.	O

Carl	B-PER
Eduard	I-PER
von	I-PER
Liphardt	I-PER

)	O
oli	O
Rakvere	B-LOC
vallavanem	O
.	O

Hooajal	O
2015-2016	B-ORG
mängib	O
klubi	O
Premier	B-ORG
League'is	I-ORG
.	O

Claes	B-PER
Andersson	I-PER
(	O
rootsikeelne	O
)	O

Ivari	B-PER
Padar	I-PER
''fraktsiooni	O
esimees	O
''	O

SUUNA	O
James	B-PER
Smith	I-PER
(	I-PER
ihtüoloog	I-PER
)	I-PER

*2003	O
2	O
200	O
m	O
'	O
''	O
20.34	O
''	O
'	O
(	O
Lille	B-LOC
)	O

Samuel	B-PER
Pufendorf	I-PER
,	O
ajaloolane	O

Aastatel	O
2005–2008	O
oli	O
ta	O
Euroopa	B-ORG
Nõukogu	I-ORG
Parlamentaarse	I-ORG
Assamblee	I-ORG
asepresident	O
.	O

Tongliao	B-LOC
(	O
通辽市	O
)	O

Arvatavasti	O
oli	O
vaimulike	O
röövimise	O
taga	O
islamiliikumine	O
Boko	B-ORG
Haram	I-ORG
.	O

Aleksander	B-PER
Klumberg-Kolmpere	I-PER
(	O
1899–1958	O
)	O
haud	O

Usbekistani	B-LOC
parlament	O
kinnitas	O
peaministriks	O
ka	O
seni	O
valitsusjuhi	O
ametit	O
pidanud	O
Shavkat	B-PER
Mirziyoyevi	I-PER
.	O

Mauritaania	B-LOC
,	O
Mongoolia	B-LOC
,	O
Sierra	B-LOC
Leone	I-LOC
,	O
Tansaania	B-LOC

Juhtiv	O
erakanal	O
on	O
TV3	B-PER
(	I-PER
Taani	I-PER
)	I-PER
,	O
mis	O
kuulub	O
Rootsi	B-ORG
MTG	I-ORG
gruppi	I-ORG
.	O

Ameerika	B-LOC
Ühendriikide	I-LOC
kaitseministri	O
kandidaat	O
Ashton	B-ORG
Carter	I-ORG
teatas	O
,	O
et	O
teeks	O
ametisse	O
kinnitamise	O
korral	O
ettepaneku	O
alustada	O
Ukrainale	B-LOC
relvastuse	O
tarnimist	O
.	O

Lätis	B-LOC
Alsunga	B-LOC
hooldekodus	O
puhkes	O
öösel	O
tulekahju	O
.	O

Raudteeühendus	O
on	O
Tallinna	B-LOC
,	O
Viljandi	B-LOC
ja	O
Pärnuga	B-LOC
.	O

aastal	O
ilmunud	O
album	O
,	O
mis	O
salvestati	O
Tartu	B-ORG
Ülikooli	I-ORG
Viljandi	I-ORG
Kultuuriakadeemia	I-ORG
stuudios	O
22.–25	O
.	O

See	O
asub	O
Bío-Bío	B-LOC
piirkonnas	I-LOC
.	O

Elvis	B-PER
Presley	I-PER
(	O
spets	O
.	O

Sotsiaaldemokraadid	B-ORG
teatasid	O
,	O
et	O
lahkuvad	O
Tallinna	B-LOC
võimukoalitsioonist	O
.	O

Näide	O
on	O
arendatud	O
Atmel	B-ORG
Atmega1280	O
mikrokontrolleril	O
.	O

Kuulub	O
Prantsusmaale	B-LOC
(	O
Prantsuse	B-LOC
Polüneesia	I-LOC
)	O
.	O

suuna	O
Globaalne	B-ORG
Noor	I-ORG
Akadeemia	I-ORG

Lõpuks	O
otsustas	O
ta	O
naise	O
siiski	O
oma	O
pojale	O
Henryle	B-PER
jätta	O
.	O

Maris	B-PER
Mägi	I-PER
,	O
kergejõustiklane	O

Roberto	B-PER
Micheletti	I-PER
(	O
kohusetäitja	O
)	O

Stéphane	B-PER
Mallarmé	I-PER
,	O
1842–1898	O

suuna	O
Gustav	B-PER
von	I-PER
Bunge	I-PER

LHR	O
–	O
Londoni	B-ORG
Heathrow	I-ORG
'	I-ORG
lennujaam	I-ORG

suuna	O
Ludwig	B-PER
III	I-PER
Laps	I-PER

Algselt	O
teatas	O
lauluvõistlustel	O
osalemise	O
valmisolekust	O
ka	O
Bulgaaria	B-LOC
,	O
kes	O
aga	O
samuti	O
rahaliste	O
probleemide	O
tõttu	O
ei	O
osalenud	O
.	O

Filmi	O
on	O
lavastanud	O
Arvo	B-PER
Kruusement	I-PER
.	O

aastal	O
Enn	B-PER
Soosaare	I-PER
tõlkes	O
.	O

Ta	O
asub	O
Doonau	B-LOC
ääres	O
.	O

Royce	B-PER
Da	I-PER
5'9	I-PER
''	I-PER

**ülema	O
asetäitja	O
,	O
Idel	B-PER
Jakobson	I-PER

Ta	O
on	O
laulja	O
Lisa	B-PER
Marie	I-PER
Presley	I-PER
ema	O
.	O

suuna	O
EELK	B-ORG
Usuteaduse	I-ORG
Instituut	I-ORG

Suur	O
osa	O
Oriendi	O
esinejate	O
kontsertidest	O
salvestatakse	O
,	O
sageli	O
ERP-i	O
ja	O
Eesti	B-ORG
Rahvusringhäälingu	I-ORG
koostöös	O
.	O

4	O
–	O
Flórián	B-PER
Albert	I-PER
(	O
)	O

Sellel	O
peol	O
kohtus	O
ta	O
esimest	O
korda	O
oma	O
võitluskaaslase	O
kindral	O
Anton	B-PER
Denikiniga	I-PER
.	O

Lambert	B-PER
Wilson	I-PER
-	O
Meroving	O

aastal	O
ametlikult	O
Portugali	B-ORG
kuningriigina	I-ORG
.	O

Turks	B-LOC
ja	I-LOC
Caicos	I-LOC
(	O
''Suurbritannia	O
''	O
)	O

Gisela	B-PER
(	I-PER
Franz	I-PER
Joseph	I-PER
I	I-PER
tütar	I-PER
)	I-PER

Selle	O
territoorium	O
langeb	O
kokku	O
riigi	O
pealinna	O
Bujumbura	B-LOC
territooriumiga	O
.	O

''	O
(	O
laenul	O
Vitesses	B-ORG
)	O
''	O

Ta	O
oleks	O
pidanud	O
pärast	O
Hadrianuse	B-PER
surma	O
saama	O
Vana-Rooma	B-PER
keisriks	I-PER
,	O
kuid	O
ta	O
jõudis	O
enne	O
seda	O
surra	O
loomulikku	O
surma	O
.	O

Teiseks	O
ametiajaks	O
kandideeris	O
Demokraatliku	B-ORG
Partei	I-ORG
esindajana	O
Barack	B-PER
Obama	I-PER
.	O

suuna	O
Nuevo	B-LOC
Leóni	I-LOC
osariik	I-LOC

Ta	O
on	O
pealtvaatajate	O
mahutavuselt	O
Suurbritannia	B-LOC
8	O
.	O

aastal	O
toimusid	O
Poolas	B-LOC
Katowices	B-LOC
.	O

Samsungi	O
sõnul	O
on	O
tehnoloogiat	O
võimalik	O
juba	O
90	O
%	O
Ameerika	B-LOC
poodides	O
kasutada	O
.	O

Lyla	B-ORG
(	I-ORG
Oasise	I-ORG
singel	I-ORG
)	I-ORG

Kobryni	B-LOC
rajoon	I-LOC
(	O
''Кобрынскі	O
раён	O
''	O
)	O
(	O
keskus	O
Kobryn	B-LOC
)	O

Probus	B-PER
(	O
276–82	O
)	O

suuna	O
Nikolai	B-PER
Nekrassov	I-PER
(	I-PER
poliitik	I-PER
)	I-PER

ÜRO	B-ORG
Kosovo	I-ORG
missioon	I-ORG

Øystre	B-LOC
Slidre	I-LOC
vald	I-LOC
(	O
3137	O
)	O

Tammiku	B-LOC
–	O
'	O
''	O
Tamicas	O
''	O
'	O

Washingtoni	B-LOC
maakond	I-LOC
(	I-LOC
Florida	I-LOC
)	I-LOC

Schönfeldi	B-LOC
vald	I-LOC
(	O
2032	O
)	O

Asub	O
5	O
km	O
kaugusel	O
Łódźist	B-LOC
ja	O
125	O
km	O
kaugusel	O
Varssavist	B-LOC
.	O

Ferdinand	B-PER
Minding	I-PER
,	O
matemaatik	O
(	O
1806–1885	O
)	O

'	O
''	O
Kingi	B-LOC
maakond	I-LOC
''	O
'	O
Washingtoni	B-LOC
osariigis	I-LOC

Paolo	B-PER
Bettini	I-PER
(	O
Itaalia	B-LOC
)	O
5:41.44	O

Tagasipöördumise	O
järel	O
elas	O
ta	O
taas	O
Tartus	B-LOC
ja	O
keskendus	O
esialgu	O
ainult	O
loomingule	O
.	O

Kihnu	B-LOC
,	O
Manilaid	B-LOC
,	O
Ruhnu	B-LOC

Kõige	O
lootustandvamad	O
ja	O
realistlikumad	O
neist	O
olid	O
Aafrika	B-LOC
osad	O
.	O

Nidelva	B-LOC
(	I-LOC
Agder	I-LOC
)	I-LOC

aastast	O
elas	O
ta	O
New	B-LOC
Yorgis	I-LOC
.	O

Loomulik	B-ORG
iive	I-ORG
on	O
−4,8‰	O
.	O

Levinud	O
Tais	B-LOC
jm	O
Kagu-Aasias	B-LOC
.	O

Selle	O
ääres	O
asub	O
Kilpisjärvi	B-LOC
küla	I-LOC
,	O
mis	O
on	O
kujunenud	O
populaarseks	O
puhkekohaks	O
nii	O
suvel	O
kui	O
ka	O
talvel	O
.	O

Mustpea-põõsalind	B-LOC
''Sylvia	O
atricapilla	O
''	O

'	O
''	O
Heikki	B-PER
Kovalainen	I-PER
''	O
'	O

Raul	B-PER
Olle	I-PER
,	O
Andrus	B-PER
Veerpalu	I-PER
,	O
Jaak	B-PER
Mae	I-PER
,	O
Anti	B-PER
Saarepuu	I-PER

Muskogee	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
kagus	O
)	O

Tegan	B-ORG
and	I-ORG
Sara	I-ORG

'	O
''	O
Milwaukee	B-ORG
Bucks	I-ORG
''	O
'	O

aastal	O
Oulu	B-ORG
Ülikoolist	I-ORG
teemaga	O
``	O
Die	O
Stadtbevölkerung	O
Estlands	O
im	O
18	O
.	O

''	O
¡Qué	B-ORG
clase	I-ORG
de	I-ORG
amor	I-ORG
!	I-ORG
''	O

Tansaanias	B-LOC
Kilimanjaro	B-LOC
mäest	O
ida	O
pool	O
toimunud	O
bussiõnnetuses	O
hukkus	O
54	O
ja	O
sai	O
vigastada	O
20	O
inimest	O
.	O

Rahvusvaheline	B-ORG
Kriminaalkohus	I-ORG
andis	O
välja	O
Liibüa	B-LOC
liidri	O
Mu‘ammar	B-PER
al-Qadhdhāfī	I-PER
vahistamiskäsu	O
.	O

Aasias	B-LOC
on	O
kerjamine	O
väga	O
populaarne	O
elatusvorm	O
,	O
pigem	O
sotsiaalse	O
abi	O
vahend	O
,	O
mis	O
eksisteerinud	O
läbi	O
aegade	O
.	O

Tizi	B-LOC
Ouzou	I-LOC
,	O
Alžeeria	B-LOC

,	O
Kuldhord	B-ORG
''	O
,	O
Mongolite	B-ORG
riik	I-ORG
''	O

Sealt	O
edasi	O
pidi	O
kulgema	O
pealetung	O
Alūksne	B-LOC
suunas	O
.	O

Grytviken	B-LOC
,	O
Lõuna-Georgia	B-LOC
ja	I-LOC
Lõuna-Sandwichi	I-LOC
saarte	I-LOC
keskus	O
ja	O
ainus	O
asula	O

Röntgeni	B-ORG
läbivalgustusekraani	O
suurus	O
oli	O
30	O
x	O
40	O
cm	O
.	O

1974–90	O
osales	O
aktiivselt	O
koostöös	O
Helsingi	B-ORG
Ülikooliga	I-ORG
.	O

Ta	O
on	O
osa	O
Tian	B-LOC
Shanist	I-LOC
.	O

Asub	O
Kundast	B-LOC
umbes	O
10	O
km	O
kaugusel	O
läänes	O
.	O

aastani	O
ka	O
Wehrmachtis	B-ORG
,	O
kus	O
seda	O
tarvitati	O
ratsaväes	O
ja	O
mõnes	O
suurtükiväeosas	O
ning	O
see	O
vastas	O
kaptenile	O
.	O

René	B-PER
Descartes	I-PER
,	O
“Hinge	O
tundmused”	O
.	O

Ta	O
sõidab	O
paaris	O
Oksana	B-PER
Domninaga	I-PER
.	O

''	O
Moldova	B-LOC
''	O
'	O

Laineline	O
joon	O
sümboliseerib	O
Schleid	B-LOC
.	O

Prowersi	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
edelas	O
)	O

suuna	O
Sae	B-LOC
(	I-LOC
Kose	I-LOC
)	I-LOC

Votkinsk	B-LOC
(	O
''Воткинск	O
''	O
,	O
''Вотка	O
''	O
)	O

George	B-PER
Vancouver	I-PER
,	O
inglise	O
maadeavastaja	O
(	O
1757–1798	O
)	O

Venemaa	B-LOC
varud	O
moodustavad	O
maailmavarudest	O
ca	O
30	O
%	O
.	O

Linnast	O
on	O
pärit	O
suusataja	O
Jevgeni	B-PER
Dementjev	I-PER
.	O

Asub	O
Dzirciemsist	B-LOC
lõunas	O
,	O
Imantast	B-LOC
idas	O
,	O
Āgenskalnsist	B-LOC
läänes	O
ja	O
Šampēterisest	B-LOC
lõunas	O
.	O

See	O
on	O
moodustunud	O
Fredrikstadi	B-LOC
ja	O
Sarpsborgi	B-LOC
linna	O
kokkukasvamisel	O
.	O

Eestis	B-LOC
kogunes	O
Eestimaa	B-ORG
Rahvaliidu	I-ORG
volikogu	O
.	O

Vigala	B-LOC
vald	I-LOC
,	O
Rapla	B-LOC
maakond	I-LOC

Krapina-Zagorje	B-LOC
maakond	I-LOC
''	O
(	O
Krapinsko-zagorska	O
županija	O
)	O
''	O

*1440	O
/	O
1444–1457	O
valitses	O
ta	O
poeg	O
Ladislaus	B-PER
Postumus	I-PER

Laulu	O
viisistas	O
George	B-PER
Michael	I-PER
.	O

''	O
Louise	B-PER
Harman	I-PER
''	O
'	O
(	O
1985–	O
)	O
on	O
inglise	O
räppar	O
.	O

Läti	B-ORG
Teaduste	I-ORG
Akadeemia	I-ORG
(	O
''Latvijas	O
Zinātņu	O
akadēmija	O
''	O
)	O
,	O
Riia	B-LOC

Tema	O
partner	O
jäätantsus	O
on	O
Tessa	B-PER
Virtue	I-PER
.	O

Nadteretšnõi	B-LOC
rajoon	I-LOC
(	O
Надтеречный	O
район	O
)	O

Vaiko	B-PER
Eplik	I-PER
;	O
sõnad	O
Lenna	B-PER
Kuurmaa	I-PER

aastal	O
ohranka	B-ORG
agendiks	O
ning	O
hiljem	O
kaastööliseks	O
.	O

Thomas	B-PER
Müller	I-PER
mängus	O
Portugali	B-ORG
vastu	O

Idakonverentsi	O
tiitliheitluses	O
tuli	O
aga	O
alla	O
vanduda	O
kuulsale	O
Boston	B-ORG
Celticsile	I-ORG
.	O

''	O
Adobe	B-LOC
Creek	I-LOC
''	O
'	O
Californias	B-LOC
Santa	B-LOC
Clara	I-LOC
maakonnas	I-LOC

Ta	O
oli	O
helilooja	O
George	B-PER
Antheili	I-PER
vend	O
.	O

suuna	O
Rootsi	B-LOC
(	I-LOC
Hiiu	I-LOC
)	I-LOC

Hiljem	O
kiitis	O
selle	O
heaks	O
ka	O
Moskva	B-ORG
ja	I-ORG
kogu	I-ORG
Venemaa	I-ORG
patriarh	I-ORG
.	O

Ta	O
veetis	O
suure	O
osa	O
ajast	O
väikeses	O
majas	O
maaüksinduses	O
Iirimaa	B-LOC
läänerannikul	O
.	O

Nimekirja	O
esinumbriks	O
kinnitati	O
Tunne	B-PER
Kelam	I-PER
.	O

Kernu	B-LOC
vald	I-LOC
,	O
Harju	B-LOC
maakond	I-LOC

'	O
''	O
Tšiili	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Varssavi	B-LOC
Kaitsejaoskond	O
''	O
'	O
,	O
1900–1917	O

*4.	O
jaoskond	O
–	O
Suurbritannia	B-LOC
,	O
Prantsusmaa	B-LOC
,	O
Hispaania	B-LOC
,	O
Šveits	B-LOC
,	O
Holland	B-LOC
,	O
Belgia	B-LOC
,	O
Luksemburg	B-LOC
,	O

1916–1918	O
mängis	O
ta	O
Austria	B-ORG
rahvuskoondises	I-ORG
7	O
mängu	O
.	O

Francisco	B-PER
de	I-PER
Vitoria	I-PER
(	O
c.1480–1546	O
)	O

Need	O
maod	O
elavad	O
Haiti	B-LOC
saarel	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Saldus	B-LOC
''	O
'	O

Araabia	B-LOC
Ühendemiraadid	I-LOC
(	O
1973–1984	O
)	O

Lepingu	O
sõlmisid	O
Prantsusmaa	B-LOC
,	O
Lääne-Saksamaa	B-LOC
,	O
Itaalia	B-LOC
,	O
Belgia	B-LOC
,	O
Holland	B-LOC
ja	O
Luksemburg	B-LOC
.	O

Fabian	B-PER
Gottlieb	I-PER
von	I-PER
der	I-PER
Osten-Sacken	I-PER

Konradi	O
vanemad	O
pole	O
teada	O
,	O
kuid	O
ta	O
pärines	O
Hesseni	B-LOC
maakrahvkonnast	I-LOC
.	O

Külas	O
asub	O
Kõpu	B-ORG
tuletorn	I-ORG
.	O

Ta	O
oli	O
abielus	O
kirjanik	O
Aimée	B-PER
Beekmaniga	I-PER
.	O

'	O
''	O
Valgevene	B-LOC
''	O
'	O
''	O

Phillipsi	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
läänes	O
)	O

Leonardo	B-PER
da	I-PER
Vinci	I-PER
lapsepõlvemälestus	O
''	O
.	O

Ta	O
on	O
poseerinud	O
ajakirjale	O
Playboy	B-ORG
.	O

Natalie	B-PER
Portman	I-PER
,	O
filminäitleja	O
(	O
1981–	O
)	O

Kõige	O
rohkem	O
tiitleid	O
(	O
26	O
)	O
on	O
võitnud	O
FC	B-ORG
Barcelona	I-ORG
.	O

Ühtlasi	O
on	O
tegu	O
Läänepiirkonna	B-LOC
keskusega	O
.	O

Ettevõtte	O
aktsiad	O
on	O
noteeritud	O
Londoni	B-ORG
börsil	I-ORG
.	O

Silkeborg	B-ORG
IF	I-ORG
(	O
Taani	B-LOC
)	O

Stantoni	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
põhjas	O
)	O

Aruvälja	B-LOC
(	I-LOC
Audru	I-LOC
)	I-LOC

Prantsusmaal	B-LOC
lõppesid	O
meeste	B-LOC
lahtised	I-LOC
meistrivõistlused	I-LOC
tennises	I-LOC
.	O

*Tryptine	O
–	O
Austraalia	B-LOC
;	O
Uus-Meremaa	B-LOC

Suuna	O
ADO	B-ORG
Den	I-ORG
Haag	I-ORG

Arianna	B-PER
Follis	I-PER
,	O
Gabriella	B-PER
Paruzzi	I-PER

''	O
(	O
See	O
ütlus	O
omistatakse	O
ka	O
Duke	B-PER
Ellingtonile	I-PER
.	O

See	O
hõlmas	O
kogu	O
Dalmaatsia	B-LOC
piirkonna	O
.	O

1921.	O
aastal	O
oli	O
ta	O
Balti	B-ORG
laevastiku	I-ORG
ülem	O
.	O

2013–2014	O
mängis	O
ta	O
klubis	O
JK	B-ORG
Tallinna	I-ORG
Kalev	I-ORG
.	O

Daniel	B-ORG
Defoe	I-ORG
,	O
inglise	O
kirjanik	O
(	O
1660–1731	O
)	O

*Palestiina	O
valitsev	O
islamiliikumine	O
Ḩamās	B-ORG
teavitas	O
avalikkust	O
uue	O
julgeolekuüksuse	O
loomisest	O
,	O
mis	O
hakkas	O
toetama	O
politseid	O
seaduse	O
ja	O
korra	O
tagamisel	O
.	O

Suurim	O
meeleavaldus	O
toimus	O
pealinnas	O
Dublinis	B-LOC
,	O
kus	O
sellel	O
osales	O
ligi	O
20	O
000	O
inimest	O
.	O

Korjažma	B-LOC
(	O
''Коряжма	O
''	O
)	O

prof.	O
Viktor	B-PER
Masingu	I-PER
juhendatud	O
botaanikapraktikal	O
.	O

Fjarðabyggð	B-LOC
(	O
Island	B-LOC
)	O

*Christine	O
Muttonen	O
(	O
Austria	B-LOC
)	O

Nõukogude	B-LOC
Liitu	I-LOC
esindas	O
Jossif	B-PER
Stalin	I-PER
,	O
Ameerika	B-LOC
Ühendriike	I-LOC
Franklin	B-PER
Delano	I-PER
Roosevelt	I-PER
ja	O
Suurbritanniat	B-LOC
Winston	B-PER
Churchill	I-PER
.	O

suuna	O
Aage	B-PER
(	I-PER
piiskop	I-PER
)	I-PER

2000.	O
aastast	O
on	O
ta	O
EELK	B-ORG
Usuteaduse	I-ORG
Instituudi	I-ORG
ajaloolise	O
õppetooli	O
professor	O
.	O

Ta	O
asus	O
riigi	O
põhjaosas	O
ning	O
piirnes	O
läänes	O
Nigeriga	B-LOC
,	O
põhjas	O
Liibüaga	B-LOC
ja	O
idas	O
Sudaaniga	B-LOC
.	O

Aleksandras	B-PER
Stulginskis	I-PER
(	O
kohusetäitja	O
)	O
''	O

aastani	O
Läti	B-ORG
Ülikooli	I-ORG
eradotsent	O
.	O

Lõuna-Rootsist	O
saab	O
sinna	O
Kiruna	B-LOC
kaudu	O
sõita	O
ilma	O
ümberistumisteta	O
.	O

Neid	O
võib	O
kohata	O
Kagu-Aasias	B-LOC
.	O

**	O
'	O
''	O
8	O
''	O
'	O
Fernando	B-PER
Alonso	I-PER

Esimees	O
Mao	B-PER
Zedong	I-PER
(	O
Hiina	B-LOC
)	O

Paar	O
elab	O
oma	O
nelja	O
lapsega	O
Hamburgis	B-LOC
.	O

Põhjapoolsed	O
osad	O
vastu	O
Soome	B-LOC
lahte	I-LOC
moodustavad	O
Vihula	B-LOC
valla	I-LOC
idapoolse	O
osa	O
.	O

Albany	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
kirdes	O
)	O

Nad	O
elavad	O
Aasias	B-LOC
,	O
Indias	B-LOC
ja	O
Koreas	B-LOC
.	O

Matthias	B-PER
(	I-PER
Saksa-Rooma	I-PER
keiser	I-PER
)	I-PER

Ettevõtte	O
peakorter	O
on	O
Schwäbisch	B-LOC
Gmündis	I-LOC
.	O

Ameerika	B-LOC
piilpart	I-LOC
(	O
''Anas	O
carolinensis	O
''	O
)	O

aastal	O
)	O
,	O
San	B-LOC
Marino	I-LOC
,	O
(	O
osales	O
viimati	O
2008	B-ORG
.	O

Õppis	O
1926–1934	O
(	O
lõpetas	O
)	O
Tartu	B-ORG
Ülikoolis	I-ORG
.	O

aastani	O
mängis	O
ta	O
Birmingham	B-ORG
City	I-ORG
FC-s	I-ORG
.	O

William	B-PER
Smith	I-PER
(	O
1769–1839	O
)	O

Novalis	B-PER
(	O
poeet	O
,	O
romaanikirjanik	O
)	O

'	O
''	O
Paide	B-LOC
''	O
'	O

Ta	O
kuulus	O
Liberaaldemokraatliku	B-ORG
Parteisse	I-ORG
.	O

Salt	B-LOC
Lake'i	I-LOC
maakond	I-LOC
(	O
põhjas	O
)	O

SS-Gruppenführer]]	O
''	O
Heinrich	B-PER
Müller	I-PER
''	O

aastatel	O
olid	O
trühvlid	O
Pariisi	B-LOC
turgudel	O
väga	O
populaarsed	O
.	O

Arhitekt	O
Herbert	B-PER
Johanson.Kultuurimälestis	I-PER
nr	O
8133	O

2014	B-ORG
Sotšis	B-LOC
''	O
'	O

Aeg-ajalt	O
on	O
tehtud	O
ettepanekuid	O
matta	O
ta	O
säilmed	O
ümber	O
hauda	O
,	O
mis	O
tema	O
jaoks	O
on	O
Verduni	B-LOC
lähedal	O
ette	O
valmistatud	O
.	O

Potsdami	B-ORG
konverents	I-ORG
(	O
Terminal	O
)	O

*94	O
)	O
``	O
Bitches	B-ORG
Brew	I-ORG
''	O
(	O
Miles	B-PER
Davis	I-PER
)	O

Ivan	B-PER
Alõpov	I-PER
,	O
Vassili	B-PER
Rotšev	I-PER

Love	B-ORG
Is	I-ORG
War	I-ORG

Brasiilias	B-LOC
kirjutas	O
ta	O
alla	O
kahepoolse	O
lepingu	O
alternatiivsete	O
kütuseallikate	O
arendamiseks	O
ja	O
suundus	O
sealt	O
edasi	O
Uruguay	B-LOC
pealinna	O
Montevideosse	B-LOC
.	O

Soomes	B-LOC
on	O
kasvuperiood	O
veidi	O
pikem	O
kui	O
Soomes	B-LOC
.	O

Eveeni-Bõtantai	B-LOC
rahvusuluss	I-LOC
(	O
Эвено-Бытантайский	O
Национальный	O
улус	O
)	O

Asub	O
Tongkingi	B-LOC
lahe	I-LOC
kaldal	O
.	O

suuna	O
David	B-PER
E.	I-PER
Kelley	I-PER

Neid	O
võib	O
kohata	O
Lääne-Austraalia	B-LOC
osariigis	O
.	O

Raudteelõigu	O
omanik	O
on	O
Edelaraudtee	B-ORG
.	O

Lyoni	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
loodes	O
)	O

Euroopa	B-ORG
Liidus	I-ORG
tervikuna	O
oli	O
tööta	O
9,9	O
%	O
tööealisest	O
elanikkonnast	O
.	O

suuna	O
II	B-ORG
Vatikani	I-ORG
kirikukogu	I-ORG

''	O
Psammophis	B-LOC
angolensis	I-LOC
''	O
,	O
sgk	O
Lamprophiidae	B-LOC
''	O

Valikturniiril	O
õnnestus	O
saudidel	O
MM-i	O
pilet	O
lunastada	O
alles	O
viimases	O
voorus	O
,	O
kus	O
suudeti	O
kodus	O
alistada	O
Tai	B-ORG
meeskond	I-ORG
4:1	O
.	O

Edukaim	O
riik	O
oli	O
Hiina	B-LOC
,	O
kellele	O
järgnesid	O
Lõuna-Korea	B-LOC
ja	O
Jaapan	B-LOC
.	O

Jaam	O
asub	O
Riiast	B-LOC
34,2	O
km	O
kaugusel	O
.	O

Tõenäoliselt	O
võtsid	O
siis	O
projekti	O
üle	O
otse	O
Moskvale	B-LOC
alluvad	O
institutsioonid	O
.	O

Pärnu	B-ORG
Postimees	I-ORG
,	O
1.04.2011	O
.	O

*Shylock	O
(	O
William	B-PER
Shakespeare	I-PER
„Veneetsia	O
kaupmees“	O
)	O
13	O
.	O

Cerro	B-LOC
Azul	I-LOC
(	I-LOC
Galápagose	I-LOC
saared	I-LOC
)	I-LOC

Välisministri	O
kohuseid	O
asus	O
ajutiselt	O
täitma	O
kaitseminister	O
Rasa	B-PER
Juknevičienė	I-PER
.	O

Prantsusmaa	B-LOC
3	O
,	O
10	O
.	O

Paris	B-PER
Hilton	I-PER
kui	O
ise	O

Kui	O
pojast	O
sai	O
täismees	O
,	O
võttis	O
Ode	O
talle	O
Miku	B-LOC
külast	O
naise	O
.	O

Saue	B-LOC
vald	I-LOC
,	O
Harju	B-LOC
maakond	I-LOC

Erich	B-PER
II	I-PER
1545–1584	O
,	O
poeg	O
.	O

''	O
Škoda	B-ORG
Auto	I-ORG
a.	I-ORG
s	I-ORG
.	I-ORG
''	O
'	O
,	O
Tšehhi	B-LOC
autotootja	O

Ants	B-PER
Piip	I-PER
(	O
1884–1942	O
)	O

Ta	O
õppis	O
5	O
aastat	O
Leipzigis	B-LOC
laulmist	O
.	O

suuna	O
Tallinna	B-ORG
FC	I-ORG
Flora	I-ORG

Maailma	B-ORG
Kaubandusorganisatsioonis	I-ORG
jõudsid	O
Euroopa	B-ORG
Liit	I-ORG
ja	O
kümme	O
Ladina-Ameerika	B-LOC
riiki	O
kokkuleppele	O
20	O
aastat	O
kestnud	O
banaanisõja	O
lõpetamises	O
.	O

Ron	B-PER
Weasley	I-PER
–	O
Harry	B-PER
parim	O
sõber	O
.	O

Ta	O
on	O
töötanud	O
paljudes	O
suurfirmades	O
,	O
sealhulgas	O
Siemensis	B-ORG
.	O

Vana-Rooma	B-PER
konsuliteks	I-PER
olid	O
Gaius	B-PER
Iulius	I-PER
Caesar	I-PER
Octavianus	I-PER
ja	O
Marcus	B-PER
Vipsanius	I-PER
Agrippa	I-PER
.	O

Elegantseim	O
moekunstnik	O
(	O
Gianni	B-PER
Versace	I-PER
surma	O
puhul	O
)	O
–	O
Õhtuleht	O

Roger	B-PER
Martin	I-PER
du	I-PER
Gard	I-PER
,	O
1881–1958	O

Seal	O
asuvad	O
Grobiņa	B-ORG
ordulinnuse	I-ORG
varemed	O
.	O

Antonio	B-PER
Canova	I-PER
(	O
1757–1822	O
)	O

Tansaania	B-LOC
väed	O
vallutasid	O
Kampala	B-LOC
.	O

aastal	O
koos	O
Sumiaineni	B-LOC
vallaga	I-LOC
Äänekoski	B-LOC
linnaga	I-LOC
.	O

Varem	O
oli	O
ta	O
parteitu	O
,	O
aga	O
ta	O
on	O
olnud	O
ka	O
Rahvapartei	B-ORG
liige	O
.	O

**	O
'	O
''	O
10	O
''	O
'	O
Lewis	B-PER
Hamilton	I-PER

Dover	B-LOC
(	I-LOC
Idaho	I-LOC
)	I-LOC

Sofonisba	B-PER
Anguissola	I-PER
(	O
u	O
1535–1625	O
)	O

Kindlusest	O
sai	O
Ülem-Sileesia	B-LOC
esimene	O
pealinn	O
.	O

Sinitihane	B-LOC
''Parus	O
caeruleus	O
''	O

Oli	O
2001–04	O
Maailma	B-ORG
Terviseorganisatsiooni	I-ORG
ajutine	O
nõunik	O
.	O

aastaks	O
ekspordilepingu	O
,	O
millega	O
tarnitakse	O
umbes	O
kümnendik	O
Leedus	B-LOC
kasutatavast	O
elektrienergiast	O
.	O

Hermann	B-PER
von	I-PER
Salm	I-PER

Joseph	B-PER
Butler	I-PER
,	O
inglise	O
teoloog	O
ja	O
filosoof	O
(	O
1692–1752	O
)	O

'	O
''	O
Gregor	B-PER
Schlierenzauer	I-PER
''	O
'	O

Ta	O
elas	O
Keskmise	B-ORG
riigi	I-ORG
ajal	O
.	O

Raimund	B-PER
von	I-PER
zur	I-PER
Mühlen	I-PER

suuna	O
Gardone	B-LOC
Val	I-LOC
Trompia	I-LOC

Ameerika	B-LOC
Ühendriikides	I-LOC
Californias	B-LOC
Beverly	B-LOC
Hillsis	I-LOC
jagati	O
välja	O
66	O
.	O

Kontsertide	O
muusikalise	O
juhi	O
kohalt	O
pidi	O
ta	O
lahkuma	O
,	O
sest	O
ta	O
ei	O
toonud	O
piisavalt	O
palju	O
sisse	O
,	O
samuti	O
ei	O
oldud	O
rahul	O
tema	O
uuesti	O
orkestreeritud	O
Beethoveni	B-PER
üheksanda	O
sümfooniaga	O
.	O

Lauri	B-PER
Pilter	I-PER
,	O
``	O
Teisik	O
''	O
.	O

Kviteseidi	B-LOC
vald	I-LOC
(	O
2575	O
)	O

suuna	O
Trans	B-LOC
Nzoia	I-LOC
maakond	I-LOC

Gary	B-PER
Oldman	I-PER
–	O
Lee	B-PER
Harvey	I-PER
Oswald	I-PER

Eesti	B-LOC
kultuuriminister	O
Urve	B-PER
Tiidus	I-PER
viibis	O
visiidil	O
Valga	B-LOC
maakonnas	I-LOC
.	O

Laul	O
jõudis	O
Saksamaa	B-LOC
singlite	O
müügiedetabelis	O
üheksandale	O
kohale	O
.	O

-	O
Narõni	B-LOC
jõgi	I-LOC
(	I-LOC
Sõrdarja	I-LOC
)	I-LOC

Veelgi	O
suurema	O
tuntuse	O
pälvis	O
ta	O
Hollywoodi	B-LOC
märulifilimide	O
näitlejana	O
.	O

Aastatel	O
2010–2013	O
mängis	O
ta	O
klubis	O
New	B-ORG
Jersey	I-ORG
Devils	I-ORG
.	O

*2004	O
Marcel	B-PER
Proust	I-PER
``	O
Taasleitud	O
aeg	O
''	O

Asub	O
Novosibirskist	B-LOC
33	O
km	O
lõuna	O
pool	O
.	O

Ta	O
katkestas	O
õpingud	O
ning	O
asus	O
elama	O
Ottawasse	B-LOC
,	O
kus	O
ta	O
töötas	O
filmi	O
alal	O
.	O

1944.	O
aastal	O
põgenes	O
ta	O
Saksamaale	B-LOC
,	O
siirdus	O
edasi	O
Austraaliasse	B-LOC
.	O

*5.	O
jaoskond	O
(	O
Austria	B-LOC
)	O
kogus	O
statistilisi	O
andmeid	O
Austria-Ungari	B-LOC
kohta	O
;	O

Produtsendid	B-LOC
ehk	O
tootjad	O
moodustavad	O
esimese	O
taseme	O
.	O

*liik	O
suur-vampiir	B-LOC
(	O
''Vampyrum	O
spectrum	O
''	O
)	O

Vaino	B-PER
Väljas	I-PER
,	O
poliitik	O
ja	O
diplomaat	O
(	O
1931–	O
)	O

suuna	O
Carpineto	B-LOC
della	I-LOC
Nora	I-LOC
vald	I-LOC

suuna	O
Tartu	B-ORG
Tamme	I-ORG
staadion	I-ORG

suuna	O
Feroleto	B-LOC
Antico	I-LOC
vald	I-LOC

''	O
Alūksne	B-LOC
''	O
'	O
Lätis	B-LOC

Saudi	B-LOC
Araabias	I-LOC
põgenes	O
vanglast	O
seitse	O
terroris	O
kahtlustavat	O
isikut	O
.	O

Saadet	O
juhtis	O
Mart	B-PER
Sander	I-PER
.	O

'	O
''	O
Angola	B-LOC
–	O
Kreeka	B-LOC
''	O
'	O
38:23	O
(	O
18:11	O
)	O

Kokku	O
hukkus	O
tulistamises	O
25	O
inimest	O
,	O
enamikus	O
välisturistid	O
,	O
kelle	O
seas	O
oli	O
Hispaania	B-LOC
,	O
Itaalia	B-LOC
,	O
Jaapani	B-LOC
,	O
Poola	B-LOC
ja	O
Suurbritannia	B-LOC
kodanikke	O
.	O

'	O
''	O
Essexi	B-LOC
maakond	I-LOC
''	O
'	O
New	B-LOC
Yorgi	I-LOC
osariigis	I-LOC

''	O
Christian	B-PER
VI	I-PER
''	O
'	O

1944.	O
aastal	O
põgenes	O
ta	O
Rootsi	B-LOC
.	O

Metstarn	B-LOC
-	O
''Carex	O
sylvatica	O
''	O

Liik	O
esineb	O
ka	O
Eestis	B-LOC
.	O

Šveits	B-LOC
6	O
,	O
6	O
.	O

Amandus	B-PER
Adamson	I-PER
1855–1929	O
.	O

Green	B-ORG
Bay	I-ORG
Packers	I-ORG
(	O
3	O
)	O

Ta	O
omandas	O
kunstialase	O
hariduse	O
Lyonis	B-LOC
ja	O
Pariisis	B-LOC
.	O

Brugge	B-LOC
asub	O
8	O
km	O
lõunas	O
,	O
Oostende	B-LOC
16	O
km	O
läänes	O
,	O
Gent	B-LOC
46	O
km	O
kagus	O
ja	O
Brüssel	B-LOC
86	O
km	O
kagus	O
.	O

suuna	O
Robin	B-PER
Reid	I-PER
(	I-PER
jalgrattur	I-PER
)	I-PER

Tänapäeval	O
kasvatatakse	O
taime	O
Prantsusmaal	B-LOC
,	O
Hispaanias	B-LOC
,	O
Venemaal	B-LOC
,	O
Itaalias	B-LOC
,	O
Portugalis	B-LOC
,	O
Kreekas	B-LOC
,	O
Marokos	B-LOC
,	O
Tuneesias	B-LOC
ja	O
Suurbritannias	B-LOC
.	O

Paide	B-LOC
vald	I-LOC
,	O
Järva	B-LOC
maakond	I-LOC

Ühtlasi	O
on	O
ta	O
võimupartei	O
Ühtne	B-ORG
Venemaa	I-ORG
üks	O
juhte	O
.	O

Asub	O
Lasva	B-LOC
järve	I-LOC
ääres	O
.	O

Sixtus	B-PER
II	I-PER
,	O
paavst	O

Prantsusmaal	B-LOC
Grenoble'i	B-LOC
lähedal	O
kukkus	O
alla	O
väikelennuk	O
,	O
milles	O
viibinud	O
viis	O
inimest	O
hukkusid	O
.	O

2009.	O
aastani	O
kuulus	O
Krāslava	B-LOC
rajooni	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Olta	B-PER
Boka	I-PER
''	O
'	O

Lõunas	O
piirneb	O
ta	O
Parvāni	B-LOC
provintsiga	I-LOC
.	O

Nicolas	B-PER
Desmarest	I-PER
(	O
1725–1815	O
)	O

Dahhadajevi	B-LOC
rajoon	I-LOC
(	O
Дахадаевский	O
район	O
)	O

Edgar	B-PER
Johan	I-PER
Kuusik	I-PER

Aastail	O
1661–1665	O
oli	O
arstina	O
Jamaical	B-LOC
.	O

Vesturland	B-LOC
(	O
Borgarnes	B-LOC
)	O

Iseseisvad	O
kihelkonnad	O
olid	O
Alempois	B-LOC
,	O
Nurmekund	B-LOC
,	O
Mõhu	B-LOC
ja	O
Vaiga	B-LOC
.	O

Cumberlandi	B-LOC
maakond	I-LOC
(	I-LOC
Maine	I-LOC
)	I-LOC

Asub	O
Malaka	B-LOC
poolsaare	I-LOC
läänerannikul	O
Malaka	B-LOC
väina	I-LOC
ääres	O
.	O

Ta	O
elab	O
ja	O
töötab	O
Tallinnas	B-LOC
.	O

Kahe	O
portree	O
autor	O
on	O
tema	O
kauaaegne	O
sõber	O
Thomas	B-PER
Gainsborough	I-PER
.	O

Üks	O
lennuk	O
kukkus	O
2012.	O
aastal	O
Kebnekaises	B-LOC
õppuste	O
ajal	O
alla	O
.	O

**	O
'	O
''	O
18	O
''	O
'	O
Vitantonio	B-PER
Liuzzi	I-PER
,	O
Itaalia	B-LOC

aastal	O
suure	O
osa	O
Pommerist	B-LOC
,	O
Wismarist	B-LOC
ja	O
Bremen-Verdenist	B-LOC
.	O

Tulevahetus	O
puhkes	O
ka	O
Donetski	B-LOC
põhjapoolsetes	O
eeslinnades	O
.	O

Paraguays	B-LOC
mõisteti	O
10	O
aastaks	O
vangi	O
riigi	O
ekspresident	O
Luis	B-PER
Ángel	I-PER
González	I-PER
Macchi	I-PER
.	O

Iisrael	B-LOC
jätkas	O
neljandat	O
päeva	O
Gaza	B-LOC
tsooni	I-LOC
tulistamist	O
.	O

Eesti	B-ORG
Spordiselts	I-ORG
Kalev	I-ORG

aastal	O
viidi	O
Eesti	B-ORG
Ajaloomuuseumi	I-ORG
hoidlasse	O
.	O

Lordile	O
andisid	O
12	O
punkti	O
Eesti	B-LOC
,	O
Saksamaa	B-LOC
,	O
Island	B-LOC
,	O
Poola	B-LOC
,	O
Rootsi	B-LOC
ja	O
Inglismaa	B-LOC
–	O
kokku	O
kuus	O
riiki	O
.	O

Ka	O
Eritreas	B-LOC
ei	O
ole	O
teda	O
enam	O
kohatud	O
.	O

Vossi	B-LOC
vald	I-LOC
(	O
13	O
830	O
)	O

Asub	O
Tai	B-LOC
lahe	I-LOC
rannikul	O
.	O

Kui	O
Raamatupalat	O
1989.	O
aastal	O
likvideeriti	O
,	O
sai	O
Tammarust	O
Eesti	B-ORG
Rahvusraamatukogu	I-ORG
teenindusdirektor	O
.	O

Raasiku	B-LOC
vald	I-LOC
,	O
Harju	B-LOC
maakond	I-LOC

Ambrogio	B-PER
Lorenzetti	I-PER
(	O
u	O
1285–1348	O
?	O

``	O
¡Allá	B-ORG
tú	I-ORG
!	I-ORG
''	O

Juraj	B-ORG
Dobrila	I-ORG
Ülikool	I-ORG
Pulas	I-ORG

*2003	O
–	O
Lars	B-PER
von	I-PER
Trier	I-PER
,	O
''Dogville	O
''	O
(	O
võitis	O
)	O

'	O
''	O
Boutros	B-PER
Boutros-Ghali	I-PER
''	O
'	O
(	O
1922–2016	O
)	O

suuna	O
Figline	B-LOC
Vegliaturo	I-LOC
vald	I-LOC

Õppimise	O
ajal	O
rändas	O
ta	O
ringi	O
nii	O
Euroopas	B-LOC
kui	O
ka	O
Põhja-Aafrikas	B-LOC
,	O
sealhulgas	O
aastatel	O
1879–1880	O
tollal	O
eurooplastele	O
võrdlemisi	O
tundmatul	O
Tuneesia	B-LOC
sisemaal	O
.	O

St.	B-LOC
Josephi	I-LOC
maakond	I-LOC
(	O
kagus	O
)	O

See	O
hõlmab	O
marsruuti	O
Helsingi	B-LOC
ja	O
Klaipėda	B-LOC
ja	O
Gdańsk	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Saientoloogia	B-ORG
''	O
'	O
500	O
000	O

Johann	B-PER
Wolfgang	I-PER
von	I-PER
Goethe	I-PER
,	O
poeet	O

*1948	O
``	O
Das	O
Problem	O
des	O
Menschen	O
''	O
(	O
``	O
Inimese	O
probleem	O
''	O
;	O
Heidelberg	B-LOC
;	O
esmatrükk	O
raamatus	O
``	O
Dialogisches	O
Leben	O
''	O
)	O

Ta	O
on	O
tuntud	O
Vladimir	B-PER
Putini	I-PER
aktiivse	O
kriitikuna	O
.	O

Lisaks	O
sellele	O
oli	O
Speeril	O
grandioossed	O
plaanid	O
Berliini	B-LOC
ümberehitamiseks	O
.	O

Gro	B-PER
Harlem	I-PER
Brundtland	I-PER
,	O
Norra	B-LOC
poliitik	O
,	O
diplomaat	O
ja	O
arst	O

suuna	O
Amen	B-PER
(	I-PER
muusik	I-PER
)	I-PER

Ta	O
laidab	O
Christian	B-PER
Fürchtegott	I-PER
Gellerti	I-PER
mõõdukust	O
ning	O
taotleb	O
reipamat	O
proosastiili	O
.	O

Alessandro	B-PER
Allori	I-PER
(	O
1535–1607	O
)	O

Ta	O
tegutseb	O
Fox	B-ORG
News	I-ORG
Channeli	I-ORG
uudisteankurina	O
.	O

suuna	O
Otto	B-PER
(	I-PER
Ballenstedt	I-PER
)	I-PER

Horvaatia	B-LOC
kuningriik	I-LOC
enne	I-LOC
liitu	I-LOC
Ungariga	I-LOC

Akadeemial	O
on	O
enim	O
liikmeid	O
Suurbritanniast	B-LOC
–	O
neid	O
on	O
üle	O
500	O
inimese	O
.	O

Iraagis	B-LOC
ründasid	O
politseinikeks	O
rõivastunud	O
sissid	O
Bagdadist	B-LOC
lõuna	O
pool	O
Musayyabi	O
linnas	O
asuvat	O
politseijaoskonda	O
.	O

Maksim	B-PER
Gorki	I-PER
,	O
``	O
Kirjandusest	O
''	O
.	O

aastal	O
Suurbritannia	B-LOC
saare	I-LOC
lõunapoolse	O
osa	O
Inglismaa	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Marcus	B-PER
Hellner	I-PER
''	O
'	O

Fighting	B-ORG
the	I-ORG
World	I-ORG

Pärast	O
selle	O
mandumist	O
kinnistus	O
termin	O
'Etioopia	O
'	O
enam-vähem	O
praegusele	O
Etioopia	B-LOC
piirkonnale	O
.	O

Trükkimine	O
toimus	O
alguses	O
o	O
/	O
ü	O
Vaba	B-ORG
Maa	I-ORG
kirjastuses	O
.	O

Ka	O
Mikołaj	B-PER
Kopernik	I-PER
kaebas	O
oma	O
raamatu	O
eessõnas	O
selle	O
üle	O
.	O

suuna	O
Rafael	B-PER
Pereira	I-PER
da	I-PER
Silva	I-PER

Augustinust	B-PER
peeti	O
suurimaks	O
teoloogiks	O
.	O

Ka	O
oli	O
ta	O
Londonis	B-LOC
BBC	B-ORG
kaastööline	O
ja	O
raamatukaupluse	O
välismaise	O
raamatutemüügi	O
korraldaja	O
.	O

'	O
''	O
''	O
Üheskoos	O
on	O
olla	O
hea	O
''	O
'	O
''	O
on	O
Ott	B-PER
Leplandi	I-PER
neljas	O
singel	O
albumilt	O
``	O
Ott	B-ORG
Lepland	I-ORG
''	O
.	O

'	O
''	O
Zinédine	B-PER
Zidane	I-PER
''	O
'	O

Need	O
maod	O
elavad	O
Costa	B-LOC
Ricas	I-LOC
ja	O
Panamas	B-LOC
.	O

Hutchinsoni	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
läänes	O
)	O

Churchilli	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
loodes	O
)	O

*1935–1953	O
Erwin	B-PER
Kreuzer	I-PER
(	O
1878–1953	O
)	O

Alfonso	B-PER
III	I-PER
(	I-PER
Aragón	I-PER
)	I-PER

Alates	O
2005.	O
aastast	O
on	O
ta	O
Eesti	B-ORG
Vabaõhumuuseumi	I-ORG
teadusdirektor	O
.	O

Gustav	B-PER
Suits	I-PER
(	O
1883–1956	O
)	O

Asub	O
100	O
km	O
Stockholmist	B-LOC
edelas	O
.	O

Ta	O
püüti	O
hulkuva	O
koerana	O
Moskva	B-LOC
tänavatelt	O
.	O

Mark	B-PER
White	I-PER
,	O
inglise	O
muusik	O
(	O
1961–	O
)	O

Colfaxi	B-LOC
maakond	I-LOC
(	I-LOC
New	I-LOC
Mexico	I-LOC
)	I-LOC
(	O
kagus	O
)	O

36px	O
Hiina	B-LOC
Vabariik	I-LOC
(	O
RCF	O
)	O

Euroopas	B-LOC
on	O
hinnanguliselt	O
30	O
liiki	O
,	O
16	O
Uus-Meremaal	B-LOC
ja	O
15	O
liiki	O
Austraalias	B-LOC
.	O

Üritusel	O
osales	O
ka	O
kultuuriminister	O
Rein	B-PER
Lang	I-PER
.	O

Pippin	B-PER
Lühike	I-PER
(	O
714–768	O
)	O

aastal	O
Tallinna	B-ORG
Tehnikaülikooli	I-ORG
juurde	O
loodud	O
uurimisasutus	O
.	O

Kümme	O
minutit	O
hiljem	O
alanud	O
finaalis	O
tuli	O
aga	O
tunnistada	O
venelase	O
Konstantin	B-PER
Võrupajevi	I-PER
paremust	O
.	O

Francis	B-PER
Crick	I-PER
veenis	O
konverentsi	O
korraldajaid	O
kavandama	O
järgmiseks	O
päevaks	O
kordusettekanne	O
plenaaristungil	O
.	O

Prantsusmaa	B-LOC
on	O
jagatud	O
26	O
piirkonnaks	O
(	O
''région	O
métropolitaine	O
''	O
,	O
mitmuses	O
''régions	O
métropolitaines	O
''	O
)	O
.	O

Murmanskis	B-LOC
,	O
Arhangelskis	B-LOC
,	O
väikses	O
Pegrema	O
külas	O
,	O
Sortavala	B-LOC
linnas	O
ja	O
Valamo	B-LOC
saarel	O
saadud	O
kogemused	O
võttis	O
kunstnik	O
endaga	O
ellu	O
kaasa	O
.	O

See	O
muudatus	O
hakkas	O
õukonnas	O
kiirelt	O
levima	O
ja	O
peagi	O
andis	O
ka	O
Louis	B-PER
XIV	I-PER
välja	O
korralduse	O
pärssimaks	O
terava	O
otsaga	O
lauanugade	O
kasutamist	O
.	O

Charles	B-PER
II	I-PER
Paljaspea	I-PER
,	O
838–856	O

I	B-ORG
Want	I-ORG
to	I-ORG
Break	I-ORG
Free	I-ORG

Hormisdas	B-PER
,	O
paavst	O
(	O
suri	O
523	O
)	O

Ühes	O
jutustuses	O
väidetakse	O
,	O
et	O
kui	O
Horos-laps	O
oli	O
meheks	O
sirgunud	O
,	O
kutsus	O
Seth	B-ORG
ta	O
elu	O
ja	O
surma	O
peale	O
võitlema	O
.	O

Alevit	O
rüüstasid	O
nii	O
Moskva	B-LOC
kui	O
ka	O
Rootsi	B-LOC
väed	O
.	O

Saku	B-LOC
vald	I-LOC
,	O
Harju	B-LOC
maakond	I-LOC

Teda	O
leidub	O
Eestis	B-LOC
väga	O
sagedasti	O
.	O

Jupp	B-PER
Heynckes	I-PER
(	O
2006–07	O
)	O

*Produtsent	O
–	O
John	B-PER
Stuart	I-PER
Mill	I-PER

44	O
Tammisalo	B-LOC
''	O
(	O
Tammelund	O
)	O
''	O

Piirneb	O
Eesti	B-LOC
,	O
Läti	B-LOC
,	O
Valgevene	B-LOC
,	O
Leningradi	B-LOC
oblasti	I-LOC
,	O
Novgorodi	B-LOC
oblasti	I-LOC
,	O
Tveri	B-LOC
oblasti	I-LOC
ja	O
Smolenski	B-LOC
oblastiga	I-LOC
.	O

Näiteks	O
on	O
kokku	O
loetud	O
,	O
et	O
2012.	O
aastal	O
elas	O
Ameerika	B-LOC
Ühendriikides	I-LOC
ligi	O
42,1	O
miljonit	O
täiskasvanud	O
suitsetajat	O
(	O
suitsetajateks	O
loetakse	O
neid	O
,	O
kes	O
on	O
tõmmanud	O
rohkem	O
kui	O
100	O
sigaretti	O
elus	O
)	O
.	O

aastal	O
toimus	O
1656.–1658.	B-ORG
aasta	I-ORG
Vene-Rootsi	I-ORG
sõja	I-ORG
käigus	O
.	O

Eestis	B-LOC
Viljandis	B-LOC
toimus	O
Reformierakonna	B-ORG
üldkogu	O
.	O

Aastatel	O
1963–1967	O
ja	O
1972–1998	O
töötas	O
Ugalas	B-ORG
(	O
1983–1998	O
laohoidjana	O
)	O
.	O

Grandi	B-LOC
maakond	I-LOC
(	I-LOC
Utah	I-LOC
)	I-LOC
(	O
läänes	O
)	O

Dominant	B-LOC
(	I-LOC
ökoloogia	I-LOC
)	I-LOC

Temast	O
sai	O
paavsti	O
koori	O
liige	O
,	O
esmalt	O
Martinus	B-PER
V	I-PER
ning	O
pärast	O
1431.	O
aastat	O
Eugenius	B-PER
IV	I-PER
ajal	O
.	O

Elektroskandial	O
on	O
Eestis	B-LOC
kuus	O
osakonda	O
.	O

Ta	O
on	O
Toomas	B-PER
Tõniste	I-PER
kaksikvend	O
.	O

Territoorium	O
piirnes	O
põhjas	O
vastse	O
Itaalia	B-LOC
Vabariigi	I-LOC
ja	O
lõunas	O
ning	O
idas	O
Jugoslaavia	B-LOC
Föderatiivse	I-LOC
Sotsialistliku	I-LOC
Vabariigiga	I-LOC
.	O

aastatel	O
Jaapanis	B-LOC
teiste	O
spitsitõugude	O
ristamisel	O
.	O

'	O
''	O
IMO	O
number	O
''	O
'	O
on	O
identifitseerimisnumber	O
,	O
mida	O
Rahvusvaheline	B-ORG
Mereorganisatsioon	I-ORG
(	O
IMO	O
)	O
annab	O
kaubalaevadele	O
,	O
registreeritud	O
laevaomanikele	O
ja	O
laevandusettevõtetele	O
.	O

Täiendas	O
end	O
1987–1988	O
Leideni	B-ORG
Ülikoolis	I-ORG
,	O
1989–1990	O
Cambridge'i	B-ORG
Ülikoolis	I-ORG
.	O

''	O
'Hl	O
''	O
'	O
on	O
ajalehe	O
'	O
''	O
Hommikuleht	B-ORG
''	O
'	O
lühend	O
.	O

Getúlio	B-PER
Vargas	I-PER
(	O
1	O
)	O

Ungari	B-LOC
0.831	O
(	O
1	O
)	O

*iiri	O
ansambel	O
(	O
'	O
''	O
U2	B-ORG
''	O
'	O
)	O

Mati	B-PER
Unt	I-PER
oli	O
filmi	O
suhtes	O
leebem	O
.	O

Sándor	B-PER
Márai	I-PER
(	O
1900–1989	O
)	O

Polki	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
läänes	O
)	O

Marina	B-PER
,	I-PER
Kenti	I-PER
hertsoginna	I-PER

Viru-Nigula	B-LOC
spordihoonesse	O
oli	O
evakueeritud	O
üle	O
90	O
inimese	O
,	O
kellele	O
anti	O
sooja	O
sööki	O
ja	O
jooki	O
ning	O
pakuti	O
ka	O
pesemisvõimalust	O
(	O
ühe	O
tunnistaja	O
väitel	O
seda	O
polnud	O
)	O
.	O

Singapuris	B-LOC
algasid	O
esimesed	B-ORG
noorte	I-ORG
suveolümpiamängud	I-ORG
.	O

Słonim	B-LOC
(	O
''Slonim	O
''	O
)	O

poly	O
197	O
110	O
338	O
228	O
338	O
319	O
263	O
375	O
203	O
242	O
Lääne	B-LOC
maakond	I-LOC

'	O
''	O
Brüssel	B-LOC
''	O
'	O
,	O
Belgia	B-LOC

Iraak	B-LOC
on	O
suutnud	O
sama	O
raketi	O
lennukauguse	O
viia	O
600	O
kilomeetrini	O
,	O
kuid	O
tabamisraadius	O
on	O
kõigest	O
1	O
kilomeeter	O
.	O

Samas	O
on	O
teada	O
,	O
et	O
J.	B-PER
Caesar	I-PER
nõudis	O
meedikute	O
viibimist	O
lahinguväljal	O
,	O
et	O
abi	O
andmine	O
oleks	O
võimalikult	O
kiire	O
.	O

Karl	B-PER
Marx	I-PER
nägi	O
sotsiaalses	O
mobiilsuses	O
kui	O
klasside	O
formeerumises	O
kahjulikku	O
nähtust	O
.	O

Neukirchi	B-LOC
vald	I-LOC
(	O
5434	O
)	O

Giuseppe	B-PER
Mercalli	I-PER
(	O
1850–1914	O
)	O

'	O
''	O
Gerd	B-PER
Kanter	I-PER
68.82	O
''	O
'	O

Ainuüksi	O
Ateenas	B-LOC
parlamendihoone	O
ees	O
avaldas	O
streigi	O
esimesel	O
päeval	O
kärbete	O
vastu	O
meelt	O
30	O
000	O
inimest	O
.	O

John	B-PER
Surtees	I-PER
(	O
1970–1971	O
)	O

1714.	O
aastal	O
tuli	O
võimule	O
Hannoveri	B-ORG
dünastia	I-ORG
.	O

Küpros	B-LOC
,	O
Läti	B-LOC
,	O
Malta	B-LOC
,	O
Slovakkia	B-LOC
,	O
Tšehhi	B-LOC

Benedictus	B-PER
XIV	I-PER
,	O
paavst	O
(	O
1675–1758	O
)	O

parim	O
stsenaarium	O
–	O
Akiva	B-PER
Goldsman	I-PER

Seal	O
elavad	O
Paul	B-PER
McCartney	I-PER
,	O
Andrew	B-PER
Fletcher	I-PER
ja	O
Kate	B-PER
Moss	I-PER
.	O

Surry	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
idas	O
)	O

Sovetski	B-LOC
rajoon	I-LOC
(	I-LOC
Marimaa	I-LOC
)	I-LOC

Ingvild	B-PER
Flugstad	I-PER
Østberg	I-PER
/	O
Marit	B-PER
Bjørgen	I-PER

2013–2014	O
mängis	O
ta	O
klubis	O
BC	B-ORG
Rakvere	I-ORG
Tarvas	I-ORG
.	O

Rio	B-LOC
de	I-LOC
Janeiro	I-LOC
,	O
Brasiilia	B-LOC

Näiteks	O
kohtuti	O
2003.	O
aastal	O
Roomas	B-LOC
ja	O
2005.	O
aastal	O
Londonis	B-LOC
.	O

suuna	O
De	B-ORG
Gruyter	I-ORG
Saur	I-ORG

Asub	O
Porto	B-LOC
Alegrest	I-LOC
vahetult	O
põhjas	O
.	O

Seal	O
kohtus	O
ta	O
esmakordselt	O
kaastudengi	O
Henri	B-PER
Matisse´iga	I-PER
.	O

Marie	B-PER
Under	I-PER
(	O
1883–1980	O
)	O

Ta	O
on	O
abielus	O
klaasikunstnik	O
Ivo	B-PER
Lillega	I-PER
.	O

Klaipėda	B-LOC
linn	I-LOC
(	O
''Klaipėdos	O
miestas	O
''	O
)	O

aastal	O
kutse	O
teenistusse	O
asumiseks	O
Hannoveris	B-LOC
.	O

suuna	O
Hernes	B-LOC
(	I-LOC
perekond	I-LOC
)	I-LOC

Riik	O
piirneb	O
põhjas	O
Kameruni	B-LOC
ning	O
idas	O
ja	O
lõunas	O
Gaboniga	B-LOC
.	O

Rockefeller	B-ORG
Street	I-ORG
(	O
remix	O
)	O

Ala	O
läbis	O
mitu	O
teed	O
–	O
sealtkaudu	O
mindi	O
nii	O
Kuramaale	B-LOC
kui	O
Daugavgrīvasse	B-LOC
.	O

Damon	B-PER
Hill	I-PER
65	O
(	O
1993–1996	O
)	O

'	O
''	O
E=mc²	B-ORG
''	O
'	O
,	O

Professori	O
poeg	O
,	O
õppis	O
Müncheni	B-LOC
,	O
Berliini	B-LOC
ja	O
Würzburgi	B-LOC
ülikoolides	O
.	O

Serbia	B-LOC
,	O
Montenegro	B-LOC
,	O
Bosnia	B-LOC
ja	I-LOC
Hertsegoviina	I-LOC

Franz	B-LOC
Josephi	I-LOC
maa	I-LOC
(	O
''Земля	O
Франца-Иосифа	O
''	O
)	O

(	O
Nt	O
Suurbritannia	B-ORG
parlament	I-ORG
)	O

Pärast	O
kooli	O
sulgemist	O
1925.	O
aastal	O
asusid	O
piirkonna	O
lapsed	O
haridust	O
taga	O
nõudma	O
Vitsjärve	B-LOC
koolis	O
.	O

suuna	O
Pärsia	B-ORG
lahe	I-ORG
Araabia	I-ORG
riikide	I-ORG
koostöönõukogu	I-ORG

Roger	B-PER
Meddows	I-PER
Taylor	I-PER
(	O
2004–	O
)	O

Laiosest	O
sai	O
Oidipuse	B-PER
isa	O
.	O

Ta	O
lõpetas	O
1989.	O
aastal	O
Tartu	B-ORG
Kunstikooli	I-ORG
(	O
kunstnik-kujundaja	O
)	O
.	O

Ta	O
oli	O
ebaseaduslik	O
laps	O
,	O
isaks	O
oli	O
Firenze	B-LOC
pankur	O
ja	O
ema	O
ei	O
ole	O
teada	O
.	O

Eestile	B-LOC
kõige	O
lähem	O
bobirada	O
asub	O
Lätis	B-LOC
Siguldas	B-LOC
See	O
oli	O
ka	O
ainus	O
bobirada	O
endises	O
Nõukogude	B-LOC
Liidus	I-LOC
.	O

See	O
liideti	O
Lohja	B-LOC
linnaga	I-LOC
2009.	O
aastal	O
.	O

Eduard	B-PER
Pütsep	I-PER
võitis	O
hõbemedali	O
.	O

Valge	B-LOC
mere	I-LOC
kurk	I-LOC
–	O
Vilkitski	B-LOC
väin	I-LOC
–	O
Väike-Belt	B-LOC

Lühikest	O
aega	O
töötas	O
ta	O
panganduse	O
alal	O
ning	O
sõitis	O
siis	O
venna	O
juurde	O
Philadelphiasse	B-LOC
,	O
kus	O
ta	O
tahtis	O
end	O
kaubanduse	O
alal	O
täiendada	O
.	O

Vaid	O
kolm	O
jõudsid	O
Suurbritanniasse	B-LOC
.	O

*5.	O
osakond	O
vastutas	O
vastuluuretegevuse	O
eest	O
Ladina-Ameerika	B-LOC
riikide	O
saatkondade	O
vastu	O
;	O

*2008	O
Tõnis	B-PER
Erm	I-PER
–	O
pronks	O
rattaorienteerumise	O
sprindis	O
,	O
Ostróda	B-LOC
,	O
Poola	B-LOC

See	O
väljendus	O
muuhulgas	O
tema	O
austuses	O
Henry	B-PER
Purcelli	I-PER
vastu	O
.	O

Pärast	O
saadik	O
August	B-PER
Torma	I-PER
surma	O
täitis	O
ta	O
saadiku	O
ülesandeid	O
.	O

Sérgio	B-PER
Paulinho	I-PER
(	O
Portugal	B-LOC
)	O
5:41.45	O

Demi	B-PER
Lovato	I-PER
(	O
2008–	O
)	O

2006.	B-ORG
aasta	I-ORG
OM-il	I-ORG
Torinos	B-LOC
oli	O
Lodwicki	O
parimaks	O
kohaks	O
individuaalselt	O
tavavõistluses	O
saadud	O
kaheksas	O
koht	O
.	O

Mahu	B-LOC
–	O
'	O
''	O
Maum	O
''	O
'	O
,	O
hiljem	O
'	O
''	O
Maholm	O
''	O
'	O

Akvitaania	B-LOC
(	O
''Gallia	O
Aquintia	O
''	O
)	O
lõunas	O
;	O

Hypatia	B-PER
,	O
matemaatik	O
ja	O
filosoof	O

Levikuala	O
ulatub	O
lõunapoole	O
kuni	O
Marokoni	B-LOC
ja	O
itta	O
Kesk-Aasiasse	B-LOC
.	O

Kaliningradi	B-LOC
oblast	I-LOC
(	O
1946–	O
)	O

suuna	O
Nicholase	B-LOC
maakond	I-LOC
(	I-LOC
Kentucky	I-LOC
)	I-LOC

Sandra	B-PER
Oh	I-PER
–	O
``	O
Grey	B-ORG
anatoomia	I-ORG
''	O

aastal	O
,	O
mil	O
Ruud	B-PER
Gulliti	I-PER
,	O
Frank	B-PER
Rijkaardi	I-PER
ja	O
Marco	B-PER
van	I-PER
Basteni	I-PER
meeskond	O
lõpetas	O
EM-turniiri	O
Saksamaal	B-LOC
kuldmedaliga	O
.	O

Misso	B-LOC
vald	I-LOC
,	O
Võru	B-LOC
maakond	I-LOC

Peterburi	B-LOC
linn	I-LOC
(	O
Санкт-Петербург	O
)	O

Ta	O
piirneb	O
põhjas	O
Valgevenega	B-LOC
.	O

Thomas	B-PER
Mann	I-PER
(	O
1875–1955	O
)	O

Ringluses	O
on	O
ainult	O
1994.	O
aastaarvuga	O
seeriad	O
(	O
v.a	O
paavst	O
Johannes	B-PER
Paulus	I-PER
II	I-PER
mälestuseks	O
trükitud	O
50-zlotised	O
meenepangatähed	O
)	O
.	O

Heinrich	B-PER
von	I-PER
Kleist	I-PER
(	O
kirjanik	O
)	O

Chagal	O
,	O
kõrtsmik	O
–	O
Marko	B-PER
Matvere	I-PER

Tema	O
tädipoeg	O
oli	O
Eduard	B-PER
Vilde	I-PER
.	O

Peeter	B-PER
Pere	I-PER
,	O
1	O
teos	O

Album	O
avaldati	O
Makedoonias	B-LOC
,	O
Serbias	B-ORG
ja	I-ORG
Montenegros	I-ORG
,	O
Bosnia	B-LOC
ja	I-LOC
Hertsegoviinas	I-LOC
ning	O
Bulgaarias	B-LOC
.	O

Ta	O
mängis	O
kaasa	O
ka	O
2014.	B-ORG
aasta	I-ORG
maailmameistrivõistlustel	I-ORG
.	O

Marcel	B-PER
Proust	I-PER
,	O
1871–1922	O

Anett	B-PER
Kontaveit	I-PER
,	O
tennisist	O

Hispaanias	B-LOC
Barcelonas	B-LOC
toimus	O
rahumeelne	O
meeleavaldus	O
,	O
millel	O
osalenud	O
1,5–2	O
miljonit	O
inimest	O
nõudsid	O
Kataloonia	B-LOC
iseseisvumist	O
.	O

Koolist	O
on	O
säilinud	O
koolimaja	O
,	O
mis	O
asub	O
Suurkülas	B-LOC
.	O

Priscilla	B-PER
Presley	I-PER
(	O
1945–	O
)	O

Forsythi	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
idas	O
)	O

Shasta	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
läänes	O
)	O

Escambia	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
loodes	O
)	O

Norras	B-LOC
algasid	O
läbirääkimised	O
Colombia	B-LOC
valitsuse	O
ja	O
vasakpoolse	O
relvarühmituse	O
FARC	B-ORG
esindajate	O
vahel	O
50	O
aastat	O
kestnud	O
relvakonflikti	O
lõpetamiseks	O
.	O

Grahhovo	B-LOC
rajoon	I-LOC
(	O
''Граховский	O
район	O
''	O
,	O
''Грах	O
ёрос	O
''	O
)	O

Hampshire'i	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
läänes	O
)	O

'	O
''	O
Rogaland	B-LOC
''	O
'	O

Kõrvad	B-ORG
on	O
suured	O
,	O
ümmargused	O
ja	O
nahksed	O
.	O

Elva	B-LOC
-	O
Kallaste	B-LOC
-	O
Tartu	B-LOC

Hiljem	O
töötas	O
ta	O
Vasalemmas	B-LOC
õpetajana	O
.	O

*üle	O
87	O
kg	O
Johannes	B-PER
Kotkas	I-PER

Niccolo	B-PER
Paganini	I-PER
(	O
viiuldaja	O
,	O
helilooja	O
)	O

aastal	O
Weimari	B-LOC
vabariigi	I-LOC
välisminister	O
.	O

Atchisoni	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
edelas	O
)	O

Erakond	B-ORG
Eestimaa	I-ORG
Rohelised	I-ORG
(	O
EER	O
)	O

Lucca	B-ORG
hertsogkond	I-ORG
—	O
''pärast	O
Napoleonit	O
(	O
1815–1847	O
)	O
''	O

Järgnevad	O
Saalomoni	B-LOC
saared	I-LOC
160	O
kg	O
,	O
Burundi	B-LOC
ja	O
Rwanda	B-LOC
130	O
kg	O
ning	O
Uganda	B-LOC
100	O
kiloga	O
.	O

aastal	O
,	O
siis	O
katkes	O
ka	O
Albrechti	O
karjäär	O
Kölnis	B-LOC
.	O

Luksemburg	B-LOC
-	O
Suurhertsog	B-ORG
Henri	B-PER

Aleksandr	B-PER
Arhipenko	I-PER
,	O
skulptor	O
(	O
1887–1964	O
)	O

Seal	O
tuli	O
tal	O
võtta	O
vastu	O
kaotus	O
Venus	B-PER
Williamsilt	I-PER
6:4	O
,	O
1:6	O
,	O
6:7	O
.	O

|______________________________________	O
Australopithecus	B-LOC
anamensis	I-LOC
''	O
†	O

Gjerstadi	B-LOC
vald	I-LOC
(	O
2506	O
)	O

Sedakaudu	O
leviski	O
tertsi-	O
ja	O
sekstiintervallide	O
kasutamine	O
Inglismaalt	B-LOC
mandrile	O
.	O

Tervikuna	O
hoolduskoole	O
Eestis	B-LOC
praegu	O
ei	O
ole	O
.	O

aastal	O
hilisem	O
Hansa	B-LOC
Liidu	I-LOC
pealinn	O
Lübeck	B-LOC
.	O

Esimest	O
korda	O
võtsid	O
osa	O
India	B-LOC
,	O
Korea	B-LOC
RDV	I-LOC
,	O
Mongoolia	B-LOC
.	O

!	B-ORG
!	B-ORG
!	B-ORG
Fuck	I-ORG
You	I-ORG
!	B-ORG
!	B-ORG
!	B-ORG
and	I-ORG
Then	I-ORG
Some	I-ORG

Nikolai	B-PER
Frederik	I-PER
Severin	I-PER
Grundtvig	I-PER

''	O
Taimõri	B-LOC
saar	I-LOC
''	O
'	O

Cowley	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
põhjas	O
)	O

Võidukas	O
oli	O
Newt	B-PER
Gingrich	I-PER
,	O
senine	O
eelvalimiste	O
soosik	O
Mitt	B-PER
Romney	I-PER
jäi	O
teisele	O
kohale	O
.	O

suuna	O
Esimene	B-ORG
Kreeka	I-ORG
Vabariik	I-ORG

1994.	O
aastal	O
valmis	O
romaani	O
põhjal	O
samanimeline	B-ORG
film	I-ORG
,	O
milles	O
mängisid	O
Brad	B-PER
Pitt	I-PER
ja	O
Tom	B-PER
Cruise	I-PER
.	O

Ajakirjanduse	O
andmetel	O
oli	O
ka	O
Barcelona	B-ORG
huvitatud	O
tema	O
hankimisest	O
.	O

Publius	B-PER
Quinctilius	I-PER
Varus	I-PER
sai	O
Germaania	B-LOC
asevalitsejaks	O
.	O

'	O
''	O
Araabia	B-LOC
Ühendemiraadid	I-LOC

ÜRO	B-ORG
Julgeolekunõukogu	I-ORG
ajutisteks	O
liikmeteks	O
said	O
Egiptus	B-LOC
,	O
Jaapan	B-LOC
,	O
Senegal	B-LOC
,	O
Ukraina	B-LOC
ja	O
Uruguay	B-LOC
.	O

Edasi	O
keskendus	O
ta	O
Osmanite	B-LOC
riigi	I-LOC
teemalistele	O
teostele	O
.	O

Ta	O
valitses	O
57	O
päeva	O
,	O
see	O
oli	O
lühim	O
valitsemisaeg	O
pärast	O
Damasus	B-PER
II-st	I-PER
.	O

suuna	O
Corte	B-LOC
de	I-LOC
'	I-LOC
Frati	I-LOC
vald	I-LOC

Cooke'i	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
põhjas	O
)	O

Samoa	B-LOC
-	O
Riigipea	B-PER
Tupua	B-PER
Tamasese	I-PER
Tupuola	I-PER
Tufuga	I-PER
Efi	I-PER

Läbimurre	O
oli	O
1995.	O
aastal	O
sarjas	O
Alarm	B-PER
Cobra	I-PER
11	I-PER
-	I-PER
Highway	I-PER
Patrol	I-PER
,	O
mida	O
filmitakse	O
tänaseni	O
.	O

Ka	O
I.	B-PER
Kant	I-PER
oli	O
veel	O
matemaatik	O
.	O

Aerofloti	B-ORG
lennuk	O
numbriga	O
VQ-BBA	O
.	O

Nicolae	B-PER
Ceaușescu	I-PER
,	O
Rumeenia	B-LOC

Liis	B-PER
Lemsalu	I-PER
-	O
``	O
At	O
Last	O
''	O
(	O
Etta	B-PER
James	I-PER
)	O

*Leedu	O
vikariaat	O
keskusega	O
Kaunases	B-LOC
.	O

Kui	O
Homeril	O
üritab	O
jogurit	O
poodi	O
tagastada	O
,	O
keeldub	O
Aput	B-ORG
seda	O
vastu	O
võtmast	O
.	O

Friedrich	B-PER
Maximilian	I-PER
von	I-PER
Klinger	I-PER
.	O

Pico	B-LOC
Viejo	I-LOC
(	O
3135	O
m	O
)	O

–	O
Peter	B-PER
Singer	I-PER
(	O
toim	O
)	O
.	O

Jaysh	B-ORG
Anşār	I-ORG
as-Sunnah	I-ORG

Ta	O
on	O
kirjutanud	O
ligi	O
60	O
laulu	O
Elvis	B-PER
Presleyle	I-PER
.	O

Värava	O
lõi	O
Yaya	B-PER
Touré	I-PER
.	O

New	B-LOC
Haveni	I-LOC
maakond	I-LOC
(	O
idas	O
)	O

2011.	B-ORG
aasta	I-ORG
MM-il	I-ORG
Saksamaal	B-LOC
Garmisch-Partenkirchenis	B-LOC
osales	O
ta	O
kolmel	O
distantsil	O
ja	O
jälle	O
suutis	O
ta	O
just	O
suurvõistlusel	O
parimad	O
tulemused	O
teha	O
.	O

Nad	O
külastasid	O
Pariisi	B-LOC
,	O
Viini	B-LOC
ja	O
Peterburi	B-LOC
.	O

Kulmi	B-ORG
piiskopkond	I-ORG
(	O
''Chełmno	O
''	O
)	O
,	O

suuna	O
Tigu	B-ORG
(	I-ORG
anatoomia	I-ORG
)	I-ORG

DIA	B-ORG
-	O
Defence	O
Intelligence	O
Agency	O
.	O

Jeffersoni	B-LOC
maakond	I-LOC
(	I-LOC
Georgia	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Amsterdam	B-LOC
''	O
'	O
,	O
Holland	B-LOC

Kahtteist	O
liiget	O
tutvustati	O
23	O
treileri	O
kaudu	O
,	O
mis	O
avaldati	O
YouTube'is	B-ORG
.	O

Malmö	B-ORG
FF	I-ORG
(	O
10	O
)	O

Ta	O
on	O
filoloogiadoktor	O
(	O
Helsingi	B-ORG
Ülikool	I-ORG
)	O
.	O

Alfred	B-PER
Nobel	I-PER
(	O
1833–1896	O
)	O

Üllatuskohtunik	O
oli	O
Hardi	B-PER
Volmer	I-PER
.	O

Xabi	B-PER
Alonso	I-PER
mängus	O
Hollandi	B-ORG
vastu	O

Ta	O
oli	O
Ferdinand	B-PER
III	I-PER
poeg	O
.	O

aastal	O
Serbia	B-LOC
peaministri	O
Zoran	B-PER
Đinđići	I-PER
mõrva	O
organiseerimises	O
.	O

Granti	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
idas	O
)	O

Pärast	O
õnnetust	O
naasis	O
ta	O
küll	O
kodumaale	O
,	O
ent	O
parema	O
sissetuleku	O
nimel	O
siirdus	O
peagi	O
tööle	O
Inglismaale	B-LOC
.	O

Kaasaegse	O
Vigala	B-LOC
valla	I-LOC
vallamaja	O
asub	O
Kivi-Vigalas	B-LOC
.	O

Stefan	B-PER
Zweig	I-PER
(	O
1881–1942	O
)	O

Tema	O
huviorbiidis	O
on	O
Arthur	B-PER
Rimbaud	I-PER
,	O
Leonardo	B-PER
da	I-PER
Vinci	I-PER
,	O
William	B-PER
Shakespeare	I-PER
.	O

1910.	O
aastate	O
teisel	O
poolel	O
kujunes	O
metafüüsilise	O
maalisuuna	O
keskseks	O
juhuks	O
liikumisele	O
nime	O
andnud	O
kunstnik	O
Carlo	B-PER
Carrà	I-PER
,	O
kelle	O
loomingust	O
on	O
tuntud	O
eelkõige	O
mannekeenlikke	O
figuure	O
kujutavad	O
maalid	O
.	O

Cixi	B-LOC
(	O
慈溪市	O
Cíxī	O
Shì	O
)	O

Kohtumisel	O
osales	O
ka	O
ÜRO	B-LOC
peasekretär	I-LOC
Ban	B-PER
Ki-moon	I-PER
.	O

Matš	O
lõppes	O
viigilise	O
tulemusega	O
,	O
kuid	O
nii	O
nagu	O
eelminegi	O
kord	O
,	O
siis	O
lisakriteeriumitega	O
kuulus	O
meistritiitel	O
ikkagi	O
Vjatšeslav	B-PER
Štšegolevile	I-PER
.	O

Madagaskaril	B-LOC
ja	O
Austraalias	B-LOC
nad	O
puuduvad	O
.	O

Samal	O
ajal	O
jätkusid	O
Vene	B-LOC
vürstide	O
sõjaretked	O
Eestisse	O
nii	O
eestlaste	O
vastaste	O
kui	O
ka	O
liitlastena	O
.	O

Seesolijad	O
päästis	O
Riiast	B-LOC
saabunud	O
abivägi	O
.	O

``	O
500	O
''	O
,	O
Peeter	B-PER
I	I-PER

''	O
'	O
''	O
Circus	B-ORG
''	O
'	O
''	O
,	O
Britney	B-PER
Spearsi	I-PER
album	O

''See	O
artikkel	O
räägib	O
poliitikust	O
;	O
rallisõitja	O
kohta	O
vaata	O
artiklit	O
Ingvar	B-PER
Carlsson	I-PER
(	I-PER
rallisõitja	I-PER
)	I-PER
''	O

Chemnitz	B-LOC
(	O
C	O
)	O
(	O
2	O
)	O

Piirneb	O
läänes	O
ja	O
lõunas	O
Boliiviaga	B-LOC
.	O

Otero	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
edelas	O
)	O

''	O
Nate	B-PER
Ruess	I-PER
)	O
4:11	O

Nad	O
kasvavad	O
Punase	B-LOC
mere	I-LOC
ääres	O
,	O
Indias	B-LOC
,	O
Madagaskaril	B-LOC
ja	O
Senegalis	B-LOC
.	O

''See	O
artikkel	O
räägib	O
aastast	O
;	O
ansambli	O
kohta	O
vaata	O
artiklit	O
1349	B-ORG
(	I-ORG
ansambel	I-ORG
)	I-ORG

suuna	O
NATO	B-ORG
küberkaitsekoostöö	I-ORG
keskus	I-ORG

Toulouse	B-LOC
ja	O
Montpellier	B-LOC
mõlemad	O
nõudsid	O
sageli	O
Languedoci	O
pealinnaks	O
olemist	O
.	O

aastal	O
liitus	O
ta	O
loodud	O
Läti	B-ORG
rahvusväeosadega	I-ORG
.	O

suuna	O
Neukirchi	B-LOC
vald	I-LOC
(	I-LOC
Bautzeni	I-LOC
kreis	I-LOC
)	I-LOC

Mõned	O
Soome	B-LOC
vabatahtlikud	O
viisid	O
läbi	O
operatsioone	O
Venemaa	B-LOC
territooriumil	O
.	O

Harilik	B-LOC
nurmikas	I-LOC
-	O
''Poa	O
trivialis	O
''	O

Ta	O
oli	O
1927–1933	O
vandeadvokaadi	O
abi	O
,	O
1933–1944	O
vandeadvokaat	O
Pärnus	B-LOC
.	O

Marjovo	B-LOC
rajoon	I-LOC
(	O
''Марёвский	O
район	O
''	O
)	O

2006	B-ORG
'	O
''	O
Melbourne'is	B-LOC
''	O
'	O

Venemaal	B-LOC
tähistati	O
kodumaa	O
kaitsjate	O
päeva	O
.	O

Selliseid	O
alasid	O
nimetatakse	O
platvormideks	B-LOC
.	O

Xueshan	B-LOC
(	O
3886	O
m	O
)	O

Ta	O
piirneb	O
Nepali	B-LOC
,	O
Hiina	B-LOC
(	O
Tiibeti	B-LOC
)	O
ja	O
Bhutaniga	B-LOC
.	O

Uus-Guineas	B-LOC
kohtab	O
teda	O
kuni	O
2,2	O
km	O
kõrgusel	O
.	O

Ajakiri	O
asutas	O
Rootsis	B-LOC
Vera	B-PER
Poska-Grünthal	I-PER
.	O

Tallinna	B-LOC
linnapea	O
Edgar	B-PER
Savisaar	I-PER
alustas	O
kolmepäevast	O
visiiti	O
Moskvas	B-LOC
.	O

Vaata	O
ka	O
Moseli	B-LOC
veinipiirkond	I-LOC
.	O

Kiur	B-PER
Aarma	I-PER
–	O
1	O
saade	O

Kõpu	B-LOC
külas	O
ja	O
selle	O
ümbruse	O
elanike	O
nimetati	O
``	O
tõrvakõplasteks	O
''	O
.	O

Asub	O
1	O
km	O
kaugusel	O
Aserbaidžaani	B-LOC
piirist	O
.	O

Tuntumad	O
merevoorimehed	O
on	O
Kreeka	B-LOC
,	O
Taani	B-LOC
,	O
Norra	B-LOC
,	O
Singapur	B-LOC
.	O

''	O
Midsomeri	B-ORG
mõrvad	I-ORG
''	O

suuna	O
Valge	B-LOC
maja	I-LOC
(	I-LOC
Moskva	I-LOC
)	I-LOC

Ta	O
oli	O
Gorm	B-PER
Vana	I-PER
ja	O
Thyra	B-PER
poeg	O
.	O

PubChemi	B-ORG
number	O
on	O
5280961	O
.	O

Kuna	O
Iisraelil	O
on	O
piir	O
Vahemerega	B-LOC
,	O
siis	O
pidi	O
relv	O
vastu	O
pidama	O
ka	O
märgades	O
oludes	O
.	O

Naaberregioonid	O
on	O
Guria	B-LOC
(	O
põhjas	O
)	O
ja	O
Samtshe-Džavahhethi	B-LOC
(	O
idas	O
)	O
.	O

Peterburi	B-ORG
Kālatšakra	I-ORG
tempel	I-ORG

Summiti	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
põhjas	O
)	O

Kõige	O
tähtsamaks	O
toiduallikaks	O
on	O
uruhiired	B-LOC
.	O

Enary	B-PER
(	O
klahvpillid	O
)	O

aastani	O
kuulus	O
organisatsiooni	O
ka	O
Usbekistan	B-LOC
.	O

Somerseti	B-LOC
maakond	I-LOC
(	O
edelas	O
)	O

Tema	O
vanemad	O
on	O
Hongkongi	B-LOC
immigrandid	O
.	O

Lorenzo	B-PER
de	I-PER
'	I-PER
Medici	I-PER

Claude	B-PER
Monet	I-PER
(	O
1840–1927	O
)	O
.	O

Ta	O
on	O
Kirovi	B-LOC
oblasti	I-LOC
keskus	O
.	O

Comines-Warneton	B-LOC
(	O
''Komen-Waasten	O
''	O
)	O

Kalevi	B-PER
Aho	I-PER
,	O
helilooja	O

Don	B-PER
Quarrie	I-PER
(	O
Jamaica	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Jenson	B-PER
Button	I-PER
''	O
'	O
(	O
2010–	O
)	O

Albert	B-PER
Üksip	I-PER
(	O
1886–1966	O
)	O
,	O
näitleja	O
ja	O
botaanik	O

suuna	O
Tallinna	B-ORG
JK	I-ORG
Jalgpallihaigla	I-ORG

*1.	O
jaoskond	O
–	O
Saksamaa	B-LOC
,	O
Itaalia	B-LOC
,	O
Tšehhoslovakkia	B-LOC
,	O
Ungari	B-LOC
,	O

Gregorius	B-PER
II	I-PER
,	O
paavst	O
(	O
669–731	O
)	O

suuna	O
Carl	B-PER
von	I-PER
Clausewitz	I-PER

*Mrs	O
Toothe	O
(	O
Edward	B-PER
Albee	I-PER
``	O
Kõik	O
aias	O
''	O
)	O

*kindralmajor	O
Herbert	B-PER
Brede	I-PER
,	O
1	O
.	O

Oscar	B-PER
Dronjak	I-PER
–	O
kitarr	O
,	O
tugilaulja	O
(	O
1993–	O
)	O

Panama	B-LOC
valimiskohus	O
võttis	O
endiselt	O
presidendilt	O
Ricardo	B-PER
Martinellilt	I-PER
juriidilise	O
puutumatuse	O
.	O

Augustus	B-PER
koostas	O
oma	O
tegude	O
loetelu	O
hauamonumendi	O
jaoks	O
.	O

'	O
''	O
Lõuna-Korea	B-LOC
''	O
'	O

Ta	O
on	O
ohustatud	O
ka	O
mujal	O
Euroopas	B-LOC
.	O

*1936–1956	O
Pietro	B-PER
Badoglio	I-PER
(	O
1871–1956	O
)	O

Gottfried	B-PER
Wilhelm	I-PER
Osann	I-PER
(	O
1797–1866	O
)	O

``	O
'	O
''	O
Mitu	O
suve	O
ja	O
kevadet	O
''	O
'	O
''	O
on	O
Jaan	B-PER
Kaplinski	I-PER
üheteistkümnes	O
luulekogu	O
.	O

Vastutasuks	O
lubas	O
Ţālebān	B-ORG
vägivalla	O
lõpetada	O
.	O

Samuti	O
on	O
ta	O
suurim	O
maismaaimetaja	O
Euroopas	B-LOC
.	O

Bangladeshi	B-LOC
pealinna	O
Dhaka	B-LOC
ja	O
India	B-LOC
suurlinna	O
Kolkata	B-LOC
vahel	O
taastati	O
pärast	O
43-aastast	O
vaheaega	O
regulaarne	O
reisirongiliiklus	O
.	O

aastal	O
püstitas	O
Usain	B-PER
Bolt	I-PER
,	O
on	O
9,58	O
sekundit	O
.	O

**	O
'	O
''	O
8	O
''	O
'	O
Romain	B-PER
Grosjean	I-PER

Koos	O
Hakeem	B-PER
Olajuwoniga	I-PER
saavutati	O
nende	O
kahe	O
peale	O
esimene	O
ja	O
viimane	O
meistritiitel	O
.	O

suuna	O
Manifest	B-ORG
kõigile	I-ORG
Eestimaa	I-ORG
rahvastele	I-ORG

Marioni	B-LOC
maakond	I-LOC
(	I-LOC
Oregon	I-LOC
)	I-LOC

Veel	O
kandideerisid	O
Buenos	B-LOC
Aires	I-LOC
(	O
Argentina	B-LOC
)	O
ja	O
Lyon	B-LOC
(	O
Prantsusmaa	B-LOC
)	O
.	O

